<author id="e65032416fd0228b62be791900681faf" url="panamapolitica.blogspot.com" feed="http://panamapolitica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e830b9e09d420b62689d532553cc55c0" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/01/del-toro-la-luna-y-medidas-cautelares.html">			<content><![CDATA[El Código Judicial panameño (art. 2127) indica que las medidas cautelares son: a) la prohibición al imputado de abandonar el territorio de la República sin autorización judicial;b) El deber de presentarse periódicamente ante una autoridad pública;c) La obligación de residir en un determinado lugar comprendido dentro de la jurisdicción correspondiente;d) La obligación de mantenerse recluido en su propia casa, habitación o establecimiento de salud, según sea el caso;e) La detención preventiva.Jorge Fábrega sostiene que algunos autores consideran estas medidas cautelares como medidas asegurativas de orden probatorio y a la vez, protegen a las víctimas para el resarcimiento del daño. Recientemente el tema ha tomado singular importancia con el histórico caso que a un expresidente de la república se le ha aplicado los numerales “a” y “d” del artículo 2127 del Código Judicial.Desconocemos el auto que ordena la aplicación de la medida, no obstante, entendemos que debe darse en su persona los presupuestos jurídicos Fumus Bonus Iuris y Periculum in Mora.Los procesalistas entienden por Fumus Bonus Iuris o “apariencia de buen derecho” que en el proceso penal el hecho investigado tenga carácter de delito y los indicios que el imputado haya participado en su comisión, es decir que el fiscal luego de valorar las pruebas acopiadas en el expediente, presume la participación del imputado en los hechos bajo investigación.Periculum in Mora o “peligro por la demora”, consiste según los penalistas en el peligro que representa la libertad del imputado y que este abuse de ella e impida el cumplimiento de los fines del proceso penal. Para Chiovenda este segundo presupuesto jurídico se refiere a que en la lentitud del proceso –casi normal en Panamá-, se puede neutralizar la acción de la justicia, ante la posible fuga del imputado o la obstaculización, por su parte, de la búsqueda de la verdad. De allí a que la fiscalía se refiera al peligro de fuga y obstaculización del proceso, susceptibles de ser atribuidos al imputado.De aplicarse una medida cautelar en contra del imputado casi para la mayoría de los penalistas constituye un “juicio adelantado” aunque no lo expliquen así. Calamandrei, le llama a esto un juicio de probabilidad y verosimilidad, el preventivo cálculo de lo que podrá ser el contenido de la resolución principal.Para Ortells Ramos, la imposición de una providencia sobre medida cautelar depende de “un juicio sobre la responsabilidad penal del sujeto pasivo de la medida y, en consecuencia, sobre la futura imposición al mismo de una pena”.Para Gimeno Sendra: “...considerando que tanto las medidas cautelares personales como las patrimoniales y en lo que al responsable criminal se refieren, más que un juicio o razonamiento positivo respecto a una previsible resolución final favorable a quien solicita la medida cautelar, exigen la razonable atribución a una persona determinada de la comisión del hecho punible”.Es evidente que la defensa del imputado tiene una visión distinta del caso, que en su momento, ambas posiciones –la fiscal y la de la defensa- serán valoradas por el juez de la causa.El vocablo popular “cautelar” se usa muchas veces de forma equivocada. Según nuestra legislación procesal, le corresponde al Ministerio Publico la aplicación de una medida cautelar, y que estas medidas incluyen la detención preventiva dentro de las señaladas en el catalogo del Código Judicial. Hay que aclarar que la defensa está en todo su derecho de tramitar cuantos recursos considere necesarios a favor de su defendido (ver artículo "HAITÍ UN PUEBLO A LA DERIVA" en http://recursossinlimites.blogspot.com/).]]></content>
		</document>
		<document id="bcbfa00141f9a51605983b9b7bb78e48" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/01/politica-y-moral.html">			<content><![CDATA[Continuamos compartiendo la excelente reflexión de Abraham Jiménez Fernández muy apropiada para el 2010: “Una persona que tiene a su responsabilidad la administración de una entidad pública, sujeta al servicio social, debe tener la mayor integridad espiritual que sea posible y un profundo discernimiento para entender el sentido de la existencia humana, porque sus funciones están limitadas pura y simplemente a su investidura ya que todas las actitudes pragmáticas constituyen la voluntad, no de una persona común, sino, de un funcionario que tiene a su vez en sus manos decidir sobre el destino de los demás ciudadanos, y las mismas serán en provecho o perjuicios de todos, de modo, que cuando se tiene el poder la situación puede ser grave si no se actúa con verdadera prudencia y con verdaderos criterios lógicos.Cuando una persona que ha contraído un deber para con su patria desde el momento de su juramentación al frente del Estado y ha de cumplir con una serie de responsabilidades delegadas por la misma sociedad, para propiciar su bienestar engaña, es algo sumamente preocupante.Si se tiene conciencia y raciocinio del bien común no debería haber ningún motivo para engañar, al contrario, debería haber transparencia en toda su labor, para mantener la confianza y el respeto de lo demás, pero lamentablemente esto es quizás de lo que más carecen la mayoría de nuestros políticos porque se ha demostrado a través de los años que aspiran llegar a la administración pública para ultrajar y enriquecerse ilícitamente a costa del sacrificio de un pueblo hambriento y desesperanzado.Lamentablemente mucha gente cree que la moral es una serie de impedimentos arbitrarios al disfrute de la vida. La moral no es simplemente un conjunto de reglas para guiar nuestra conducta.La vida moral, para decirlo de forma bien sencilla, es la vida del amor: el amor a Dios y el amor al prójimo. Pero el amor no es algo sin forma, necesita un rostro bien definido. Los mandamientos y las virtudes configuran el rostro del amor, pues nos dicen qué constituye amor auténtico y qué no.El ser humano debe siempre procurar que sus acciones colinden con las normas que rigen la sociedad, para así vivir en paz con Dios y con la humanidad.Las sociedades han ido perdiendo la credibilidad en quienes se promueven cada año electoral para ocupar un cargo público y cada día a los llamados políticos le será más difícil convencer a un pueblo que tiene tantas huellas y tanto sufrimiento a lo largo de su historia. Parece que ser político y la moral no coinciden en sus caracteres” (ver artículo relacionado "MEDIOS Y DEGRADACIÓN SOCIAL en http://recursossinlimites.blogspot.com/).]]></content>
		</document>
		<document id="dc00471192e15c5901b6a6b2b5f8963a" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/02/escapadas-del-estres-de-la-vida-diaria.html">			<content><![CDATA[Cero política. Exótico, espectacular. En medio de la abundante vegetación del bosque virgen encontramos este spa natural a poco una hora de la Ciudad de Panamá vía a Calzada Larga. Si les interesa el paisaje natural, más hacer algo de ejercicio, senderismo, montañismo y campismo... este es el paraíso.Los 4x4 los dejamos hasta donde llegue la calle de tierra y de allí a caminar bosque adentro, por eso necesitas estar en buenas condiciones físicas para poder participar. Se trata de una actividad en medio de la naturaleza que busca acercar más a las personas al medio ambiente, a la gente del lugar, a su cultura, a través de transitar y disfrutar lo más posible el paseo, por caminos, senderos y trochas. Puedes llevar lo que quieras pero se sugiere que sea adaptado al medio natural lo más posible y que la carga no sea tan pesada, pues te cansaras muy rápido. Obviamente al decidir que llevas y que no llevas, jamás dejes la cámara fotográfica digital.Dentro del equipo a llevar se sugiere: un buen par de botas o zapatillas, ropa cómoda, vestido de baño, mochila para llevar provisiones, machete o cutacha, agua, gorras, lentes, sogas. No olvides la crema protectora solar y algo contras las picadas de insectos. La exposición prolongada al sol, puede producir quemaduras, incluso si el día está nublado. Las instrucciones que impartimos fueron muy sencillas: 1. Es un paseo en grupo y hay que permanecer en esa disciplina 2. Las quemadas de sol en río son más fuertes que en la playa, 3. El olor de las plantas, flores y el aire son más rico en el ambiente natural, 4. La comida con sabor a fogón es una delicia al paladar y 5. Si logras tener señal, solo usa tu celular para llamar a aquel que se quedo y provocarle algo de “envidia”.Survivor's están en panga ¡Te aseguro será una de las mejores experiencias de tu vida y las disfrutaras a plenitud! Las fotos que subí a Facebook solo hablan de lo bien que lo pasamos… pronto daremos los tips para otras rutas, en otros paisajes hermosos, para otras escapadas del estrés de la vida diaria (VER http://recursossinlimites.blogspot.com/).]]></content>
		</document>
		<document id="9041263209df2ab7f82d557686cd492e" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/02/libertad-de-expresion-o-libertinaje.html">			<content><![CDATA[No creo que los que estamos haciendo un llamado a la reflexión a los dueños de medios, tratamos de aminorar la responsabilidad del gobierno en cuanto al tema seguridad, o atentar contra la libertad de expresión, como han sugerido algunos.Lejos de alegrarnos y defender otro puesto de la vergüenza que ha conseguido Panamá, debiera darnos profundo arrepentimiento y constricción de la clase de sociedad que hemos estado construyendo y encima de todo, llamarle a todo ese estado actual de libertinaje, libertad de expresión.Tampoco se trata de volver a los tiempos de la censura, pero si decidieron por la “autorregulación” ¿Cuándo van a autorregularse?¿Cuándo entenderán que no retratan a la sociedad? Solo están contribuyendo al envenenamiento masivo de ella y todo ello se exacerba con la trasmisión de lo mínimo que sucede en Carnaval: borrachos irredentos vomitados, gente que sin pudor alguno exhiben sus cuerpos prácticamente desnudos, mujeres peleándose a los hombres, loas a la homosexualidad, entre otras bellezas. Igual a la gente nos encanta los dramas televisivos del sicariato y el narcotráfico, pero ¿por qué pasarlas tan temprano? Imagino que educan a nuestros niños en violencia para luego quejarse de que los menores están matando impunemente, después bajaremos la edad de responsabilidad penal a los 12 años, para posteriormente quejarnos de que aquel adolescente ya adulto es un matón incorregible que terminó su doctorado delincuencial en La Joyita.Hay momentos en la televisión panameña que durante la transmisión de los noticieros, lo que se derrama de ella, es sangre y más sangre. Ciertos periódicos también tienen su cuota vampiresca y sádica. El pueblo no se queda atrás al consumir ávidamente todo ese morbo.Me pregunto yo: ¿Dónde queda el respeto y los derechos de los familiares de los occisos, al ser exhibidos sus cuerpos inertes como cual perro en la calle? Cada uno de nosotros tiene su cuota de responsabilidad en el actual baño de sangre.Ahora bien, una radiografía de la sociedad que se construyó en dictadura te dará como resultado un pueblo inculto en un porcentaje altísimo, súmele a ello décadas y décadas de incultura, pan y circo, entretenimiento con absurdo contenido, libertinaje y degradación social sin límites ¡y había censura!Medios, y los que tenemos un poquito más de educación y cultura, reflexionemos como sociedad qué rumbo llevamos y decidamos cada día construir una sociedad más sana. Ver artículo relacionado en http://recursossinlimites.blogspot.com/).]]></content>
		</document>
		<document id="c377510ff883955c49ed6ce309462889" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/02/penes-tienen-santuario-en-bangkok-14-de.html">			<content><![CDATA[¿Penes? Sí, penes. Para propósitos meramente académicos abordamos el tema. Los símbolos fálicos o imágenes de penes son tan antiguos como la humanidad misma y se asocia con el culto a la fertilidad. Se encuentran esculturas antiguas representando falos en múltiples lugares del mundo. Existen vestigios en Egipto, Grecia y Roma antigua.También es un símbolo muy común en la India, donde existe el muy conocido lingam o falo del dios Shivá. Además se encuentran diseminadas por los antiguos reinos Khmer, Tailandia, Camboya, Laos, Vietnam, con influencias tanto budistas como hinduistas y brahmánicas.Tampoco debemos ignorar que para las antiguas culturas indo-americanas habitantes de América del Norte, las figuras totémicas o totems, representan exactamente lo mismo. Existen esculturas talladas más hacia el sur, como las figuras en piedra, representaciones exactas de penes de la cultura Chalchihuites del México prehispánico.Algunos expertos discuten aún si las figuras de la misteriosa Isla de Pascua son elementos de culto fálico.De Europa podemos mencionar los tan conocidos menhires de los que existen tres tipos de estructuras megalíticas: 1) el menhir (del bajo bretón men = piedra, e hir = largo) un gran bloque alargado de piedra colocado verticalmente en el suelo 2) el cromlech (de crom = círculo, y lech = lugar) varios menhires dispuestos en círculo o en alineaciones paralelas, como el de Carnac, en Bretaña, compuesto de 2.935 menhires; 3) el dolmen (dol = mesa, y men = piedra), una gran losa sostenida por bloques verticales que estaban cubiertos por un túmulo.De esta penetración cultural y religiosa, José Carlos García Fajardo expone que el significado sexual de los menhires está universalmente atestiguado así como el falo está representado en la estela de piedra. La creencia en los poderes fertilizantes de los menhires todavía permanece viva en las tradiciones y en el folklore de muchos pueblos de Europa.Conocidas son las representaciones masónicas fálicas en forma de Obeliscos egipcios y su simbolismo diseminados por el mundo entero. Buenos Aires como parte de la cultura de la ciudad, tiene ambos, obeliscos y totems.Algunos de los conocidos culturalmente son: el totem canadiense en Buenos Aires, el famoso Obelisco de la misma ciudad, el poste escultural fálico de la cultura Khmer en Camboya, Moais de la ancestral cultura Rapa Nui que custodian la Isla de Pascua, y los impresionantes monolitos de Stonehenge. De solo ese paseíto universal de representaciones de poder, machismo, y virilidad, nos damos cuenta del porque en los últimos años, la comunidad gay se ha rebelado, hasta lograr incluso importantes bastiones políticos. ¿Será que necesitan constituir otros instrumentos distintos de dominación? (Ver: http://recursossinlimites.blogspot.com/)Mientras ustedes terminan de ruborizarse, procedo a introducir esta nota periodística de la Agencia EFE en el día del Amor y la Amistad que revelan que PENES TIENEN SANTUARIO en Bangkok, Tailandia:http://www.google.com/hostednews/epa/article/ALeqM5gkynflHe1w0okK23Kz1irzNs1x0g]]></content>
		</document>
		<document id="37903a4183b20e7609fc192def0e5571" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/02/varela-liderazgo-comprobado.html">			<content><![CDATA[Las elecciones primarias del Partido Panameñista -las primeras de su historia política- fueron realizadas el 6 de julio de 2008. Un total de 269.508 adherentes estaban habilitados para votar ese día y se presentaron a los diferentes puestos de elección un total 2.940 precandidatos. Se postularon siete precandidatos a la presidencia: Juan Carlos Varela, Alberto Vallarino, Marco Ameglio, Manuel Zambrano, Adriano Gutiérrez, Darío Serrano y JORGE GAMBOA AROSEMENA.En una elección totalmente transparente, en donde unos 151.000 votos (56% del total) fueron escrutados, JUAN CARLOS VARELA ganó la candidatura presidencial con 82.476 VOTOS (54,96%), seguido por Alberto Vallarino con 52.755 votos (35,27%) y Marco Ameglio con 5.055 votos (3%), mientras que el resto de votos (7%) fue repartido entre los otros cuatro candidatos, y votos en blanco y votos nulos.De inmediato, lejos de reconocer el triunfo de Varela el señor Gamboa no ha cesado sus ataques en contra del presidente del Partido Panameñista, luego candidato y ahora Vicepresidente-Canciller, de una manera casi obsesiva y jamás movió un dedo para apoyarlo en la campaña, ni en Alianza.Quitando la brusca ¿Cuántos votos saco Jorge Gamboa Arosemena de ese 7%? ¿Saco 1% o 0.05? La información es importante porque si los medios le dan preponderancia, le ponen micrófono enfrente, todo el mundo imagina que debe ser porque tiene un liderazgo comprobado. No obstante, es claro que el señor Gamboa solo se representa a sí mismo, no representa ni a las bases, ni liderazgo alguno dentro del Partido Panameñista.Para mí la cosa es sencilla: 1. Nadie que no hizo nada en la campaña, 2. o que dio contra a las decisiones que precisamente nos llevaron a ser gobierno, 3. o que se alió con el enemigo, 4. o las tres anteriores juntas, tienen derecho a hablar o siquiera a criticar un carajo, hacerlo así además de irracional es inconsecuente e inmoral. Es más algunos todavía tienen el descaro de exigir espacios y vociferar, aquí estoy escúchenme que estoy “emputado”.Los efluvios pasajeros de cierto liderazgo dentro del partido de gente como Gamboa y Domínguez se desvanecieron hace rato. Pasaron en virtud de un panameñismo renovado pero fuertemente fundamentado en la doctrina social de su máximo líder. De un panameñismo que no cree en los tradicionales cacicazgos o políticas de borregos, que por quien enuncia una opinión o tira una línea fue héroe civilista o guerrillero en Piedra Candela o primo en séptimo grado del líder fundador.Para el que no quiere entenderlo, el Partido Panameñista empezó hace años un movimiento de renovación que lleva adelante con mucha eficacia Juan Carlos Varela Rodríguez, donde es necesario que sus líderes experimenten lo que el pueblo sufre, que vivan las necesidades del hombre del campo, que se mojen los pies cruzando las charcas de la mano de esa clase política cholo e indio, que nos entregaron sus votos hasta “debajo de las piedras”, porque saben que con la actual dirigencia, con la guía y el liderazgo comprobado de Juan Carlos Varela, Vice-Presidente de la República, hay doctrina social, soluciones prácticas a sus problemas y no vanas palabrerías (Ver artículo realcionado en http://recursossinlimites.blogspot.com/ ).]]></content>
		</document>
		<document id="c560b7172998f4d6ed55d548e1e71d6f" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/03/el-cambio-es-responsabilidad-de-todos.html">			<content><![CDATA[El “cambio” como eslogan es bueno, pero ¿tiene el cambio profundidad en su expresión política más allá de eslóganes de campaña? ¿tiene el cambio la ideología necesaria y la praxis político-social para generar un Panamá mejor? Creo que sí y va en proceso en poco tiempo desarrollando una mecánica social que produce “verdadero cambio” en la sociedad.Lo dicho por el Presidente Martinelli como “Un llamado a la Unidad” es la expresión misma de la ideología del Cambio.Por eso el mandatario en un mensaje a la Nación, pide a los padres de familia, comunidad, Iglesia y clubes cívicos, trabajar unidos por Panamá. En un sentido práctico expresa que "el cambio no lo puedo hacer solo, cada uno de nosotros debe hacer su parte”, comprendiendo que cuando manifestó su preocupación sobre la transmisión de telenovelas para adultos a tempranas horas de la noche, no escucho las voces de nadie apoyándolo en el cambio de horario de este tipo de programas que incitan a la violencia, pandillerismo, narcotráfico y corrompen los valores morales de la sociedad.¿Puede el ciudadano exigir mano dura contra la corrupción, mientras "en privado" no se sonroja al “coimear” a un policía de tránsito?¿Tiene sentido reclamarle la falta de seguridad al gobierno de turno como único responsable de la escalada de violencia, mientras desatendemos nuestras responsabilidades como padres y nuestras televisoras “educan” a nuestros niños con programas cargados de violencia, inmoralidad y falta de valores?En ese sentido el mandatario expresa que "estamos trabajando para darle a los panameños educación, seguridad, transporte y la salud que se merecen. Pero solos no lo podemos lograr. El país es responsabilidad de todos, cada uno de nosotros debe hacer su parte… que la Iglesia y la sociedad civil promuevan los valores para acabar con el juega vivo".Como ha manifestado Rene Paredes en nuestra campaña a favor de un cambio en la sociedad, en nuestro programa de radio “Hablemos con Panamá”, el cambio debe empezar con nosotros mismos. Un cambio de mentalidad que permee la cultura del “juega vivo” y que nos transforme en personas honestas y productivas, artífices de nuestro propio desarrollo como individuos y en nuestras comunidades. El cambio al que se refiere el presidente no puede enmarcarse en la simpleza política de derecha o de izquierda. El cambio aunque es evidente su tendencia a centro derecha esta imbuido de una fuerza popular que lo sostiene y la alianza con el panameñismo le da un comprometido contenido social en su expresión política.Todos sabemos el poder omnímodo que ejercían unas pocas familias privilegiadas que antaño ponían y quitaban presidentes en Panamá. El presidente Martinelli y el vicepresidente Varela, con valentía han enfrentado ese reto y saben que la lucha ha sido planteada en su campo y están dispuestos a enfrentar los costos que eso implica con tal de darle a nuestro pueblo el cambio y desarrollo social que se merece.No ignoramos las maquinaciones que están detrás de imponer los viejos esquemas de clanes familiares que inciden en lo económico y político para su propio provecho y que movilizaran con fuerza su raido disfraz de falsa democracia.Son esas elites sociales aliados de pequeños resabios izquierdistas oportunistas, quienes plantean esquemas de resistencia. No obstante, el mandatario confía en los aciertos de su política social y el mayor beneficio del cambio trabaja a favor de los que nada tienen, sabiendo que en la igualdad de oportunidades para todos los ciudadanos, está el futuro de nuestra nación (ver artículo en http://recursossinlimites.blogspot.com/). ]]></content>
		</document>
		<document id="7ffa5b20074fe337cd52319eb6ab59f0" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/03/las-tres-cruces.html">			<content><![CDATA[Lucas 23:33-43. Este es uno de los pasajes que describen profundamente el sentimiento de la Pasión de Jesús. En este tiempo que se aproxima los días de la Semana Santa, quizás es el mejor momento porque la gente está ávida de saber de la Palabra de Dios.Las tres cruces es una homilía sobre la justicia y el amor de Dios. Mi mensaje parte del Sermón de las Siete Palabras es que el sentir de Jesús "Padre perdónalos porque no saben lo que hacen" es el amor en su máxima expresión. No es que se lo dice a los ladrones, no. En ese momento ellos no son sus interlocutores. En ese momento histórico, Jesús expresa su amor en palabras y en hechos a toda la humanidad perdida.En el momento en que Cristo murió por nuestros pecados, tú y yo no habíamos nacido, pero él murió por todos nuestros pecados. El evangelio es simple, sencillo y dinámico, no las perennes disquisiciones teológicas-filosóficas humanas.No obstante, debemos puntualizar que Dios Padre no desliga su amor de la JUSTICIA. El ladrón perdonado por Jesús murió corporalmente en la cruz, ambos ladrones pagaron con su muerte y muerte de cruz, el castigo por sus delitos terrenales. Permítanme explicar que en el mundo romano, la crucifixión era la pena impuesta a los rebeldes y a los bandidos, pero al mismo tiempo típica de los esclavos. En efecto, se llamaba precisamente servile supplicium (el “suplicio de los esclavos”). Ciertamente, dada su crueldad, Cicerón la definió como crudelissimum taeterrimumque supplicium (el “suplicio más cruel y horrible que existe”) (In Verrem 2, 64, 165), y con anterioridad a él Plauto la calificó como maxuma mala crux (la “espantosa cruz”) (Poenulus 347). Jesús pagó en esta incruenta cruz el precio por el pecado de ambos ladrones y por la esclavitud del pecado de todos nosotros.La diferencia grande es que solo uno de ellos fue salvo, solo uno de ellos el que expresó su fe en Jesús y tuvo conciencia de su propia condición humana pecaminosa “¿Ni aun temes tú a Dios, estando en la misma condenación? Nosotros, a la verdad, justamente padecemos, porque recibimos lo que merecieron nuestros hechos; mas éste ningún mal hizo”.¡Léalo otra vez! Subráyelo, está claro en la Palabra: “Nosotros, a la verdad, justamente padecemos, porque recibimos lo que merecieron nuestros hechos”. Y ese reconocimiento tácito y sobreentendido es lo que Jesús valora de la fe del malhechor.El evangelio es la predicación de la verdad de Cristo. Dios no engaña a nadie. El perdón de tu pecado y el mío jamás ha sido ausencia de pagar por los delitos cometidos, nunca se expresa la justicia de Dios en el sentido del juega vivo, pasar agachado. El evangelio jamás legitima la impunidad.Uno de los errores que cometemos los que en alguna forma hemos ministrado en las cárceles del país, es darle un sentido distinto a la libertad en Cristo. Hay que ser claros en explicar que es posible ser libre pagando la pena entre los barrotes de la cárcel y que hay gobierno terrenal instituido por el propio Dios, que es quién te condenó a prisión por un delito que tú cometiste.Uno de los testimonios que más me ha llamado la atención, es el de un guardia de Hunstville, la prisión que sirvió de escenario para la película “The Life of David Gale” un drama sobre la pena de muerte. Este siervo de Dios, quién trabaja en el corredor de la muerte, asegura que muchos condenados a muerte han aceptado a Jesucristo como su Señor y Salvador.Cual ladrón en la cruz, muchos de ellos arrepentidos con sinceridad, han recibido el abrazo de Jesús y han escuchado su voz “De cierto te digo que hoy estarás conmigo en el paraíso”. Ejemplo claro de la justicia y el amor de Dios juntos, es el gran apóstol de la cristiandad: Pablo. De él leemos en la Escritura “Entonces Ananías respondió: Señor, he oído de muchos acerca de este hombre, cuántos males ha hecho a tus santos en Jerusalén; y aun aquí tiene autoridad de los principales sacerdotes para prender a todos los que invocan tu nombre. El Señor le dijo: Ve, porque instrumento escogido me es éste, para llevar mi nombre en presencia de los gentiles, y de reyes, y de los hijos de Israel; porque yo le mostraré cuánto le es necesario padecer por mi nombre."Porque yo le mostraré cuánto le es necesario padecer por mi nombre". Por ello, el malhechor “no arrepentido”, el que malinterpreta la verdad divina, no quiere pagar la pena, solo quiere bajarse de su cruz temporal, la cárcel. Este tipo de personaje, solo busca la libertad corporal, será cuestión de pocos días que abandone su “primer amor” por las cosas de Dios, porque él solo busca un bienestar material, no profundizar en los asuntos espirituales. El malhechor convertido siempre expresará: “Nosotros, a la verdad, justamente padecemos, porque recibimos lo que merecieron nuestros hechos”.Tres cruces. El mensaje del evangelio sigue siendo un llamado permanente al arrepentimiento ¡Qué bueno es saber que Jesús nos ama sin limitaciones! Dios les continúe bendiciendo abundantemente hermanos (Ver artículo relacionado LOS CARNICEROS DEL GOURMET en http://recursossinlimites.blogspot.com/).]]></content>
		</document>
		<document id="cd8c854d91706fbe476f6fd66851d238" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/03/pena-de-muerte-por-inyeccion-letal.html">			<content><![CDATA[En relación con la aplicación de este procedimiento Cruz Videla (2000:184) nos ilustra con la siguiente explicación: El condenado que va a recibir la inyección letal, es acostado y sujetado por fuertes correajes en una camilla dentro de una cámara mortuoria separada de un ventanal que comunica con la sala en la que se ubican los testigos de la ejecución. Al sujeto se le aplica en forma intravenosa primeramente una solución salina con el propósito de mantener las venas permeables, es decir que faciliten la corriente circulatoria.La inyección letal se diseñó en Oklahoma en 1977 como alternativa más humana a la silla eléctrica. El departamento forense del estado y el consejo de anestesiólogos la establecieron como una serie de tres inyecciones de fármacos. La primera administra un anestésico llamado tiopental para eliminar cualquier señal de dolor. Luego se administra un agente paralizador llamado pancuronio para detener la respiración. Finalmente se inyecta cloruro de potasio, que detiene el corazón casi instantáneamente.De cada fármaco barbitúrico se administra una dosis supuestamente letal, una acción redundante encaminada a asegurar una muerte rápida y humana. Sin embargo, algunos testigos informan que los ajusticiados sufrieron fuertes convulsiones mientras intentaban sentarse durante el proceso, lo cual sugiere que el cóctel no siempre es completamente efectivo.La razón, comenta Leonida Koniaris, de la Escuela de Medicina Miller de la Universidad de Miami, es una dosis insuficiente de tiopental. Koniaris y sus colegas analizaron 41 ejecuciones por inyección letal en Carolina del Norte y California, y compararon las dosis de anestesia para conocer sus efectos en modelos animales, tales como cerdos. Como se usa la misma dosis de tiopental independientemente del peso corporal, la anestesia administrada a los ejecutados de gran peso podría ser inadecuada, según sus conclusiones.“Creo que en una buena fracción de las ejecuciones, es posible que los reos no pierdan la consciencia”, comenta Kionaris. Ese nivel de consciencia podría hacerles sentir la asfixia cuando los pulmones se paralizan, y el dolor y quemazón producidos por la inyección de cloruro de potasio. No obstante, el efecto del paralizante, podría hacer que no se apreciasen signos externos de dolorPara Barbero (1985:141) si la dosis de droga introducida es elevada no hay peligro de fracaso y el reo no siente nada, salvo la picadura de una aguja.La primera inyección letal aplicada en los Estados Unidos fue el 7 de diciembre de 1982, por medio de una inyección intravenosa de tiopental sódico, que acabó con la vida de un condenado de raza negra de nombre Charles Brooks, quién fue sentenciado por el asesinato de un vendedor de vehículos.En la actualidad seis estados norteamericanos aplican este tipo de ejecución: Idaho, Nuevo México, Oklahoma, Washington, Massachussets y Texas.En Panamá se ha suscitado un interesante debate sobre la pena de muerte, a raíz de las declaraciones del Presidente durante el sepelio de Daniel Carrizo Jimenéz, joven de escasos 19 años brutalmente asesinado por los delincuentes (ver artículo relacionado LAS PAILAS DEL INFIERNO: PENA DE MUERTE http://recursossinlimites.blogspot.com/).]]></content>
		</document>
		<document id="65f943fecd36769c5470a44e57e5a111" url="http://panamapolitica.blogspot.com/2010/04/como-puedo-lograr-el-perdon-de-dios.html">			<content><![CDATA[Esta es una pregunta que muchos ven de difícil respuesta. No obstante, hace dos mil años Jesús el Maestro nos explico en la parábola del fariseo y el publicano en Lucas 18:9-14, que se trata de la prevalencia de la humildad frente a la soberbia. Es la importancia del arrepentimiento sincero en contraste con aquel que siempre piensa bien de sí mismo y en una permanente actitud de autojustificación, no espera ser justificado por el único que puede hacerlo: DIOS.Nosotros hombres falibles, no nos decantamos por mostrar las ricas facetas de la vida de Jesús de Nazareth. Jesús era un educador por excelencia. Siempre buscaba los relatos que expresaban la vivencia de su pueblo para enriquecer un dialogo constructivo con la gente sencilla y humilde. Por eso les hablaba en parábolas.“A unos que confiaban en sí mismos como justos y menospreciaban a los otros, dijo también esta parábola: Dos hombres subieron al templo a orar: uno era fariseo y el otro publicano” (v.9-10).Acerca de la oración, podemos decir que al igual que las antiguas costumbres de oriente medio, la oración pública en el Templo se hacía de mañana y en la tarde a horas determinadas, en cambio la oración privada, al igual que ahora, se hacía a cualquier hora.Obviamente estamos ante una oración pública, pero, definamos los personajes. El publicano en la sociedad del tiempo de Jesús era un individuo despreciado, era el recaudador de impuestos para el Imperio Romano, en pocas palabras, un odiado y estigmatizado traidor.El fariseo era un individuo religioso, devoto, fiel cumplidor de las obligaciones religiosas y normalmente juzgador de quién no las cumple.“El fariseo, puesto en pie, oraba consigo mismo de esta manera: "Dios, te doy gracias porque no soy como los otros hombres: ladrones, injustos, adúlteros, ni aun como este publicano; ayuno dos veces a la semana, diezmo de todo lo que gano” (vs. 11-12).Solo la descripción de todo lo que hacía en términos de su fe religiosa, es señal de autojustificación. En su subconsciente era tan buena persona que no necesitaba del perdón de Dios.“Pero el publicano, estando lejos, no quería ni aun alzar los ojos al cielo, sino que se golpeaba el pecho, diciendo: "Dios, sé propicio a mí pecador” (v. 13).Hoy gracias al sacrificio de Jesús no necesitas hacer penitencia, ni pagar manda para ser perdonado o que Dios te conceda algo. Golpearse el pecho era un símbolo de contrición, el publicano estigmatizado no necesito de mucho palabrerío, ni de señales externas que reclama el fariseo, para que Dios escuchara su oración.A simple vista ambos se veían iguales en su devoción y búsqueda de Dios, pero Dios ve más allá y discierne hechos, palabras, y las intenciones del corazón.La actitud del publicano al reconocer “yo soy un pecador”, es la forma cómo podemos lograr el perdón de Dios. Esa fe demostrada en genuino arrepentimiento, es lo que hace que Jesús nos pondere por encima de cualquier religioso o práctica religiosa al decir:“Os digo que este descendió a su casa justificado antes que el otro, porque cualquiera que se enaltece será humillado y el que se humilla será enaltecido»” (v. 14).Al parecer a Jesús le gusta “voltearnos la cara” acerca de cómo nos vemos nosotros mismos y nuestros humanos conceptos preconcebidos de justicia y derechos. Justificado aquí se traduce como perdonado y reconciliado con Dios. Jesús concluye con esta frase célebre, pero que tanto me cuesta practicar: “El que se enaltece será humillado y el que se humilla será enaltecido”.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>