<author id="e662b5447f7b130d74f0d24d16e51062" url="telecompanama.blogspot.com" feed="http://telecompanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="e609728ef325ac9f19038bcf91f219ca" url="http://telecompanama.blogspot.com/2007/01/asep-notifica-telefnica-mviles-de.html">			<content><![CDATA["Autoridad Nacional de los Servicios Públicos - COMUNICADO DE TELECOMUNICACIONES , 15 de Enero de 2007 La empresa celular Telefónica Móviles Panamá fue notificada por la Autoridad Nacional de los Servicios Públicos (ASEP), de dos pliegos de cargos dentro de los procesos sancionadores que se le sigue por el supuesto incumplimiento de normas vigentes en materia de telecomunicaciones.El primer pliego señala la interrupción que se registró el 21 de marzo de 2006 por espacio de 36 minutos en las tecnologías GSM/CDMA y 126 minutos para la tecnología TDMA, afectando a 562 mil 842 clientes a nivel nacional.Según el documento de la ASEP, la interrupción de Telefónica Móviles Panamá, afectó la comunicación de las centrales celulares y las radiobases en todo el territorio nacional, impidiendo que se procesaran 37 mil 28 llamadas para la tecnología TDMA, 390 mil 415 en CDMA y 50 mil 377 en la tecnología GSM.El otro cargo corresponde a la falla ocurrida en la plataforma prepagada de Telefónica Móviles Panamá los días 30 de septiembre, 1, 2 y 3 de octubre de 2006, afectando a usuarios del servicio de telefonía móvil celular de prepago y postpago.El pliego de cargos de la ASEP deja constancia que la falla técnica ocasionó problemas de congestión en la red, además de imposibilitar a los clientes de Telefónica Móviles Panamá de realizar las recargas y que el sistema otorgara al cliente la promoción de “cuadriplícame”, vigente para esos días.En el pliego también se destaca que la interrupción del servicio prepago en todo el territorio nacional se prolongó por 32 horas y 49 segundos no continuas, distribuidas entre los días 30 de septiembre, 1, 2 y 3 de octubre del 2006, lo cual afectó a un total de 822 mil 80 clientes de prepago y 76 mil 650 de contrato.Según el contrato de concesión, Telefónica Móviles Panamá está obligada a operar en forma ininterrumpida, en condiciones de normalidad y seguridad y sin incomodidades irrazonables para los clientes, salvo las interrupciones que sean necesarias por motivos de seguridad, mantenimiento y reparación, las cuales deberán sujetarse a las directrices de la ASEP.En el caso de que en el proceso sancionador se determine o compruebe la responsabilidad de la empresa, la autoridad reguladora aplicará las debidas sanciones por incumplimiento de las normas vigentes en materia de telecomunicaciones. La ASEP aclaró que dentro del proceso la ley le otorga a la empresa la oportunidad de presentar sus descargos.La ASEP anunció que a partir de este mes iniciará con la implementación de las metas de calidad en los servicios de telefonía móvil celular, con miras a exigir que los dos operadores, Cable & Wireless Panamá y Telefónica Móviles Panamá, presten un servicio continuo y eficiente. La implementación contempla también el que la ASNP realice pruebas de campo para determinar la cobertura del servicio, congestión entre redes y el tiempo promedio que toma una llamada en realizarse."-----------------Movistar por su parte mediante su propio comunicado de prensa indico que han hecho inversiones por mas de 30 millones de dolares en su Red GSM y que en el ultimo año han duplicado su capacidad de conmutación de llamadas, lo que debe redundar en beneficios para sus clientes.Lo cierto es que la Autoridad debe limitarse a indicar la calidad cumplida o no por los operadores y dejar que los usuarios en un mercado de libre competencia escojan el mejor operador. Es igualmente cierto que Telefónica compró una red de Bellsouth CDMA que ha tenido que prácticamente levantar del suelo e instalar una red nacional nueva, en mi concepto lo han hecho muy bien y el servicio ha mejorado substancialmente. suficientes clientes perdió Movistar con esas caídas y los problemas para que ahora, encima de eso, la ANSP los castigue. Para ver el comunicado de prensa de la Autoridad Nacional de los Servicios Públicos haga click aqui.]]></content>
		</document>
		<document id="d07553ebeaccd601eaefe79ae5e34dcc" url="http://telecompanama.blogspot.com/2007/01/autoridad-nacional-de-los-servicos.html">			<content><![CDATA[Nuevamente la Autoridad Nacional de los Servicios Publicos a traves de sus resoluciones afecta desfavorablemente la competitividad de las telecomunicaciones en Panamá.Recientementeme, mediante la Resolucion No. AN-515-Telco de 21 de diciembre de 2006 la Autoridad Nacional de los Servicios Públcos ANSP, le concedió un derecho especialisimo a la empresa COTEDE en Panama.EL derecho especial consiste en que dicha empresa no tienen que pagarle a CWP el cargo correspondiente al arrendamiento de los enlaces de interconexion durante el periodo que CWP y COTEDE estaban en pruebas de interconexión. Esto a primeras luces resulta favorable a la competencia porque "permite a mas operadores brindar servicio en el mercado" sin embargo en temas como las telecomunicaciones donde el servicio requiere una inversion importante es mas importante garantizar la continuidad de los servicios que el numero de operadores en el mercado.Hasta la fecha de hoy, la gran mayoria de los operadores serios tales como, Telecarrier, Advanced Communications, Cable Onda, y Clarocom han instalado y pagado los enlaces de interconexion desde el momento que son isntalados, es por esto que darle este beneficio a CODETE les da una ventaja y un beneficio ilegal y en detrimento del mercado a dicha empresa.El hecho de no haber tenido que pagar el dinero por tener enlaces de fibra optica y terminales de dichos enlaces (modemos de fibra optica) instalados en sus oficinas por 4 meses resulta en que a largo plazo el costo de esa infraestructura sera mas costoso y por ende menos infraestrucvtura sera instalada en nuestro pais. Es por esto que pregunto ¿que beneficio se esta pensando cuando se toma una decision asi? Quien va a construir un edificio si los compradores pueden habitar por 4 meses gratis el inmueble?Imaginense que se pase una ley que permite a los compradores de viviendas que vivan 4 meses en un inmueble gratis antes de pagarlo, y que despues de esto el mismo constructor va a financierles la hipoteca, quien creen ustedes que seguiria construyendo edificios en este pais?Debemos incentivar que haya mas infraestructura en nuestro pais para que la tecnologia de la informacion llegue a todos los rincones de Panama, sin embargo como siempre algunos funcionarios dle gobieron tiene luces cortas, ya que buscando un supuesto ahorro, en verdad afectan el desarollo nacional, creando inestabilidad en el mercado.Es importante recordar que por mas de4 anos de apertura dle mercado, empresas como las que hemos mencionado anteriormente han pagado por el periodo de prueba de los enlaces, quien sera el dueño de esta empresa?]]></content>
		</document>
		<document id="3d7c574960164271301c9892c09dc09f" url="http://telecompanama.blogspot.com/2007/01/clarolite-el-skype-panameo.html">			<content><![CDATA[Clarocom, una empresa de telecomunicaciones panameña ha lanzado al mercado su nuevo productos Clarolite, un programa que convierte a su computadora personal en un telefono ya que le permite hacer y recibir llamadas.Con su registro gratuito, su clarolite, le permite recibir llamadas gratis desde cualquier otra computadora en el mundo o desde varios paises a traves de numeros de acceso local en esos paises. Por ejemplo desde el Salvador, Panama, Guatemala, Brazil, Chile, y Argentina la persona que lo llamada solo marca un numero local seguido de su numero de extenion y listo, le suena en su computador. Si usted no esta disponible, el software le da un correo de voz gratuito y le llega su mensaje via correo electronico, increible que sea gratuito!Para hacer llamadas internacionales solo debe cargarle credito con cualquier tarjeta prepago Clarocom en el mercado o en linea, usted decide.Para mas informacion puede acceder a www.clarolite.com]]></content>
		</document>
		<document id="5fb64bd7be087603d98604d59684deee" url="http://telecompanama.blogspot.com/2007/01/cual-es-la-mejor-manera-de-llamar.html">			<content><![CDATA[La mejor manera de llamar desde el extranjero a Panama es utilizando los servicios de ClaroCOM. Hay tres maneras de usar los servicios de ClaroCOM desde el extranjero:1. La primera es llevandose una tarjeta prepago de clarocom desde Panama o comprando una tarjeta en linea a traves de www.clarocom.com y siguiendo las instrucciones de marcado. Las tarjetas de Clarocom sirven desde Panama, USA, Canada y Puerto Rico.2. La segunda manera es utilizando el servicio de clarolite que le permite hacer y recibir llamadas desde su computadora como si estuviese en Panama. De esta manera sus amigos o familiares llaman al 2020400 (un numero local de Panama) seguido por el numero de extension de su clarolite (el numero es gratis y se lo da clarcom cuando descarga el programa)y le suena en su computadora no importa donde este en el mundo.3. La tercera y mas sencilla manera es contratando el servicio de linea de voz sobre internet, CLAROLINE de clarocom que le permite utilizar un su telefonoc convencional para hacer y recibir llamadas desde panama sin tener que usar su computadora. Asi usted puede estar en cualquier parte del mundo donde tenga una conexion a internet de banda ancha y sus amigos lo pueden llamara a un numero local de la Republica de Panama.Para mas informacion les recomiendo que visiten www.clarocom.com ]]></content>
		</document>
		<document id="887527774e14a5f9d92d1ab9ca549bd4" url="http://telecompanama.blogspot.com/2007/01/todos-marcar-cdigo-de-acceso.html">			<content><![CDATA[Nuevamente todos los panameños nos vemos frente a un cambio en la manera que marcamos los numeros telefonicos desde telefonos fijos.Ahora hay que marcar un codigo de acceso antes de las llamadas de larga distancia nacional e internacional.Con fundamento en la Resolucion No. 2802 de 11 de junio de 2001, la Autoridad Nacional de los Servicios Públicos anuncio mediante la Resolución N°: AN N°514-Telco de 21 de diciembre de 2006, que a partir del 15 de abril de 2007 todos los clientes de telefonia fija del pais, independientemente de quien sea su proveedor, tendran que marcar el codigo de acceso del operador de larga distancia de su preferencia antes de hacer una llamada de larga distancia ya sea nacional u internacional, en el caso que no hayan escojido un operador mediante el formulario de encaminamiento automatico o presubscripcion.La ANSP ha fundamendato la ejecucion de esta norma en que "el sector ya cuenta con una primera experiencia en materia de presuscripción y que el periodo transcurrido, a nuestro criterio, ha permitido al cliente y usuario relacionarse con la utilización de estas facilidades para realizar sus llamadas de larga distancia, accediendo así a los servicios y promociones que ofrecen los distintos operadores."Igualmente la resolucion citada expica que en la facturacion correspondiente al mes de marzo todos los clientes de telefonia fija deben incluir una volante explicativa de los de los nuevos metodos de mercadeo.En los proximos dias esperamos que se presenten escritos legales con la finalidad de esclarecer algunos puntos que pudiesen no haber quedado claro para las empresas proveedores de los servicios.Entre los codigos de acceso mas famosos esta el 055 de ClaroCOM, el 088 de Telecarrier y el 099. De acuerdo con la Autoridad Nacional de los Servicios Públicos existen mas de 17 códigos de acceso asigandos para los servicios de larga distancia, ya sea nacional y/o internacional.]]></content>
		</document>
		<document id="238fc74587d662073d861c7cbee31c4e" url="http://telecompanama.blogspot.com/2008/05/empresas-compiten-por-telefona-mvil.html">			<content><![CDATA[La empresa Digicel (Panamá), S.A, de Irlanda; Telemóvil El Salvador, S.A., de Luxemburgo, y CLARO Panamá, S.A., del magnate mexicano Carlos Slim, entraron hoy, martes, en carrera para brindar servicios de telefonía celular a finales de año en Panamá, informó una fuente oficial.La Autoridad Nacional de los Servicios Públicos (ASEP) señaló en un comunicado que estas empresas forman parte de un grupo de cuatro que participaron del proceso de precalificación para la licitación pública de las dos nuevas bandas de telefonía móvil en Panamá para la prestación de Servicios de Comunicaciones Personales (PCS). Las empresas que podrán continuar con las siguientes etapas del proceso son Digicel Panamá S.A. (Irlanda); Telemóvil El Salvador S.A., filial de Milicom International Cellular (Luxemburgo); Claro Panamá S.A., filial de Claro de América Movil (México, de Carlos Slim).Wirefree Services Panamá S.A. (Francia) no pre-calificó, de acuerdo con la Comisión de Evaluadora.Horacio Hoquee, subdirector de Redes de la ASEP, dijo que las compañías que avanzaron cumplieron las condiciones exigidas en el pliego de cargos, y que la empresa rechazada no cumplió con los requisitos legales, técnicos y financieros exigidos en este proceso. Las empresas que recibieron el visto bueno podrán adquirir los documentos preliminares que incluyen los pliegos de cargo y el contrato de concesión a partir de hoy, martes, a un monto de 5.000 dólares. Una vez que hayan retirado esta documentación podrán presentar sus observaciones en el período de consultas que iniciará el 17 de enero, para luego participar del proceso de homologación de estos documentos desde el 7 de febrero de 2008.Panamá cuenta actualmente con un mercado de más de dos millones de clientes (7 de cada 10 panameños tiene celular) que utilizan los servicios de dos las operadoras actuales. La ASEP espera que dos de las tres empresas pre-calificadas hagan el mercado más atractivo en precio y calidad de servicio.Según el cronograma de actividades de esta licitación, la presentación de oferta económica debe hacerse el 3 de abril de 2008. La firma y refrendo de los contratos de concesión y para los derechos tendrán lugar el 14 de abril de 2008, para cerrar este proceso.Los ganadores de la licitación deberán pagar en derechos de concesión "no menos" de 36 millones de dólares, de acuerdo con una reglamentación existente. La concesión será por 20 años, para un servicio que cuenta con 2,17 millones de clientes, el 92 por ciento bajo el sistema de pre-pago, y con una expectativa de crecimiento estimada del 10 por ciento al final de 2007, según datos de la ASEP.Los aspirantes tendrán que demostrar solvencia económica, cinco años de experiencia mínima como operadores de telefonía móvil y al menos 500.000 clientes activos, entre algunas condiciones financieras y técnicas. El calendario original de la licitación, que concluía el 25 de mayo de 2008, fue modificado sobre la marcha.Telefónica Móvil, filial de Telefónica de España, y Cable & Wireless Panamá, filial de la empresa británica del mismo nombre, pagaron hace una década alrededor de 72 millones de dólares por las concesiones de la banda A y B de la telefonía móvil, las que han mejorado con cuantiosas inversiones.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>