<author id="e693b3aa52da501919d0f9db45376df7" url="panamawatch.blogspot.com" feed="http://panamawatch.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c1affc9656360f837e6f05ee7f4e9dbb" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/-dD2sQLAQyE/cuidando-el-planeta-3-excelente.html">			<content><![CDATA[Tenemos que reconocer la excelente labor que realiza la Arquitecta Raiza Banfield.Ella con su conocimiento y amor a la naturaleza, está concientizando a los panameños de la importancia que conlleva el limitarnos en los excesos de consumo sobre los recursos naturales que componen el eco-sistema.Hemos visto a la Arquitecta Banfield, mirar de frente a sus invitados y con su voz firme defender los principios de cuidado para nuestro planeta. Ella no le sonríe a los billones de dólares... ella sólo ama su planeta, ama su patría y lucha para que tú también defiendas éste hermoso legado que tenemos los panameños. Una hermosa naturaleza que hoy está en peligro de extinción, por la sed desmidida de la ambición.¡Felicidades Arquitecta Banfield!Interesante video que encontramos en Youtube.]]></content>
		</document>
		<document id="fbac6619381afa3416d5d3096ad5d988" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/-EWJff9rrJE/tremendos-programas-de-en-fetv-canal-5.html">			<content><![CDATA[Siguiendo con los medios de comunicación aquí en Panamá, no podemos dejar de destacar la gran labor educativa y social, que ejerce la televisora FETV Canal 5.  Y en esta semana hemos desidido proporcionar un espacio a dos (2) excelentes programas:  Consultorio Al Aire de Luz Marina Pardo y Cruce De Ideas de Enithzabel Castrellón.Y es que cuando veo éstos programas y noto la importancia que éstas presentadoras le dan a su programa, me emociono porque gente y programas de tanta calidad necesitamos más en Panamá. Sé que muchas personas, entre las que estoy yo, han llamado a Consultorio Al Aire, en donde hemos recibido "luces", para comprender algunos de nuestros problemas de salud y buscar los mejores profesionales. Conozco un caso muy concreto de una persona de una persona que salvó su vida gracias a un programa en que salió la Dra. María Elizabeth Guzmán Yee, médico cirujano oftalmólogo que le dió un diagnóstico preciso a una persona que presentaba un tumor en los músculos del ojo derecho y que ésto era metástasis de un cancer de senos.Asimismo, tenemos al programa Cruce De Ideas, que nos permite tener una ventana a la literatura y por tanto a las expansión de nuestra mente.  Su conductora Enithzabel Castrellón muestra un criterio muy maduro y de loables princios morales y espirituales.Desde que abrió FETV Canal 5 ha sido uno de los canales preferidos de la gente que le gusta aprender siempre algo en materia científica, social y espiritual.Exortamos y felicitamos a la gente de éste Canal a seguir además trayendo excelentes programas, documentales para que los panameños continuemos aprendiendo y educándonos en un ambiente panameño a través de la Buena Televisión.Hemos escogido éste video de  FETV, en que Fray Manuel Santiago Blanquer, junto a Raisa Bandfiel entrevistan a Ricardo Martinelli cuando todavía era un candidato a la presidencia.Excelente programa, que muestra la calidad y seriedad de Canal 5.]]></content>
		</document>
		<document id="fe10769b0d8cf3a00e7e577f241d53cf" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/9wR9l9PpHfQ/editorial-9-signos-para-escritores.html">			<content><![CDATA[Ya tenemos en Panamá, una Editorial, que te apoya si ellos consideran que tu trabajo vale la pena. Entonces, ya no tienes excusa para no escribir, sí tienes el talento.Escribe y envía tu libro con los requisitos de 9 Signos que encontrarás en este sitio: http://9signos.wordpress.com/como-publicar-su-libro/Y bueno, de pronto tu libro a parte de ser un éxito, también se convierte en una película. Si tu producción es buena, ellos se encargan de conseguir todo el patrocinio internacional.]]></content>
		</document>
		<document id="6768c46da0816227406c03d44526372c" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/aozokFBUBDI/si-los-carnavales-en-panama-fueran-una.html">			<content><![CDATA[Los carnavales, forman parte de la diversión del panameño y a muchos extranjeros les agrada la idea de venir a Panamá u a otros países en donde éstos se celebran. No obstante, si tuvieramos un carnaval, mejor organizado en donde se velara mayormente por la seguridad, y si el gobierno al dar dinero para éstos, se viera un retorno de inversión en pocos días y con un porcentaje favorable... entonces, no importaría cuánto dinero se invierte en los carnavales, pues así, ya no sería un gasto sino una inversión.Si yo fuera el presidente y yo invierto US$400,000.00 en los carnavales, yo esperaríaa que hubiera un retorno de inversión en unos cuantos días de US$1,000,000.00.]]></content>
		</document>
		<document id="c08c1a1c671fb74227c882caf897a9c4" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/avpuqqWispg/aumento-del-25-al-salario-minimo-en.html">			<content><![CDATA[Es una gran noticia que a los trabajadores de nuestro país que son honrados y luchadores se les haya otorgado por ley el aumento de un 25%. Pueblo panameño, que no te falte. Cumple con tus obligaciones, diviertete metódicamente y guarda lo que puedas. Acuerdate que es mucho lo que debes trabajar y sacrificar para conseguir lo que tienes.¡Felicidades!]]></content>
		</document>
		<document id="40799ae30b3255b65889848e229b5c1a" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/axN-2o5QY4s/chance.html">			<content><![CDATA[Panamá Watch, no puede salir por primera vez al internet, sin dejar algún comentario sobre la película Chance.Realmente tenemos que felicitar al director Abner Benaim como a todo el equipo por haber logrado un film de tan alta calidad. Es un comienzo y así se le abre paso a mucho talento panameño.]]></content>
		</document>
		<document id="96b811ce74eb762c3e9ae2a96dbdba6e" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/E6__ZYJk0vE/el-presidente-martinelli-un-hombre-que.html">			<content><![CDATA[El presidente Martinelli fué criticado por haberse presentado en un acto protocolar en jeans y una camisa blanca, a lo que él contestó, "yo no creo en sacos". Tal vez el mandatario de ésta manera quiso enviar un mensaje subliminal. Los sacos o las corvatas no indican la seriedad, ni la responsabilidad de las personas. Y es que a la forma natural de vestir del presidente es esa, porque realmente ha sido un hombre trabajador y debemos sentirnos complacidos que el se identifica con nuestra gente. Es tan fácil colocarle en fotomontaje un sombrero pintado y una hermosa chacara, que no lo hace sino más panameño. El logo que le añadimos del 99, no es más que una pequeña broma. Es su empresa y eso impulsa también su corazón.Nuestro presidente, no ha sido el único en mostrar ciertas excentricidades o informalidades para vestir. Sabemos que el primer presidente de los Estados Unidos que llegó a la Casa Blanca en jeans fué Jimmy Carter, y marcó su sentir diferente también cuando realizó los tratados Torrijos Carter. También podemos mencionar a Obama, quien ha hecho muchos cambios políticos, que sus anteriores homólogos no se hubieran atrevido. El fenecido Omar Torrijos también mostró su rebeldía, pero de otra manera. Más que nada en la mesa. Dicen que en una ocasión se encargó a un especialista en protocolo que le enseñara a comer con etiqueta al General. Pero, el Torrijos se enojó en el momento y tiró esos cubiertos y empezó a comer el pollo con las manos. Lo cierto es que aunque a muchos no, nos gustaba su política, a otros les encantaba y el fué también un ente de cambio, formando parte de Los tratados Torrijos Carter. Por último tenemos a Ana Mae Díaz de Endera, quien fué primera dama. Se dijo que a ella también se le ofreció un curso internacional para que aprendiera los modales de protocolares. Pero, ella también arremetió en disgusto. La pregunta es ¿qué hizo Ana Mae como cambio? Bueno, ella se peleó hasta con Endara en una ocasión por defender los salarios de las señoras que barren las calles de Panamá.Nota: el acto protocolar no es el de la foto.]]></content>
		</document>
		<document id="505e52916e5360723c38ed9eb601f815" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/FGn8LRSbiIM/coca-cola-de-panama-apoyando-siempre.html">			<content><![CDATA[No cabe duda que una de las bebidas de mayor preferencia a nivel internacional es la Coca-Cola. Muchos discuten todavía si es negativa o inofensiva a la salud. Lo cierto es que a todos nos gusta, y es inevitable compartir una deliciosa Coca Cola con una buena comida.Esta transnacional que reporta cifras millonarias en ganancias, contribuye en nuestro país fomentando el empleo y proporcionando oportunidades a la gente brillante, creativa y dinámica de Panamá.Así, cuentan hoy en día con un gran talento panameño,como lo es el Lic. Thomas mejor conocido como El Gran Tito, quien es el encargado de Eventos Especiales de ésta prestigiosa empresa, que ayudó enormemente a que mucha gente pudiera ofrecer la deliciosa bebida en sus puestos de comida para aportar algún dinero extra a sus hogares.¡Felicitamos al gran Tito por su carisma y don empresarial así como a todos los del equipo !]]></content>
		</document>
		<document id="4ecf5dc28bdf7cee1a3495f1861a4d93" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/GXvGOFTzSSs/analizando-las-telenovelas-de-tvn.html">			<content><![CDATA[Televisora Nacional Canal 2, tiene una gran teleaudiencia, por lo que definitivamente ejerce un papel fundamental en la formación y críterios del panameño. Son muchos los buenos profesionales de éste canal y plausible es su noticiero de la mañana. Pero, debemos analizar el tipo de novelas que se están presentando en nuestro país.Tanda Nocturna: Tres (3) Telenovelas.7:p.m. Bella Calamidades.Es una novela, que continúa victimizando a la protagonista y la llevan a pasar episodios ridículos, como vivir en un sementerio. Luego, trata la trama de superar ésta etapa y Lola Carreño toma una personalidad valiente y de rasgos civilizados. Se podría aprovechar éste personaje, haciendo mayor énfasis en presentar a una joven talentosa, trabajadora y estudiosa. Pero, aunque han tratado de resaltar éstas cualidades, no ha sido más que de manera superficial.8:p.m. El Diablo.Entre lo que están dando, esta pasa entre lo "mejorcito", ya que por lo menos parece tener una trama un poco diferente. Sin embargo, el protagonista en algunas escenas ha hecho desde muy "bruto", hasta disque muy "inteligente". Porque eso de ir a robar a la casa de su suegro... por más amenasado que estuviera lo lógico es que hubiera conversado con su novia Manuela. En fín, las novelas, para que sean novelas, y más las latinoamericanas deben estar llenas de contenido imperfecto.9:p.m. Las Muñecas Del Cartel.¿Qué podemos decir de ésta novela? Bueno, yo pienso que hasta un niño, de buenos ejemplos sabría qué decir. No me queda más que recordar que alguna vez el actor mexicano Enrique Alvarez Félix, interpretó la novela clásica, El Retrato de Dorian Gray, del irlandés Oscar Wild. Eso fué como en 1970, y era trasmitida por RPC televisión en la tanda nocturna. Claro, que los años de las buenas novelas, no fueron muchos... casi nada. Realmente, las primeras novelas que empezaron a producir papeles cada vez más degradantes fueron las venezolanas.Pero, señores que cada quien vea lo que siente que le llena. Estos sólo son puntos de vista y siempre dejen sus comentarios que todos son importantes.]]></content>
		</document>
		<document id="f931e56e719545bb5609544f75a92c1a" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWatch/~3/h3hkpjf4NJ4/alejandro-balaguer-produce-programas-de.html">			<content><![CDATA[Es un privilegio para nosotros los panameños, tener entre nuestros presentadores a una personalidad científica y mesurada como la de Alejandro Balaguer.El produce el programa para FETV, Canal 5, Al Natural.  Su programa abarca todos los problemas que está atravesando la realidad que vivimos:  el cambio climático.  Este señor no tiene miramientos en visitar ninguna parte del mundo para verificar las condiciones en que se encuentra la contaminación y hacer un análisis de las posibilidades para salvar a nuestro planeta del desastre hacía donde va por causa de la mano negativa que la ambición del ser humano a veces permite que sea la que trabaje.Amigos realmente, sigamos los ejemplos de los buenos presentadores de televisión y hagamos ya, una buena labor desde nuestra casa.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>