<author id="e81d3f3bb0e9fe03559dd8b67badd89c" url="panamapolitico.wordpress.com" feed="http://panamapolitico.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e9f913bd439b817e2f9101875332a012" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2008/05/05/%c2%bfrequiem-al-molirena/">			<content><![CDATA[A pesar de que el discurso de unidad fue ampliamente usado durante la campaña interna, hoy todo parece indicar que no existe ninguna intención de la actual junta directiva de lograr llevar con éxito al MOLIRENA al próximo torneo electoral. El juego de reformas estatutarias presentadas este fin de semana, sólo debilitan la democracia y […]]]></content>
		</document>
		<document id="b353067bc8c533d4630338d472a6a820" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2008/05/05/el-verdadero-reto-de-la-mineria/">			<content><![CDATA[Diario La Prensa Panamá posee una de las mayores reservas de cobre de América, y con los precios en constante alza, negarse a explotarlo sería negar el potencial de desarrollo de nuestro país. Como ejemplo, la columna principal de la estructura económica chilena, ha sido la exportación de cobre desde 1940, y los precios en […]]]></content>
		</document>
		<document id="837f07426198437afe46e78e26698e34" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2008/05/05/entrada-de-prueba/">			<content><![CDATA[METAMORFOSIS PERREDIANA (Diario La Prensa) El PRD nació como un instrumento de legitimación política de la dictadura militar. Era un experimento que buscaba romper el tradicional dominio de la clase política anterior al golpe con el fin de instalar a una nueva clase política adepta al proceso revolucionario. Ésta surge bajo ciertas condiciones: primero, crece […]]]></content>
		</document>
		<document id="db5e0c93f6318f29d048ff35cf88a981" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2008/05/05/la-formula-secreta-de-la-pobreza/">			<content><![CDATA[(Diario La prensa) Mucho se ha estudiado y debatido sobre la pobreza. El último siglo, algunos creyeron encontrar la raíz de la pobreza en el sistema capitalista, por lo que promovieron un modelo anti-capitalista. Dicho experimento terminó siendo un fracaso. La pobreza no es producto de un modelo económico ni político, es producto de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="6e857434a4d1a6a4f606df07a4e3fdb2" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2008/06/03/la-temible-inflacion/">			<content><![CDATA[Publicado en el Panamá America (1 de Junio del 2008) El gran reto del próximo gobierno LA TEMIBLE INFLACIÓN En el año 2000 algunos científicos advertían el fin de la Era del petróleo barato. Las empresas petroleras y los científicos contratados por las empresas petroleras negaron dicha afirmación: el pico de la producción no llegaría […]]]></content>
		</document>
		<document id="4655b51789cf5769934b541d6ce107" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2008/06/03/reflexiones-sobre-la-unidad-opositora/">			<content><![CDATA[Publicado en el Panamá America Reflexiones sobre la Unidad Opositora Strategikon de la Política Una de las estrategias que trata el Strategikon (libro de estrategias Siglo VI) es cómo utilizar un concepto abstracto para empujar a la gente a hacer algo concreto. Durante meses hemos escuchado de la necesidad de la Unidad Opositora como único […]]]></content>
		</document>
		<document id="3b52431af850bf07cc9e46c50131d5d3" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2008/07/03/panama-25-de-junio-panama-america/">			<content><![CDATA[Un difícil Camino Realidades de la Alianza Opositora Martinelli comenzó primero. Aprovecho inteligentemente el vacío y desprestigio con que quedaron los dos partidos tradicionalmente opuestos al PRD (Arnulfismo-Molirena), producto del poco acertado gobierno de Moscoso y los procesos de reestructuración interna consecuentes. Permaneció años en los medios como la “única oposición” al gobierno de Torrijos. […]]]></content>
		</document>
		<document id="43710db849cf85df833fdfa0a47c5268" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2008/07/03/panama-miercoles-25-de-junio-de-2008-la-prensa/">			<content><![CDATA[EN BUSCA DE UNA CLASE POLÍTICA HONESTA. Nuestras debilidades democráticas Pacífico Chung Cada vez se escucha con más fuerza. Más y más panameños se frustran de su sistema político. No hay candidato a representante, diputado y presidente que se salve de la generalización. ¡Todos los políticos son iguales! ¡Ningún partido político piensa en el país! […]]]></content>
		</document>
		<document id="72f2834b85ab76644ef6ba7e228e85b4" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2009/03/05/panama-domingo-7-de-septiembre-de-2008-la-prensa/">			<content><![CDATA[EMBRIAGADOS EN EL CONSUMISMO. ¿El fin de la globalización?: Pacifico Chung C. Pacifico Chung C. opinion@prensa.com La globalización se sostiene bajo dos principios básicos: el mundo es un mercado común, y se rige por las reglas básicas del libre mercado: a precios bajos, mayor demanda; con menores costos de producción y en mercados de mayor […]]]></content>
		</document>
		<document id="84b6d7e79760355bd367ea7b6e3eb54a" url="http://panamapolitico.wordpress.com/2009/03/05/panama-martes-16-de-diciembre-de-2008-la-prensa/">			<content><![CDATA[TOMAR PREVISIONES Indiferencia ante el desastre climático Pacifico Chung opinion@prensa.com Hace algunos años, cuando veíamos los desastres climáticos que ocurrían en otras latitudes, siempre llegábamos a una misma conclusión: “Panamá es una tierra bendecida por Dios”. El país estaba a salvo del paso de huracanes, tormentas tropicales o tornados. Sin embargo, las últimas inundaciones en […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>