<author id="e8ed2a25cc0d486bccb413efd3f015d1" url="rtycolor.wordpress.com" feed="http://rtycolor.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="1e5276dbde7d178a8f408709f4df2888" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/10/01/lunes/">			<content><![CDATA[#putyourloveglasseson Empezando la semana, normalmente muchas personas detestan los lunes, su deseo es que sea parte del fin de semana, otras personas que son empresarios lo usan para poner los descuentosas sorprendentes en sus servicios.Pero la verdad el lunes es solo un día mas, como los otros pero ese día puede ser bueno depende de […]]]></content>
		</document>
		<document id="2bde1c52d0455a77a15cafc18fa0a02c" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/10/10/escribir-con-el-corazon/">			<content><![CDATA[La verdad no ce si alguien leera este blog o está entrada, pero lo unico es que al escribir siento que me puedo expresar, en estos momentos estoy sentada en mi esquina <creativa> o mi esquina, pero me siento comoda escribiendo aqui, si vieran mi esquina una pared repleta de recortes de revista como un […]]]></content>
		</document>
		<document id="51d5b42cfe18aa42aeab3f791f4d846" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/10/10/escribo-solo-escribo/">			<content><![CDATA[Pasión lo defino por algo que no puedes dejar, porque te encanta – Mi Pasión, escribir, diseñar, capturar momentos a traves de la fotografía, caminar en medio de la lluvia descalza, observar los accesorios para chicas y pensar, Dios creó a la mujer tan delicada y hermosa como estos accesorios, espero que muchas puedan entender […]]]></content>
		</document>
		<document id="f2a9f0dadf714bcc97cd2419458d0479" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/10/18/una-noche-lluviosa/">			<content><![CDATA[ha sido una tarde y noche de mucha lluvia, que rico dormir escuchando los tic tic de las gotas de la lluvia, pero es mas rico, cuando antes de irnos a descansar le damos un tiempo a Jesús, para agradecerle por este día y que sus angeles nos guarde esta noche, ademas de cuidar a […]]]></content>
		</document>
		<document id="15daf667cb6f649d67cb3f4a7652393f" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/10/26/dificultades-es-algo-bueno/">			<content><![CDATA[Es curioso, ultimamente e pensando mucho en problemas y dificultades siempre estan alli aunque uno no los quiera, a veces quieres correr en contra de ellos para que no te atrapen, es feo nadie los quiere. Pero ultimamente debo ser extraña pero estoy agredecida con aquellas dificultades con esas cosas que se hace dificil para […]]]></content>
		</document>
		<document id="c765967ab48ba5851867161042811a16" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/11/08/valioso/">			<content><![CDATA[Hace un par de días atrás estaba sin conexion de internet, quizas en tiempo atrás eso no importaba mucho pero este siglo, donde la tecnologia se puede llamar el pan de cada día, es un colapso para muchas personas. Tener una laptop, un ipod, iphone, ipad, android o cualquier dispositivo electronico donde te conectas facilmente […]]]></content>
		</document>
		<document id="202c483171690b03fca0c1691d96eaa5" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/11/22/tormentas/">			<content><![CDATA[En algun momento hemos estado en medio de una tormenta, dentro de una casa, o dentro de la misma tormenta, mojados desde la cabeza hasta los pies y con mucho frio. Pero si tocamos el tema de las tormentas de la vida, sufrimientos, dolores, maltrados, abusos, estres y mas cosas. Tenemos momentos en que no […]]]></content>
		</document>
		<document id="d2aeca0076887082a4f1fdf4f076b13a" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/11/28/las-claves-del-exito/">			<content><![CDATA[Hace exactamente 5 años me dieron un papel sacado de un libro de John Stott el sermon del monte, contracultura cristiana: las bienaventuranzas Mateo 5: 3-1 las bienaventuranzas pintan un retratro amplio de un díscipulo cristiano. lo vemos primero solo sobre sus rodillas delante de Dios, reconociendo su pobreza espiritual y llorando por ella. Esto […]]]></content>
		</document>
		<document id="a14b768f830bdbf78da7a26fa394dd39" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/12/19/diciembre/">			<content><![CDATA[El mes mas esperado por todos, fiestas por doquier, comidas deliciosas, regalos, diversión, y muchas cosas mas, muchos con el significado real otros ni siquiera se acercan, hay tantas discusiones sobre el asunto. En general hay tantas cosas que pasan en este mes, muchos dicen hay que celebrar y pasarla con la familia, otros dicen hay […]]]></content>
		</document>
		<document id="1281ed09f95861f1adb68507e1833b1c" url="http://rtycolor.wordpress.com/2012/12/31/2012-2013/">			<content><![CDATA[Felicidad es lo que mas se mueve el último día del año, todos esperan la comida, las fiestas, los fuegos artificiales y decir feliz año nuevo, como cada año se hace. Pero haz un STOP en tu vida o en tu tiempo por un momento, ya pensanstes, ULTIMO día del año, 2012 ya no mas […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>