<author id="e9f5b0a15a82969fcaa2b28f3303b7c6" url="panamatierralinda.blogspot.com" feed="http://panamatierralinda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="1">
		<document id="da73ee003b68b8453d2ce75de9d119cd" url="http://panamatierralinda.blogspot.com/2012/05/archipielago-de-san-blas.html">			<content><![CDATA[Archipiélago de 400 islas ubicado al noreste de Ciudad de Panamá. Del total de las islas, sólo unos 60 cayos están habitados por unos 50 mil kunas que se autogobiernan y viven especialmente del turismo, ofreciendo cabañas rústicas y dando la oportunidad de conocer de cerca sus costumbres. Playas coralíferas y una tranquilidad única es lo que buscan los visitantes.Turismo El archipiélago de San Blas se ha convertido en uno de los destinos turísticos más exuberantes de Panamá, famoso por sus hermosas playas de arena blanca, sus aguas transparentes, el arte y lo impresionante de la cultura Kuna. Posee un aeropuerto para vuelos domésticos a nivel nacional, así como hoteles fabricados con pencas reflejando el estilo de las viviendas de las comarcas.http://es.wikipedia.org/wiki/Archipi%C3%A9lago_de_San_BlasSon 200 millas de extensión por la costa panameña en el Mar Caribe, un gran archipiélago formado por 365 islas que lleva el nombre de San Blas, y sólo 49 islas de este gran archipiélago están habitadas por la tribu de los indios Kuna.Para llegar allí desde la ciudad de Panamá nos llevará unos veinte minutos de avión, con vuelos diarios que salen del Aeropuerto Marcos Gelabert.De las islas habitadas que pueden visitarse la Isla de Porvenir es una de las más recomendables, ya que se trata de la capital política de la Comarca de San Blasy por lo tanto posee una infraestrutura mejor para reibir el turismo.Las islas se encuentran bajo la administración de los indios Kuna, quienes siguen manteniendo una cultura, lengua y sistema económico propios. Con un tipo de vida muy sencillo pero a la vez confortable. Además,  son sumamente hospitalarios con los turistas que llegan hasta allí.En la isla se puede conseguir alojamiento si se desea pasar la noche, sobre todo teniendo en cuenta que los vuelos que retornan a la ciudad de Panamá sólo lo hacen teniendo dependiendo de la cantidad de pasajeros, pues no existe un cronograma de vuelos diario para la vuelta desde las islas.San Blas es un destino turístico muy volcado hacia quienes gustan del eco-turismo y desean estar en contacto más estrecho con la naturaleza.Aquí pueden desarrollarse actividades como kayak, y snorkeling, además de disfrutar de la belleza de estos paisajes increíbles.Quienes gustan de hacer senderismo pueden explorar sus selvas exuberantes y sorprenderse con su flora y fauna abundantes que son el hábitat de especies únicas.Para los viajeros que visitan Panamá hacer un viaje a las Isla del Archipiélago de San Blas será una aventura inigualable,  con la posibilidad de estar en contacto con otras culturas y cerca de una naturaleza totalmente virgen a su disposición.www.caribe.tv/panama-islas-san-blas]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>