<author id="ea5d3cc34848fd30618198b5525fed9f" url="musucadas.blogspot.com" feed="http://musucadas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="40112a59a975f808a0583f4ef5da2611" url="http://musucadas.blogspot.com/2006/12/non-1.html">			<content><![CDATA[Con cada minuto que pasa se te hunde un poco más el almaLa historia más corta y más inciertaApostar por todo lo que no conocesDar al traste con la comfortable noción de saber de antemano lo que va a sucederEso es lo único que te aparta de la anulación totalUna nuca, un rizo, un gesto de inseguridadSuficiente para acabar con el balance perfecto de una suspensión animadaLa incalculable impaciencia]]></content>
		</document>
		<document id="8e49646a8a4ba08f3c3c4f0f5d026a47" url="http://musucadas.blogspot.com/2006/12/peluches.html">			<content><![CDATA[En mi estudio, junto a mi mesa de trabajo, hay una foto de mi único viaje a Puerto Rico. Es un pequeño callejón que desemboca en el mar, aunque el mar no logra verse en la foto. Es un ángulo un tanto atípico, casi descuidado. A mano izquierda aparece el borde de un letrero en un desvencijado balcón: FOR SALEBlanca B. GandiaRealty725-2807Frente a ese balcón, un edificio ruinoso. A primera vista,]]></content>
		</document>
		<document id="e1b51a1a9e0237749c8d30c3152e4597" url="http://musucadas.blogspot.com/2006/12/sacrificio-de-sangre.html">			<content><![CDATA[-“¿Y cómo se carga?”-“Con este combustible especial”-me dijo, y sacó una latita azul y amarilla del mostrador.El encendedor era precioso. Desaparecía en mi mano con solo doblar los dedos. Era una sencilla y perfecta cajita plateada. Podría escuchar por horas el sonido metálico de su tapita al abrirse. Eso en definitiva no era un encendedor, era un talismán. Cosas así no deberían conseguirse en]]></content>
		</document>
		<document id="59be0104a09fcb36eecd999c225daf07" url="http://musucadas.blogspot.com/2007/01/razones-para-asesinar.html">			<content><![CDATA[Maurizio Cattelan, Bidibidobidiboo, 1996Miércoles 6 de marzo del 2002El típico inicio de Mankell. Una muerte, un paraje solitario, pero esta vez son las soledades de Haití en vez de Malmö. Talk about exotic. Pero igual no es una buena idea leer en una bicicleta de spinning. Estoy a punto a irme de bruces, pero ni el peligro de partirme el tabique nasal me hace despegar la vista del libro, y]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>