<author id="eaeb19504630ff9cd488ad73c42d42e3" url="leyespanama.wordpress.com" feed="http://leyespanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="dd4b8f21608e65c7b65c36f2c4356c7d" url="http://leyespanama.wordpress.com/2012/11/08/consejo-para-la-gerencia-de-recursos-humanos-las-sanciones-disciplinaria-a-un-trabajador-dentro-de-su-empresa/">			<content><![CDATA[BUFETE ILLUECA recibe a través de su Departamento Laboral, una gran cantidad de consultas en materia de sanciones disciplinarias, muchas veces cuando las mismas han sido ya aplicadas de forma incorrecta y existe una queja o demanda ante el Ministerio de Trabajo presentada por el trabajador afectado; lo cual podría haberse evitado si se siguen […]]]></content>
		</document>
		<document id="9fe90b913f63859fa0f77b701132baa8" url="http://leyespanama.wordpress.com/2012/11/23/conozca-las-obligaciones-y-prohibiciones-que-deben-cumplir-los-trabajadores-dentro-de-una-empresa/">			<content><![CDATA[Obligaciones 1.Realizar personalmente el trabajo convenido, con la intensidad, cuidado y eficiencia, que sean compatibles con sus fuerzas, aptitudes, preparación y destreza, en el tiempo y lugar estipulado. 2.Acatar las órdenes e instrucciones de EL EMPLEADOR, de acuerdo con las estipulaciones del contrato. 3.Abstenerse de revelar a terceros, salvo autorización expresa, los secretos técnicos, comerciales […]]]></content>
		</document>
		<document id="ad94cd94560b2aad5eb0230213919551" url="http://leyespanama.wordpress.com/2012/11/23/conozca-los-recargos-que-debe-pagar-al-trabajador-en-jornada-extraordinaria-y-las-limitaciones-en-horas-extras/">			<content><![CDATA[RECARGOS DE HORAS EXTRAS: 25 % de recargo sobre el salario, cuando se efectúe en período diurno. 50 % de recargo sobre el salario, cuando se efectúe en período nocturno o cuando se prolongue la jornada mixta iniciada en período diurno. 75 % de recargo sobre el salario, cuando la jornada sea prolongación de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="3e5e5bc4585ebf5fef209830cb3daea3" url="http://leyespanama.wordpress.com/2012/11/23/senor-empleador/">			<content><![CDATA[¿Sabía usted que en todo centro de trabajo dentro del territorio Panameño, que ocupe a veinte o más trabajadores, ES OBLIGATORIO CONTAR CON un Comité de Empresa?. ¿QUÉ ES EL COMITÉ DE EMPRESA? Es un grupo de personas dentro de la empresa, que representan a los Trabajadores frente a la Organización empresarial. ¿CÓMO ESTÁ CONSTITUÍDO […]]]></content>
		</document>
		<document id="2f34bffbd0ae238b2cd4286501f21ed8" url="http://leyespanama.wordpress.com/2012/11/23/sociedades-offshore-estructuradas-y-listas-para-operar/">			<content><![CDATA[Las ventajas que ofrece una Sociedad off-shore constituida en la Repñublica de Panamá, en lo referente a la gestión de cobros internacionales, son ampliamnete conocidas, pero dentro de ellas la más importante es que las facturaciones o cobros provenientes del extranjero, debido a nuestra legislación en mataria fiscal, son consideradas fuente de renta extranjera y […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>