<author id="ece685ff6c39fa3c8a8241c1db495e7a" url="assemblyofnihilo.blogspot.com" feed="http://assemblyofnihilo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="2">
		<document id="883895de1b985262c4aad008aa204a6" url="http://assemblyofnihilo.blogspot.com/2014/01/enojo-cambios-leves-y-yada-yada-nada.html">			<content><![CDATA[Estado Actual: EnojadaEscuchando Ahora: Who is watching Nadia Ali feat Armin Van Buuren Antes de iniciar este post, voy a anunciar que decidi cambiar mi nick de "María Balthasar" a "Devilbaroque", debio a muchas cosas de por medio e igual ya me había cansado de este, asi que no se asusten o piensen que el blog fue hackeado. Y continuando con el post, he estado un poco alejada de este, ya sea  por   divina intervención o estado de animó,  he sentido que mis post no son buenos, no logran ser como antes. Dejando a un lado esta aclaración, me pregunto si hay gente además de mi persona teniendo problemas con el Steam al momento de realizar compras online.Me ha negado la bendita "Steam Wallter", desde ayer y tengo..., esperando ser usados a gritos. Creo que Steam debe empezar a hacer un super updated de correcciones, ya que en vez de ayudarnos a veces, nos joroban a los que deseamos en realidad gastar como se debe nuestro dinero, ahora ando perdiendo la promo de "E.Y.E Divine Cybermancy", desde hace rato llevaba esperando esta oferta como  no tienen idea y estoy aquí aún sin respuesta de la sección de soporte online. Solo me queda esperar y ver si  se resuelvan como se debe y al menos regalen algo para compensar este jodido bug. Y gracias a ello tengo una leve excusa para darle de lleno al nuevo App de EA, pero hay algo que me esta molestando un poco, es el que tus personajes empiezan en un lvl tan bajo y cual vas avanzando los jefes parecen más fuertes, aún tu livelando como loco a tus personajes. El juego no es malo, aclaro, es entretenido, pero, he sentido que últimamente todo lo que sale en app o algunos juegos online, van con la principal característica que a mi persona molesta mucho y es " Debes sacar bastante billete, para ganar o tener cositas lindas", siento que a dañado un poco mi disfrute de este juego, tal vez, sea extrema y otros diran que no le dan tanta importancia, pero, luego de ver varias promos casi relámpago para acceder a heroes especiales de la saga (casi diria que se pueden conseguir tal vez pagando más), hizo que mi intéres bajara horriblemente, casi, dejando el app a un lado y retomando juegos viejos que tengo instalados en mi célular. Pero bueno, creo que con esto..Si matar zombies y dejarlos en poses comprometedoras ayuda a mi estado de ánimo en  estos momentos, los dejo, me toca acabar el "State of Decay", que luego comentare en mi siguiente post.. ¡Sayonara!]]></content>
		</document>
		<document id="3d04c833fc04f9852c678bfdbe2c7a39" url="http://assemblyofnihilo.blogspot.com/2014/01/steam-soluciona-mi-problema-de-compra.html">			<content><![CDATA[Estado Actual: CansadaEscuchando Ahora: Britney Spears - Work B**ch Luego de esperar un buen tiempo, el steam soport al fin dio solución a mi problema de que mi tarjeta era negada durante las compras a ver como me va (cruzo los dedos), pero aún, un alma amable de mi lista de amigos, tuvo la amabilidad de regalarme el juego que tanto andaba buscando y creo que no sería amable dejarlo fuera de este post.Mi salvador de esta rebaja...(   *O* ) / ¡Muchas Gracias Cartman91! (Thanks a lot dude!! you are the best!!!).Casi lo olvido, al igual, que moi, mon amie vende juegos a buenos precios y es una persona que negocia de forma justa y segura, entrega inmediata y si les digo inmediata (¡lo es!) y continuando el post, luego de varios fallidos reinicios en..  ¡Yay, Acabe el juego!  que puedo decir, a sido uno de los que más reinicios he tenido y no lo voy a negar, no es el tradicional, kill and respawn,  hay que ir con mucho cuidado.  Y que puedo decirles, tengo muchas cosas a favor y en contra como cualquier otro juego, creo que lo único que tengo queja es lo límitado que esta en espacio y construcción los refugios que los sobrevivientes seleccionan para habitar, teniendo muchos lugares potenciales para editar y crear bases, el juego ya programado nos límita a 4 lugares que no son tan protectores mi parecer. Por lo demás no tengo queja, a ver si hacen alguna secuela que nos permitá editar o mejorar de otras formas nuestra fortaleza de los zombies.Pero ahora que lo pienso tomara un buen tiempo, viendo las nuevas propuestas en el market, creo que no se dara inmeditatamente el cambio. Ahora me dedico al dlc de este, aún, límitada por la guarida, pero al fin, puedo usar algunos personajes diferentes a los preprogramados durante partida por la pc y no podre screenshot, ya que sería expolear todo el juego y la mejor forma de acabar este post es con mi pieza favorita del juego, aunque, es dificil no amar todo el ost.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>