<author id="ed5d1629229219383008e2def3c6d503" url="niagarasybicicletas.blogspot.com" feed="http://niagarasybicicletas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="55df96dca6f5fa9c863d5b5dbc0153c9" url="http://niagarasybicicletas.blogspot.com/2009/04/camino-al-3-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Hemos pasado los últimos meses agobiados, rellenados y podría incluso decir que atacados, por todo tipo de propaganda política. Cada una de ellas tratando de convencernos que quien es el mejor candidato para los puestos de elección popular.Hemos sido testigos de cómo se utilizan los medios para desprestigiar a unos y otros en una campaña que se tildo de “sucia” desde sus inicios.A lo largo de esta campaña he tenido el honor de conocer personas con diferentes intereses e ideales políticos, que sin duda alguna, defienden a sus candidatos con una furia tan intensa, que solo puede ser generada por las pasiones que despierta el tema político.Pero en definitiva, y dejando un poco de lado los pasionismos, ha llegado el momento de detenernos y tomar en serio la tarea de buscar la profundidad de las propuestas y la viabilidad de las mismas; de sentarnos a pensar a quienes elegiremos para que dirija el futuro de nuestra nación.Es una decisión que no debiera estar basada en amiguismos o intereses particulares sino en la búsqueda de un mejor Panamá para todos; el Panamá que deseamos heredarle a nuestros hijos.Ahora en la etapa de cierres de campaña, hemos visto y escuchado todo lo que nuestros candidatos a puestos de elección popular tenían que decir…. Y ahora?Bien dice una campaña publicitaria… PIENSO Y LUEGO VOTO!!]]></content>
		</document>
		<document id="b199d88b30f95533c0c4913b5c15e8c5" url="http://niagarasybicicletas.blogspot.com/2009/04/una-reflexion-un-acercamiento.html">			<content><![CDATA[Esta fecha guarda un significado muy especial. Conmemoramos la muerte y resurrección de nuestro Señor Jesucristo, enviado a la tierra hecho hombre para morir por nuestros pecados.Es una fecha para reflexionar sobre nuestro diario vivir, sobre nuestras acciones y nuestras actitudes hacia el mundo y nuestros semejantes.Toda mi vida he profesado la fe Cristiana y reconozco y creo fielmente que existe un solo Dios, creador de todo el universo y lo que en él existe, que envió a su único Hijo por obra y gracia del Espíritu Santo para morir por nuestros pecados y que resucitó al tercer día, subió al cielo y esta sentado a la derecha de Dios Padre.Llevo grabada la fe que me inculcaron mis padres y maestros y con ella, toda la devoción y el respeto que debo a estas fechas, y espero sea una fe que pueda inculcarle mis hijos y a los hijos de mis hijos.Pero el mundo cambia, gira y evoluciona; no necesariamente para mejorar. Nos hemos vuelto tan "modernos", tan liberales, tan incrédulos; que cada día somos mayores presas de la ciencia, la tecnología, de la vanidad y lo material; y nos creemos tan auto suficientes, tan dueños de nuestra vida y de nuestro destino que nos olvidamos de que existe un ser Todopoderoso, cuyo poder supera cualquier creación humana.Y mientras más auto suficientes nos creemos, vamos perdiendo el aprecio y el respeto hacia las cosas realmente importantes: el amor, la familia, nuestra vida espiritual.A Dios no se le encuentra solo en las Iglesias y en los templos, sino en nuestro interior; en el sol de cada mañana, en cada llovizna y en cada ráfaga de viento, porque Él está en todas las cosas.Y ese es mi llamado para ustedes el día de hoy... un acercamiento a esa paz espiritual que todos necesitamos... una reflexión sobre como actuamos y en qué creemos... la petición de que empecemos a darle valor a lo que lo tiene y desechemos aquello que destruye y que hiere...Tal vez así, con Su ayuda, dejemos de pasar tantos "niágaras en bicicleta".]]></content>
		</document>
		<document id="f6de48994fb04b7881ef161a9e5a9dda" url="http://niagarasybicicletas.blogspot.com/2009/05/es-el-delivery-un-servicio-al-cliente.html">			<content><![CDATA[Anoche, fue una de esas noches lluviosas, frías, aburridas y yo tenia un especial apetito incontenible. El remedio fue simple... un restaurante de comida rápida con servicio a domicilio.No han notado que cada vez demoran más en llegar?? Pues bien, poco más de una hora después, llego mi pedido.Quien traía la orden me dijo por medio del intercom, que no podía subir (vivo en un tercer piso), porque estaba malo de una rodilla..."interesante" fue lo que pensé.Tristemente tuve que hacer el ejercicio de bajar y volver a subir, a pesar de que casi me desmayaba del hambre. No es motivo para enojarse, un accidente puede ocurrirle a cualquier persona, verdad?Si, eso pensé yo la primera vez que me ocurrió, pero esta es ya la tercera vez, y me entere de que el repartidor, tiene clavos de acero en la rodilla por un accidente que sufrió hace algún tiempo.No deberían los empleadores considerar estos impedimentos para ubicar a su personal en las funciones indicadas, o bien coordinar las rutas de modo de que las direcciones complicadas y con escaleras sean asignadas a los demás repartidores??Otra noche similar, en algún otro restaurante de comida rápida, se me indico que estaban algo retrasados con las entregas y que debería esperar una hora y quince minutos por mi pedido. Aun así, lo acepté. Luego de dos horas y media me resigne a que jamás aparecería. No me equivoque!Y la lista puede seguir y seguir con historias sobre , por ejemplo, la de un repartidor que me dijo, a modo de regaño, que amarrara una canasta a una soga y la bajara cuando hacia pedidos, porque estaba cansado de subir escaleras.Desde pequeña, siempre escuche que Panamá es un país de servicio y cada día no deja de sorprenderme como un país que vive del servicio puede ser tan poco servicial.Un delivery es tal vez, la cuestión menos trascendental del mundo y en su minúscula importancia es un vivo ejemplo de lo poco que nos importa cumplir con nuestro deber, hacer las cosas bien hechas. Y en nuestra apatía aún nos quejamos del poco progreso que vemos en nuestras vidas.Señores, no hay secretos para el éxito. Este se alcanza preparándose, trabajando arduamente, aprendiendo del fracaso y esforzándose. La otra opción es... atravesar muchos "Niagarás en Bicicletas"]]></content>
		</document>
		<document id="142681f47d82e5007b51e65ee8a336b9" url="http://niagarasybicicletas.blogspot.com/2009/05/mujeres-en-el-20-30.html">			<content><![CDATA[Desde marzo del 2008, un grupo de mujeres profesionales y emprendedoras con genuino interés en ayudar a la niñez, nos reunimos para formar un nuevo Club Activo 20-30 , titulado "Panamá Sur" y gracias al apoyo de Socios visionarios del Club Activo 20-30 "Las Cumbres" quienes ejercieron como Padrinos durante la constitución del nuevo Club cumplimos con todos los requisitos que se exigen en el manual "Procedimiento de Constitución", recibiendo asesoría y apoyo.Una vez concluída esta etapa , el martes, 7 de octubre de 2008, logramos hacer entrega de los documentos que se exigen para la formación de un nuevo Club al Sr. John Cheng, Presidente de la Asoc. Nac. de Clubes Activo 20-30 de la Rep. de Panamá.Es importante mencionar que todos los países en donde existe esta organización las mujeres gozan del privilegio de ser Socias Activas de sus Clubes, nuestro amado Panamá es el que no cuenta con el género femenino en su organización en calidad de Socias, así que este es el momento preciso para integrar a la mujer, engrandeciendo así a Activo 20-30 Panama.Aun no logramos que se nos abra ese espacio, a pesar de todo el esfuerzo que hemos invertido en este maravilloso proyecto. No se trata de un simple capricho, no se trata de querer imponernos, se trata de sumar manos en un trabajo tan noble como lo es ayudar a los niños de nuestro pais. ¿Por qué para la mujer es tan dificil lograr que se nos dé nuestro lugar, sin tener que internarnos en una lucha interminable, con personas que aun creen en la superioridad de un género?A todas aquellas personas, que han dedicado dos minutos de su tiempo en leer este articulo, les pido se informen. Ya basta de la discriminación por género!... no hemos demostrado ya hasta la saciedad que somos más que capaces de mover el mundo si lo deseamos?Para información adicional, contactar a la autora.]]></content>
		</document>
		<document id="c88a6cdb56af7471378a21082e9848a7" url="http://niagarasybicicletas.blogspot.com/2009/05/ricardo-martinelli-presidente-electo-de.html">			<content><![CDATA[Hemos sido testigos de como el día de hoy, 1,5 millones de panameños, de manera cívica, ordenada, democrática y responsable han hecho valer su derecho de elegir a los próximos gobernantes de nuestro país.FELICIDADES PUEBLO PANAMEÑO, DE HECHO ESO YA ES UNA VICTORIA!!Salvo algunos suicesos aislados, todo el proceso fue llevado de manera correcta y transparente.Hemos visto a un Tribunal Electoral capaz, moderno, veraz; aunque debo admitir que me he sorprendido sobremanera, por la rapidez con la que se pronunciaron nuestros magistrados al anunciar la victoria del Sr. Martinelli.Hemos visto a muchos observadores internacionales recorrer los centros de votación y seguir de cerca este proceso, mismos que se van con una buena imagen sobre la fortaleza de nuestra democracia y de nuestra capacidad para elegir nuestro destino.Ahora señores, hago un llamado a la cordura, a la tolerancia, a la unidad. Despues de todo, somos un solo pueblo que camina y sufre las mismas problematicas y que esta vez, nos esperanzamos en el tan anhelado cambio que se nos ha prometido.Es el momento de participar activamente, como ciudadanos preocupados, con genuino interes de defender lo que como nación hemos conseguido y ser vigilantes de la gestión pública, ese es el legado que dejaremos, la huella de nuestros esfuerzos!Viva la Democracia... Viva Panamá!!]]></content>
		</document>
		<document id="c68cacbd633d18beee504798f365d75a" url="http://niagarasybicicletas.blogspot.com/2010/01/blog-post.html">			<content><![CDATA[Las autoridades panameñas reportaron un aumento de los hechos delictivos en el pais durante los primeros siete meses del año 2009, en una tendencia que genera inquietud entre la población por los altos niveles de inseguridad en que estamos viviendo.Según datos del Sistema nacional Integrado de Estadisticas Criminales en el lapso de referencia se contabilizaron 16,713 delitos; 2,282 delitos más que el mismo periodo del año anterior.La mayor cantidad de delitos ocurrieron en los meses de marzo, junio y julio. Se contabilizan en este periodo 454 homicidios y 25 secuestros.Con la toma de poseción del nuevo gobierno, se tomaron medidas para elevar la respuesta a este tipo de escenario, entre las cuales destacan el aumento salarial al personal de lso estamentos de seguridad. Sin embargo, pareciera que las medidas tomadas no estan surtiendo el efecto deseado.Fuentes policiales atribuyen a ajustes de cuentas del narcotráfico una parte importante de los asesinatos cometidos en este periodo dentro de la geografia nacional.Pasado este periodo, la situacion pareciera empeorar. Los cuadros de homicidios, ajustes de cuentas, violencia doméstica y demas crímenes aumentan de manera alarmante, en una sociedad que no esta preparada para enfentarlo.Pero con leer estas estadisticas, con quejarnos y decir que el gobierno no hae su trabajo no basta!!Frenar esta ola de violencia es trabajo de todos!! Y en este sentido hago un llamado a la No Violencia, a la Tolerancia, a ser más pacientes con nuestros semejantes, a colaborar con las autoridades, a cuidar de nuestros niños y demostrarles con el ejemplo que la vida honesta y honrada rinde sus frutos.Seamos todos un ejemplo a seguir, cuidemos de nuestra comunidad y del futuro que dejamos a la siguiente generación.Un Feliz, Pacifico y Próspero Año 2009 para todo Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="79966fb87f00c7a985bea1fd139cb810" url="http://niagarasybicicletas.blogspot.com/2010/09/futbol-cosa-de-hombres.html">			<content><![CDATA[El futbol, un deporte que sin duda alguna hace latir y vibrar los corazones de millones y millones de personas en todo el mundo. Pero, son todos ellos hombres?Es claro que no! y es que cada vez más las mujeres estamos adoptando otras facetas y nos estamos involucrando en estos temas, algunas por acompañar a sus parejas, otras porque es la pasión de sus hijos y los apoyan cual deber de madre, otras porque todo este tema del futbol se ha vuelto casi una moda ó una nueva manera de rumbear y otras aunque pocas, como yo; sienten pasión por este deporte.Le tome amor al futbol la primera vez que mi hermano me llevo a un estadio, porque no es ni será nunca lo mismo, ver un partido por television, ya sea en casa o en un restaurante o bar con los amigos; que verlo en su máxima expresión rodeado de todo el ambiente que lo caracteriza, y en contacto con tantas otras personas que viven y sienten el futbol como uno.Debo confesar que la mayoria, sino todas mis amigas me miran con cara de bicho raro, no lo logran comprender y tal vez nunca lo hagan. Por otro lado estan los caballeros que a veces me ven como "uno más del grupo". Creo que aun sus cerebros machistas no asimilan del todo que "aquella chica" que vive, sueña, pelea, conoce y suda futbol tanto o más que ellos, sea en realidad... una dama.Pues bien, si lo soy, y como mujer tambien tengo mis opiniones sobre lo que se hace y la mayoria de las veces se deja de hacer en el futbol panameño.Veo con muy buenos ojos el despegue de la LPF. Los clubes estan inviertiendo y se estan reforzando para optar por el título de campeones. Todos quieren optar por un puesto en la Liga de Campeones de la Concacaf.Es justo y es necesario que nosotros fuera de la cancha, tambien nos vistamos con el color de nuestra camiseta, debemos empezar a vestir la camiseta numero 12.Estamos todos identificados con algun equipo de la Liga BBVA, la Liga Premier, y tantas otras que ligas fuera de nuestras froteras y sin embargo, los estadios de nuestra liga permanecen vacios. Cuando aprenderemos a valorar lo nuestro?? Lo que nos hace panameños??Los clubes deben tomarse en serio el papel de incentivar a sus fanaticadas. Hay que publicitar los calendarios y hacer de cada club una "marca". Como puede ser posible que sea mas facil encontrar una camiseta de un equipo extranjero que una camiseta de un club local? Que estan haciendo para que cada fanatico se involucre?Los medios están haciendo su parte. Hoy por hoy se transmiten en vivo casi todos los partidos de la LPF. El estado, por su lado, ha realizado un buen trabajo de infraestructura, se ha invertido en multiples canchas sinteticas que sin duda le cambian la cara a las canchas en que se practicaba lo que antes era ANAPROF. Los jugadores, con muy pocos recursos, dejan la piel y el alma en las canchas. Y los demás, que estamos haciendo?LPF... Cruzando el niagara en bicicleta!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>