<author id="edd30c74b6347eb51fd64dc79c7f060e" url="sableinlove.blogspot.com" feed="http://sableinlove.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5cfac8bf8224411bddbec8722e029cf0" url="http://sableinlove.blogspot.com/2007/08/lunes-23-de-julio.html">			<content><![CDATA[Eran como las 7.30 de la noche.Mami estaba enferma y fuimos al doctor.Le hicieron algunos exámenes y me consultó si podía hacerse una más. Queríamos saber si a este mundo estabas camino a llegar.Pasaron algunos minutos y me llamaron al consultorio de la doctora que a tú mami examinaba. Me dieron una hoja de resultados, que en letra clara decía: POSITIVO.Sereno, como siempre tomé la noticia con]]></content>
		</document>
		<document id="b4c68e66922c9906edef797c4ede8337" url="http://sableinlove.blogspot.com/2007/08/repasando-viviendo-esperando.html">			<content><![CDATA[Actualizaba mi espacio con fotos nuevas de mi familia y entre ellas estabas tú. Repasaba las fotos anteriores y recordaba las experiencias vividas, los detalles de cada momento, los sentimientos expresados en risas, canto, baile y a veces llanto. Relativamente es poco el tiempo que hemos estado juntos, pero es mucho el corazón que hemo compartido.Mirando mi día de hoy, me siento muy feliz de]]></content>
		</document>
		<document id="6001457986fa4849b1a7e26f2eb57c5e" url="http://sableinlove.blogspot.com/2007/08/si-tu-eres-color.html">			<content><![CDATA[Desde que a mi vida has llegado con esa cálida corriente del destino que te trajo hasta mí, no puedo dejar de admiarme de tu fuerza y tu belleza interior, trato de moldearme a tus virtudes y paso por alto tus defectos, pues tu portas mi amor, el rincón secreto donde anidan mis ilusiones.Si tu eres color, yo trato de ser paleta de pintor...Si tu voz es paz, dentro de mí solo existe alegría y nada]]></content>
		</document>
		<document id="12623a4c4d8f7b876b874819286c74fc" url="http://sableinlove.blogspot.com/2007/08/una-gran-misin.html">			<content><![CDATA[Pensando en tí y admirandome de la profundidad de todo esto, me siento muy privilegiado por Dios... No solo se ha dignado en hacerme objeto de su misericordia y amor al permitirme despertar cada día para esfrozarme en ser mejor, sino que ahora me ha encontrado digno de ser responsable de una nueva y hermosa vida.Pequeño corazón mio que te formas día a día desde la nada hacia la eternidad, Dios me]]></content>
		</document>
		<document id="8b1e80922a4f4d6973420ea6ecf807d9" url="http://sableinlove.blogspot.com/2007/09/dios-nos-ama.html">			<content><![CDATA[Siempre he asegurado que la mejor prueba de que Dios aún confía en la humanidad es el nacimiento de cada niño en el mundo.Creo firmemente que Dios, siendo el dador de la vida nos muestra su esperanza de que podamos educar a nuestros hijos para el amor y devolverselos a Él santos y maduros en la fe y el amor.¿Pero que puedo ahora pensar yo?Me siento el ser más dicho del mundo entero, pues, a pesar]]></content>
		</document>
		<document id="b17bd64b97de22ad8aceb1c2ee28eda" url="http://sableinlove.blogspot.com/2007/09/el-da-mas-feliz-de-mi-vida.html">			<content><![CDATA[Era un lunes como cualquiera y mami y yo teníamos que ir al doctor, caía una lluvia atroz, asi que decidimos encontrarnos en el consultorio médico para ahorrar tiempo... Debíamos estar allí a las 11 de la mañana. Yo tomé un taxi para no llegar tarde y mami no tardó en aparecer, con su sonrisa de angel y esa luz que portan sus ojos cuando trata de expresar paz y felicidad.Nos atendieron casi de]]></content>
		</document>
		<document id="ba0fd53fb616056c8b27c07afe485293" url="http://sableinlove.blogspot.com/2007/09/para-tu-amor-juanes.html">			<content><![CDATA[Desde hace algunos días al pensar en ustedes mis angeles, necesito que sepan tantas cosas... las mismas que se mueven en mi interior sin saber aclarar lo que siento.A veces deseo que sean ya grandes para sentarlos en mis piernas y conversar con ustedes, jugar y amarlos con todo mi ser.Mucho de lo que siento puedo expresarlo en esta canción.]]></content>
		</document>
		<document id="9e4c5721838b4c2b3f77eb22ece528d2" url="http://sableinlove.blogspot.com/2008/06/mara-gabriel-andrade-arrocha.html">			<content><![CDATA[Hola mi amor, mi bella princesa... Es una noche húmeda de Junio, ha llovido toda la tarde y ahorita tu duermes en tu cuna junto a tu Hno. Daniel que ya se está recuperando de su primer resfriadito.Hoy tienes 4 meses y 11 días, y tus ojos expresan tal agilidad y astusia, que el resto de tu rostro cambia de una niña pequeña a una mujercita pícara y juguetona. Abuelita Isabel ha venido a visitarte]]></content>
		</document>
		<document id="cddb157617ee223049a892d321bbab54" url="http://sableinlove.blogspot.com/2008/06/mi-hermano-roberto-el-bueno.html">			<content><![CDATA[Querido hermano de mi alma, me veo en la necesidad de escribir para ti puesto que no se si pueda mantener el orden y la profundidad de las cosas si te las digo de boca.Sabiendo lo que pasamos como catequistas y lo mucho que amamos lo que hacemos, pero sin olvidar para quién trabajamos, te pido o más bien te suplico que abrás tu corazón a mis palabras que solo tienen la intención de servirte, como]]></content>
		</document>
		<document id="2b4b798cb6c42586c074d9d1dab4171b" url="http://sableinlove.blogspot.com/2008/06/vanit-di-vanit.html">			<content><![CDATA[Es increíble como retasos de la infancia pueden hacer que tu corazón se conmueva al punto de llenarte de plena felicidad, como un oasis en el desierto agitado de nuestra vida adulta.Hace muchos años he visto esta película, una que hablaba de un santo italiano, tal vez yo tendría como 7 u 8 años, pero la historia no se quedó conmigo inmediatamente, luego en mi adolescencia pude verla otra vez]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>