<author id="ee5aed710fb34e7adeef9361ac28f0eb" url="periodismoenpanama.blogspot.com" feed="http://periodismoenpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="360c8cb52a5e8149c1b4ce49a6187d86" url="http://periodismoenpanama.blogspot.com/2011/03/canal-4-domingo-las-9-am-cuestionando.html">			<content><![CDATA[El domingo en Canal 4, en el programa Cuestionando los Hechos, de José Escobar, este servidor y Dídimo Escobar desgranamos nuestros criterios sobre la arbitrariedad contra los periodistas españoles Paco Gómez Nadal y Pilar Chato. Es a las 9 de la mañana.]]></content>
		</document>
		<document id="dca9c49f865a70908d18f59a3b3907c3" url="http://periodismoenpanama.blogspot.com/2011/03/critical-spanish-journalists-expelled.html">			<content><![CDATA[Committee to Protect Journalists330 Seventh Avenue, New York, NY 10001 USA     Phone: (212) 465?1004     Fax: (212) 465?9568     Web: www.cpj.org     E-Mail: media@cpj.org   Facebook:http://www.facebook.com/cpjenespanolContact: Carlos Lauría, senior program coordinator Phone: (212) 465-9344, x120; E-mail: clauria@cpj.orgKaren Phillips, interim research associate Phone: (212) 465-9344, x146; E-mail: kphillips@cpj.org   Critical Spanish journalists expelled from PanamaNew York, March 2, 2011—The Committee to Protect Journalists calls on the Panamanian government to allow two Spanish journalists and human rights activists who were expelled to return to the country. The journalists were covering and documenting an indigenous demonstration on Saturday when they were detained by authorities and accused of “disrupting public order” according to an official statement.Francisco Gómez Nadal, a Spanish native, is a columnist at the Panamanian national daily La Prensa and contributor to the Spanish daily El País known for his criticism of President Ricardo Martinelli’s policies. A rights activist who has been living inPanama for six years, Gómez Nadal is the coordinator in Panama City of the group Human Rights Everywhere (HREV). His girlfriend, Pilar Chato, is a contributor for the Spanish daily El Diario Montañés and also works for HREV.   Gómez Nadal and Chato were arrested Saturday in Panama City during a demonstration in front of the National Assembly by members of the indigenous group Ngäbe Buglé who were protesting reforms to a mining law, according to local and international press reports. They were covering and documenting the detention of demonstrators when they were arrested by Panamanian police, press reports said. The two reporters were detained for nearly 48 hours, in three separate detention centers, Gómez Nadal told CPJ. He said that they were accused of “disrupting public order,” and harassed by authorities.Indigenous and environmental groups throughout Panama have been staging massive protests against reforms to the mining code, approved by Martinelli in early February, according to international press reports. Agence France-Press reported  that clashes between protesters and police erupted around the country when demonstrators set up blockades along the Transatlantic Highwayand demanded that Martinelli reverse the legislation. The protestors claim that the reforms, which include the increase of royalties paid to mining companies, will jeopardize the environment.On Monday, authorities said in a statement that Gómez Nadal and Chato could be expelled from Panama for posing a threat to public order, according to press reports and CPJ interviews. Later that day, the journalists accepted voluntary repatriation instead of deportation and left the country for Spain.“These expulsions set an alarming precedent for journalists in Panama,” said Carlos Lauría, CPJ’s senior program coordinator for the Americas. “We call on the Panamanian government to allow Francisco Gómez Nadal and Pilar Chato to return to the country, and to let journalists cover this matter without harassment.”The decision was made under pressure and intimidation by Panamanian authorities, Gómez Nadal said. He said they will appeal the decision before local courts. The Panamanian government has justified the repatriation by saying that “foreigners are prohibited from participating in all types of political activities or protests,” the Spanish news agency EFE reported. Gómez Nadal and Chato arrived in Madrid on Tuesday in the custody of two Panamanian police agents, EFE reported.Gómez Nadal said he believes that he has been targeted for his activism on indigenous rights and his criticism in La Prensa, he told CPJ. In July 2010, Gómez Nadal was detained for a few hours at Panama City international airport, press reports said. The journalist never received a clear explanation for the detention, which he tied to his criticism of local authorities.  CPJ is a New York–based, independent, nonprofit organization that works to safeguard press freedom worldwide. For more information on Panamá visit www.cpj.org.Periodistas españoles críticos expulsados de PanamáNueva York, 2 de marzo de 2011—El Comité para la Protección de los Periodistas (CPJ, por sus siglas en inglés) instó hoy al gobierno panameño a permitir el regreso de dos periodistas y activistas españoles que fueron expulsados de Panamá. Los periodistas estaban cubriendo y documentando una manifestación indígena el sábado cuando fueron detenidos por autoridades y acusados de “alterar el orden público” según señaló un comunicado oficial.Francisco Gómez Nadal, originario de España, es columnista del diario panameño La Prensa y corresponsal del periódico españolEl País y conocido por sus críticas a las políticas del Presidente Ricardo Martinelli. Un activista de derechos humanos que lleva seis años viviendo en Panamá, Gómez Nadal es coordinador en Ciudad de Panamá del grupo Human Rights Everywhere (HREV, por sus siglas en inglés). Su pareja, Pilar Chato, es reportera por el periódico español El Diario Montañés y también trabaja por HREV.Gómez Nadal y Chato fueron arrestados el sábado en la capital durante una manifestación de miembros del grupo indígena Ngäbe Buglé frente a la Asamblea Nacional, durante una protesta por reformas al código minero, según informes de la prensa local e internacional. Los periodistas estaban cubriendo y documentando la detención de manifestantes cuando fueron arrestados por agentes de la policía nacional, indicaron informes de prensa. Los reporteros fueron detenidos por casi 48 horas, en tres centros de detención distintos, Gómez Nadal informó al CPJ. Agregó que fueron acusados de “alterar el orden público”, y hostigados por las autoridades.Grupos indígenas y medioambientales en todo Panamá se han manifestado en forma masiva contra reformas al código minero aprobadas por Martinelli a principios de febrero, según informes de prensa internacionales. La agencia France-Press informó que los enfrentamientos comenzaron cuando los manifestantes colocaron barricadas en la Carretera Panamericana y reclamaron que Martinelli revocara el proyecto legislativo. Los manifestantes sostienen que las reformas, que incluyen el aumento en derechos pagados a empresas de minería, amenazan el medioambiente.El lunes, las autoridades  indicaron en un comunicado que Gómez Nadal y Chato podrían ser expulsados de Panamá por amenazar el orden público, según informes de prensa y entrevistas del CPJ. Más tarde ese día, los periodistas aceptaron la repatriación voluntaria en lugar de la deportación y salieron del país con rumbo a España.“Estas expulsiones sientan un precedente alarmante para periodistas en Panamá”, aseguró Carlos Lauría, coordinador senior del programa de las Américas del CPJ. “Instamos al gobierno panameño a permitir que Francisco Gómez Nadal y a Pilar Chato regresen al país y a dejar que los que periodistas puedan cubrir este tema sin ser hostigados”.Los periodistas abandonaron Panamá bajo presiones e intimidación por parte de las autoridades, señaló Gómez Nadal. Expresó que ellos apelarán la decisión ante los tribunales panameños. El gobierno ha justificado la repatriación al indicar que “a los extranjeros les está prohibida la participación en todo tipo de actividades políticas o protestas”, según informó la agencia de noticias española EFE. Goméz Nadal y Chato llegaron a Madrid el martes en custodia de dos agentes de la policía panameña, informó EFE. Gómez Nadal explicó al CPJ que cree ser blanco del gobierno por su activismo en favor de los derechos indígenas y por sus críticas en La Prensa. El julio de 2010, Gómez Nadal fue detenido por unas horas en el aeropuerto internacional de Panamá, según informes de prensa. El periodista nunca recibió una explicación clara sobre su detención, que relacionó con sus críticas de las autoridades locales.El CPJ es una organización independiente sin ánimo de lucro radicada en Nueva York, y se dedica a defender la libertad de prensa en todo el mundo. Síguenos en Facebook: http://www.facebook.com/cpjenespanol]]></content>
		</document>
		<document id="7006d3eb730cf7dd8d033b3017f2c16d" url="http://periodismoenpanama.blogspot.com/2011/03/de-activistas-y-agitadores.html">			<content><![CDATA[de Paco Gómez Nadal, el Viernes, 04 de marzo de 2011 a las 3:27 LA PRENSA/ 2 DE MARZO. Me permito escribirles esta nota, con el ruego de su publicación, tras la ignominiosa expulsión de mi hermano Paco Gómez Nadal de Panamá, un país al que él ama de corazón. Es difícil mantener la objetividad cuando del que se habla es de un hermano, pero, desde fuera, la sucesión de acontecimientos, no ya de los últimos días, sino de los últimos meses, con una clara persecución hasta que ha conseguido su repatriación “voluntaria”, califica a un gobierno al que la obsesión por eliminar la crítica le lleva a cometer sandeces y despropósitos rayanos en la paranoia. El esperpento de la detención de Paco y Pilar, su tránsito por la DIJ, la corregiduría y el Servicio de Migración deberían, en un estado de derecho que se precie como tal, llevar a dimisiones, disculpas y reparaciones.En vez de eso, el gobierno de Ricardo Martinelli y sus allegados, una vez conseguido el objetivo, se ha dedicado a extender bulos, versiones contradictorias y a utilizar argucias “tecnológicas” (lo de la cuenta falsa en Twiter es de risa…) que solo esconden la cobardía de no querer reconocer la simple verdad: mi hermano es una persona incómoda para ese régimen cuasi dictatorial que, es cierto, apoyado en una victoria en las urnas, ha decidido apropiarse del país sin respeto alguno por una gran parte de sus ciudadanos que supongo son considerados “de segunda”.En un estado de derecho, todos los ciudadanos son “de primera”, independientemente de su etnia, religión, formación o condición económica. El único pecado de Paco Gómez Nadal ha sido colocarse al lado de los débiles para denunciar tropelías de los poderosos. Y seguro que él no tenía siempre la razón. Nadie tiene esa virtud. Yo mismo he discutido muchas veces con él la forma, o el alcance de sus denuncias, pero la discrepancia no está reñida con la libertad de expresión y de pensamiento, pilares básicos de cualquier democracia moderna. ¡Ah! Y también ha cometido el pecado de ser “extranjero”.En el diccionario de lengua castellana hay una expresión para describir el fenómeno: Xenofobia (odio, repugnancia u hostilidad hacia los extranjeros). Con la repatriación, no se engañen, absolutamente forzosa y bajo coacciones muy graves, de mi hermano, el Gobierno de Panamá ha lanzado un aviso claro: “la crítica no es bienvenida… queremos hacer lo que nos venga en gana con Panamá sin la molestia de tener que dar explicaciones o enfrentarnos a realidades incómodas y, por cierto, estamos dispuestos a cualquier cosa para evitar esas molestias…”. Califican a Paco y a Pilar de “activistas” (en tono despectivo) y “agitadores”.No quiero entrar en disquisiciones semánticas, pero lo que es una verdad absoluta es que en mi familia nos han educado en el respeto y el compromiso con las personas; en la generosidad y la conciencia social. Nos han enseñado a ser “buenas personas”, que es lo que sí pueden decir de mi hermano (y también de Pilar…). Y se puede ser buena persona desde muchas actividades y condiciones. Hay buenas y malas personas en todos los colectivos y profesiones. Hay empresarios, políticos, indígenas, periodistas, activistas, curas, médicos o ingenieros que son buenísimas personas.Y en esos mismos colectivos hay malos, malos, malísimos… No les quepa duda de que las personas a las que el Gobierno de Panamá acaba de expulsar del país son buenísimas personas que se han dejado –y seguro que se seguirán dejando– la piel por un país y unas gentes a las que han llegado a amar profundamente. Con sus acciones, el Gobierno panameño solo ha conseguido que ahora seamos muchos, muchísimos más, los que activamente nos impliquemos en que los derechos humanos sean respetados en cualquier parte del mundo.Incluso en Panamá. Permítanme también desde estas líneas, agradecer muy sinceramente al embajador de España en Panamá y a su equipo la ayuda y el soporte prestado para que a nadie se le fuera de las manos este asunto y para que Paco y Pilar hayan podido regresar dañados solo en su corazón, aunque con una pena indescriptible. Muy agradecido por la publicación de estas líneas.Esteban Gómez Nadal Empresario]]></content>
		</document>
		<document id="58b1a1b65e1c1beccc1eb602160ac79e" url="http://periodismoenpanama.blogspot.com/2011/03/de-lucia-y-tom-paco-y-pilar.html">			<content><![CDATA[MARIELA SAGEL*marielasagel@gmail.comEl epílogo provisional que ha tenido el ‘affaire Paco Gómez Nadal’ tiene antecedentes que pueden ser tomados como un ‘preludio a la destrucción’ al que ha llegado el actual régimen, desconociendo su compromiso con la democracia y el respeto a los derechos humanos y las libertades de información y expresión. Y digo provisional, porque esto se hincha y se expande. No estamos en la década de los ‘80, cuando Manuel Antonio Noriega deportó a Thomas Brown, corresponsal de Reuters en nuestro país, o cuando le dio un término de 48 horas a Lucía Newman, la rocambolesca corresponsal de CNN, llamándola desinformadora. Paco, además de corresponsal y periodista, tenía cédula y status de residente. La forma como se manejó el caso del murciano —que no es lo mismo que marciano— que no dejaba dormir al loco, es muy curiosa. El video que divulgaron no era del día en que fue apresado, supuestamente por estar ‘instigando’ a las protestas, porque él no iba vestido así. Se disponía a reportar y observar lo que apenas iniciaba, una manifestación pacífica en contra de la Ley Minera, por parte de ecologistas y representantes de los pueblos originarios. El expedito comunicado oficial denotaba que era un hecho buscando que aconteciera. Y esa noche, todas las estaciones de televisión siguieron su programación regular sin sobresaltos, pero seguramente también con sobre pautas. La acción de los plebeyos de este reinado de la demencia fue apoyar a los detenidos con nuestra presencia frente a la subestación de Policía de El Chorrillo y orquestar una guerra de mensajes por Facebook y Twitter y tomar fotos a diestra y siniestra. Lo que pasó los dos días siguientes fue un tour express por la DIJ, todas las corregidurías —parecía que nadie quería esa papa caliente—, que terminó en el Servicio Nacional de Migración, donde la santa palabra de su directora convenció a la pareja de firmar una repatriación ‘voluntaria’. Nadie se cree ese cuento. Paco y Pilar son más peligrosos para este régimen de mentiras fuera que dentro. Si instigar, como dice el comunicado, lleva consigo la repatriación, entonces empecemos por limpiar el país de todas las instigadoras prostitutas que están ilegales en el país, así como todos los charlatanes vendemedallones, que lo que instigan es a la chinguea y las apuestas. Exijamos visa a los colombianos, un tema que el rabioso ministro de Seguridad, antes de serlo, insistía que se impusiera, pero una vez en el puesto ha sufrido un olvido involuntario. Deportemos a todos los que han estado protestando por las pésimas condiciones de la recolección de la basura en el área de Río Hato y saquemos a todos los extranjeros que están en la planilla del gobierno, empezando por el periodista argentino que se prestó para levantar falsos expedientes por supuestas ‘investigaciones’ y que ahora dirige un diario. El señalar que Paco Gómez instigaba a los indígenas a protestar, no solo es una acusación sin sustento, sino una falta de respeto para nuestros pueblos originarios, como si ellos no tuvieran discernimiento para saber lo que les conviene o como si no supieran cómo protestar. Cada uno escoge su trinchera y su arma, la de los que opinamos sin cortapisas es nuestra pluma (o nuestro teclado) y hacemos propio el pregón del gran pensador Voltaire, ‘Detesto lo que escribes, pero daría mi vida para que pudieras seguir escribiéndolo’.]]></content>
		</document>
		<document id="7dcb58397c08f1d6b58839803cfd47f9" url="http://periodismoenpanama.blogspot.com/2011/03/gomez-nadal-pilar-llega-cantabria.html">			<content><![CDATA[CANTABRIA«Hemos venido custodiados por dos agentes, como si fuéramos terroristas»La periodista Pilar Chato llegará hoy a Cantabria después de haber pasado dos días detenida en Panamá 02.03.11 - 00:03 - N. BOLADO/ A. AZPIROZ | SANTANDER/MADRID.ImprimirEnviarRectificar1 voto2 votos3 votos4 votos5 votos0 votos0Comentarios|En TuentiLAS FRASESEXPULSIÓN«Ha sido una deportación en toda regla. El Gobierno de Panamá no quiere testigos»DETENCIÓN«En todos los movimientos que hicimos desde nuestra detención estuvimos esposados»SITUACIÓN JURÍDICA«Los funcionarios no sabían ni qué hacer con nosotros, ya que no había cargos»VALORACIÓN«Con nuestra salida desaparecen los ojos que veían lo que estaba haciendo el Gobierno»«Ha sido muy duro cómo nos han sacado de Panamá porque dejo allí muchos amigos. No he salido voluntariamente, ha sido una deportación en toda regla. El Gobierno de Panamá no quiere testigos». Así manifestó ayer su sentimiento, sin reprimir las lágrimas, la periodista cántabra Pilar Chato, nada más llegar al aeropuerto de Barajas en un vuelo procedente de San José de Puerto Rico, hasta donde había sido trasladada por las autoridades panameñas. Ha sido expulsada del país acusada de participar en una manifestación por los derechos de los indígenas.Durante 48 horas permaneció arrestada, «durmiendo en el suelo de una celda sobre periódicos», y como única comunicación con el exterior un teléfono móvil que logró esconder, tras su detención y que, finalmente, le fue encontrado y requisado.«En todos los movimientos que hicimos desde nuestra detención estuvimos esposados», contó ayer, aunque reconoció que, «tanto la policía como los funcionarios se han portado con nosotros correctamente». Pilar Chato estaba acompañada por Paco Gómez Nadal, también periodista y miembro de la ONG 'Human Rights Everywhere'.Custodiados hasta MadridHasta tal punto han sido controlados, «como si fuéramos terroristas», que en el avión de vuelta a España volaron custodiados por dos agentes de Inmigración de Panamá. La redactora de El Diario Montañés llegará hoy, miércoles, a Cantabria para reunirse con su familia, «que es por la que más he sufrido durante estos días, por cómo se encontrarían con las noticias que llegarían a Santander».Chato explicó que todo lo sucedido «ha sido inducido por la Presidencia panameña» y que, en absoluto, «se han respetado los derechos fundamentales. Gracias a que nosotros somos de un país del primer mundo... No sé qué habrá pasado con las personas que detuvieron junto a nosotros».La periodista relató que el sábado, día 26 de febrero, se encontraba junto a Paco Gómez Nadal, como observadores, en una protesta en la capital contra las normas sobre la minería aprobadas por el Gobierno del país centroamericano. «Eran 20 indígenas y 80 policías, y cuando comenzaron a cargar, yo le dije a mi compañero que grabara con su cámara. Fue entonces cuando cayeron sobre él diez policías y le redujeron. En ese momento empecé a protestar y a invocar nuestros derechos, por lo que me llevaron también detenida junto a otras 14 personas». No tuvieron posibilidad ni de identificarse. «Nos llevaron a una comisaría del barrio El Chorrillo, uno de los más conflictivos».Una grabación de una cámara sin sonido fue la prueba alegada para demostrar que estaban «instigando» a los manifestantes, «por lo que nos hicieron una amonestación verbal y no se nos impuso una multa». Entonces comenzó un encierro de dos días en el que los dos periodistas españoles no recibieron «la más mínima garantía jurídica, ni se nos permitió acceder a la asistencia consular», algo que sólo consiguieron gracias a una llamada que la cántabra logró hacer al cónsul Alberto Miranda, quien les acompañó todo el tiempo que se le permitió. «La embajada nos ha atendido perfectamente», precisó la periodista.Pilar señaló que, tras pasar unas primeras horas en comisaría, y después de un juicio rápido presidido por un juez de paz, ambos acabaron en un centro de inmigración. Allí se les conminó a firmar un documento en el que aceptaban ser repatriados. «Los funcionarios no sabían ni qué hacer con nosotros, ya que no había cargos, pero yo oí que esperaban instrucciones de la Presidencia». La otra opción que se les dio era permanecer retenidos hasta que se aprobase una orden de expulsión que llevaría aparejada, además, la prohibición de volver a Panamá en un plazo de cinco años.«Yo sabía que no debíamos temer por que nos infligieran daños físicos, aunque la noche del domingo al lunes, cuando estuve en el centro de Migración, fueron horas desagradables y violentas». Lo único bueno fueron «las mujeres detenidas por no tener papeles, que me arroparon: su único delito era ser inmigrantes».«A las doce de la noche me sacaron para hacer una ficha policial y sellar las huellas. No me dejaron hablar, sólo gritaba para que Paco supiera que estaba allí. Me negué a firmar el documento que me presentaban. Si al final lo hice fue porque no teníamos ninguna garantía procesal -si nos hubiéramos quedado en Panamá- a recurrir una decisión que sabíamos que nos llevaría a la expulsión del país».Pilar Chato denuncia que «en Panamá no hay seguridad en el respeto a los Derechos Humanos. Con nuestra salida desaparecen los ojos que estaban viendo lo que hace el Gobierno».Reporteros sin FronterasLa organización Reporteros Sin Fronteras (RSF) protestó ayer mismo por su expulsión de Panamá y la consideró «un ataque a la libertad de expresión». «Este episodio marca una negación de la libertad de expresión en una cuestión de interés público», indicó la organización internacional pro libertad de prensa. Para RSF, la expulsión es «una medida motivada políticamente» porque los dos reporteros españoles «importunaban los intereses del Gobierno».]]></content>
		</document>
		<document id="de1882cd08cc7d7bbaa59db4e1b63e40" url="http://periodismoenpanama.blogspot.com/2011/03/la-radio-en-america-latina.html">			<content><![CDATA[En representación del Consejo Nacional de Periodismo de Panamá (CNP) pronuncié unas palabras el 22 de enero de 2008 en el acto de presentación del libro "La radio en Iberoamérica". La actividad se realizó en la Biblioteca NacionalPor Rafael CandanedoEl Consejo Nacional de Periodismo se siente enaltecido al participar, junto con la Embajada de España y la Asociación Panameña de Radiodifusión, en el bautizo panameño de esta obra académica y editorial que reúne, por primera vez, en un solo texto el devenir y buena parte del porvenir de la radiodifusión hispanoamericana y brasileña. Una radiografía de un medio centenario que se ha confundido con tribulaciones, alegría, creatividad, guerras, catástrofes, enfermedades y la interminable inventiva de distintos actores radiofónicos, como aquellos jóvenes que desafiaron en julio de 1933 la injusticia epidémica, plantaron bandera e idearon el huracán llamado Radio Tembleque.La presentación de este libro es un espaldarazo a un medio de comunicación singular, que requiere cada segundo un impulso de creatividad, y al que equivocadamente suele mirarse con desdén desde rincones de asignación publicitaria. Es un espaldarazo a toda la industria de la radiodifusión, a los radioperiodistas y a todos sus actores. El Consejo Nacional de Periodismo respalda, por tanto, esta iniciativa, en sintonía con los objetivos constitutivos de nuestra asociación independiente, que es considerada en el ámbito regional como un ejemplo de consenso y participación por la heterogeneidad de sus socios.Desde noviembre de 2006 hasta la fecha, más de 720 periodistas, estudiantes de periodismo y comunicadores sociales tanto en la Ciudad de Panamá como en el interior del país han participado en los seminarios, talleres y diplomados organizados por el CNP, que proyectamos extender a contenidos específicos sobre la radiodifusión.En atención a nuestro plan estratégico, próximamente empezaremos una campaña de divulgación del Comité de Ética. Nos proponemos exhortar a la ciudadanía a presentar sus quejas sobre el ejercicio periodístico con la finalidad de elevar los peldaños de profesionalismo y ética de manera especial en un época tan agitada.Saludo a los veintantos autores de LA RADIO EN IBEROAMÉRICA por ofrecernos esta investigación. Agradezco a los patrocinadores y les insto a que no recorten de los presupuestos estos tipos de auspicios, y de manera especial expreso la admiración del Consejo Nacional de Periodismo y la mía hacia el profesor Modesto Tuñón, autor del capítulo de Panamá, y hacia el doctor Arturo Merayo, español de León, profesor universitario y artífice de esta obra, por haber viajado desde la mediterránea Murcia para honrarnos con su magisterio.]]></content>
		</document>
		<document id="2d597749e9dd3f87614b798b7f84b3ca" url="http://periodismoenpanama.blogspot.com/2011/03/mulino-dice-que-paco-estaba-ilegal-en.html">			<content><![CDATA[MInistro Mulino aseguró que Paco Gómez Nadal estaba ilegal en PanamáSUCESOS - SUCESOS12345 ( 0 Votes )HORA CERO.- El ministro de Seguridad Pública, José Raúl Mulino, aseguró este martes,en un declaración enviada a HORA CERO, que el expatriado periodista español Francisco Gómez Nadal estaba ilegal en Panamá, recibía renta y no pagaba impuestos, ni Seguro Social.El reporte oficial dijo que tras su llegada a España, Gómez Nadal señaló que Panamá está en un momento de gobierno totalitario, en el que las "libertades han retrocedido terroríficamente y la represión contra periodistas y defensores de derechos humanos son permanentes".Al respecto, el ministro MUlino, dijo que "en Panamá no hay garantía para los extranjeros ilegales, él no está por encima de la ley. Se le vencieron todas las sustentaciones legales para permanecer en el país".Desde agosto del año pasado se le comunicó formalmente con copia al cónsul de España en Panamá, Alberto Miranda De La Peña, que tenía 30 días para regular su estatus migratorio, sin embargo nunca lo hizo."Cuando era empleado del diario La Prensa, él se amparó en una visa de trabajo fundamentada en el 10% que permite el Código de Trabajo, lo cual venció en 2007. De este año a la fecha no lo ampara ningún contrato de trabajo, pero recibía renta, no pagaba impuestos ni Seguro Social y ejercía como columnista", explicó el ministro Mulino.Según el titular de Seguridad Pública, una cosa es hacer un trabajo de acuerdo con la ley y otra es vivir en un país por encima de la ley. "Si cualquier contratista extranjero viene a trabajar y tiene que pagar sus impuestos por qué él no, porque era activista de derechos humanos y representaba a una organización que era de él mismo".Las declaraciones del ministro se dieron luego de culminar una reunión con el procurador general de la nación, José Ayú Prado, para coordinar trabajos en conjunto sobre temas relacionados con acciones criminales, delincuencia, narcotráfico y corrupción, indicó el documento enviado a HORA CERO.]]></content>
		</document>
		<document id="d088e2c6f0f0839a6a7a7875a4d1ad57" url="http://periodismoenpanama.blogspot.com/2011/03/no-nos-echa-panama-nos-echa-su-gobierno.html">			<content><![CDATA[AFIRMA QUE SU SALIDA NO FUE VOLUNTARIAGómez Nadal: No nos echa Panamá. Nos echa su gobiernoRedacción La Estrella Onlineonline@laestrella.com.paPaco Gómez Nadal escribe desde su escala en San José, Costa Rica su versión de los hechos en el proceso de repatriación. La repatriación voluntaria permite a los periodistas volver a Panamá en un plazo de dos años, contra los cuatro que se les habría impuesto en caso de expulsión. Paco Gómez Nadal envió su versión de lo sucedido a su llegada a Madrid, España. Foto: Eliezer Oses2011-01-03 El periodista Paco Gómez Nadal, acusado de por las autoridades panameñas de instigar a los manifestantes indígenas que se oponen a la ley 8 del 11 de febrero de 2011, señala aquel 26 de febrero fue detenido ilegalmente, cuando fue idenrificado claramente como mientro de la organización de Derechos Humanos Humman Rights Everywhere, mientras documentaba el desalojo de los indígenas ngöbe, en la plaza 5 de mayo.Según Gómez Nadal, la detención se produjo con violencia y sin comtemplaciones, donde también se detuvo su pareja, Pilar Chato, quién se encontraba en el andén de la esquina dentre la 5 de mayo y Calle L."En las siguientes 20 horas fuimos recluidos en tres instituciones diferentes y en ningún momento se nos indicó de qué se nos acusaba, no se nos permitió comunicación con nuestros abogados ni recibir asistencia consular de la Embajada de España, país del que somos ciudadanos. Los propios funcionarios de la DIJ de Ancón nos manifestaron que no había expediente ni documentación que justificara nuestra detención en esas instalaciones (donde tuvimos que dormir en el suelo sobre periódicos)" "Victimas de un juicio express"El periodista dijo haber sido victima de un juicio express en la corregiduría de Balboa con acusaciones falsas de la Policía Nacional, en base a un video sin audio, que para él no era probatorio de ningún delito, el 27 de febrero."Fuimos trasladados a las oficinas del Servicio Nacional de Migración donde ni siquiera sabían por qué recibirnos hasta, tal y como nos indicaron, "recibir una llamada de Presidencia". Una vez que nos recibieron en calidad de "retenidos", los funcionarios del SNM aseguraron al consul de España, a nuestra abogada y a representantes de la Defensoría dl Pueblo que ningún trámite sería realizado hasta la mañana del día 28 de febrero y que por esa razón debiamos permanecer en las celdas de Migración, a pesar del compromiso de los funcionarios nacionales e internacionales de servir como garantes de nuestra comparecencia al día siguiente" manifestó Gómez Nadal.Goméz Nadal, señala qie el Servicio Nacional de Migración junto a sus abogados dictaron un decreto ilegal y arbitraio, que a pesar de no tener pruebas, lo condenó a detención junto a su pareja por haber alterado el orden público e "instigar" protestas. "Fuimos despertados pasada la media noche, intimidados e irrespetados y obligados a firmar un documento en que se afirmaba que el SNM había escuchado nuestra defensa y respetado nuestros Derechos Humanos, cuando esto no se había producido," Manifestó. Agotará recursos legales para defenderse. El periodista español pretende agotar recursos legales disponibles en Panamá y en el sistema Interamericano de Justicia para revertir la situación y exigir la compensación por los daños morales, econíomicos y personales a los que señala, ha sido cometido al momento de abandonar su hogar, amigos, y su misión como defensores de Derechos Humanos en este país. "Molestia del Gobierno" "Nuestros informes sobre violación de derechos humanos en Changuinola o en el Centro de Cumplimiento de Tocumen o nuestro seguimiento a todo el proceso de defensa territorial de los pueblos Naso, Ngäbe y Buglé han molestado a las autoridades que han desconodio las recomendaciones de las organizaciones internacionales respecto a los Derechos Humanos de estas poblaciones. A esta situacion se suma mi labor como periodista y columnista en el diario La Prensa con trabajos críticos que incomodan al Gobierno tal y como lo han manifestado en diversas ocasiones,"dijo Gómez Nadal. ]]></content>
		</document>
		<document id="9f3f4fa4d2c79764db382633c4d6dff3" url="http://periodismoenpanama.blogspot.com/2011/03/no-saben-de-que-acusarme.html">			<content><![CDATA[El ministro de Seguridad sostiene que Paco Gómez Nadal estaba ‘ilegal’ en Panamá desde agosto de 2010, y que él analizaba su expulsión.REDACCIÓN DE LA PRENSApanorama@prensa.comEl Gobierno panameño ha puesto a circular una nueva versión sobre las razones que motivaron la salida “voluntaria” del país del periodista y activista de derechos humanos, el español Francisco Gómez Nadal.El ministro de Seguridad Pública, José Raúl Mulino, aseguró que Gómez Nadal estaba ilegal en Panamá desde agosto de 2010, cuando, asegura, se le vencieron “todas las sustentaciones legales para permanecer en el país”. Agregó que entonces se “le hizo una comunicación formal, con copia al Consulado de España, en la que se establecía que se le estaban dando 30 días para regularizar su estatus migratorio”.“Él se amparó en una visa de trabajo, fundamentada en el 10%, cuando era empleado de Corporación la Prensa. Eso se venció en el año 2007. De allí para acá, a él no lo amparaba ningún contrato de trabajo. Sin embargo, recibía renta, no pagaba impuestos ni seguro social, y ejercía como columnista, porque ni siquiera a los gremios [periodísticos] estaba acreditado”, agregó.“Una cosa es hacer un trabajo de acuerdo con la ley, y otra es vivir en un país por encima de la ley. Este señor puede decir lo que quiera. Él, definitivamente, jamás aceptará, como tampoco lo aceptarán ciertos grupos, que estaba viviendo en Panamá ilegalmente”, recalcó.Mulino hizo estas acotaciones al salir de una reunión protocolar con el procurador de la Nación, José Ayú Prado, y como respuesta a los señalamientos de Gómez Nadal en el sentido de que en Panamá hay una “absoluta falta de garantías para el trabajo como defensores de derechos humanos”.Más temprano, en la emisora de radio Omega Estéreo, Mulino acusó a Gómez Nadal de tener “problemas migratorios” y de no pagar impuestos.“Ya estaba bueno”, dijo en tono molesto, asegurando que ya se analizaba la expulsión de Gómez Nadal, antes de que este y su pareja Pilar Chato Carral fueran detenido y firmaran el documento de repatriación voluntaria, el lunes pasado. También se quejó de que el periodista escribía “insultos” contra su persona y el presidente, Ricardo Martinelli, en las páginas de Opinión de La Prensa.La supuesta ilegalidad del estatus migratorio de Gómez Nadal no está consignada en la Resolución 5194 del 28 de febrero de 2011 del Servicio Nacional de Migración (SNM) –un ente adscrito a su despacho–, en la que se ordenó el “retorno voluntario” del periodista a España.En esa resolución se argumentó lo mismo que originalmente dijo la Presidencia de la República el sábado pasado: que Gómez Nadal fue detenido junto con otras 15 personas, por “instigar y organizar” una protesta ciudadana contra las reformas al Código Minero.La Presidencia primero y el SNM después alegaron que los extranjeros tienen prohibido participar en actividades políticas o protestas.Desde Madrid, Gómez Nadal afirmó que Mulino habla sin conocer las razones de su detención. “Tratan de provocar un linchamiento público. El Gobierno se toma la justicia en sus manos y ni siquiera sabe por qué delito acusarme”, enfatizó.“La actitud del Gobierno ante esta expulsión es simétrica con las mentiras repetidas que vertieron en julio de 2010, cuando trataron de impedirme el ingreso al país”, agregó.Negó que el Gobierno le hiciera llegar una carta en agosto de 2010. “El último estatus migratorio en perfecto estado que me facilitó el SNM es de septiembre”, acotó.De hecho, tiene cédula panameña E-8-97696. Todos sus trámites se concedieron mucho antes de que fuera aprobado el Decreto Ley 3 de 2008 (que reformó el SNM), por lo que este no le sería aplicable, explicó su abogada Giulia De Santis.Versiones encontradasNo es la primera vez que el Gobierno cae en contradicciones en relación a Gómez Nadal. El 4 de julio de 2010, el periodista acudió al aeropuerto de Tocumen para abordar un vuelo a Colombia, cuando los funcionarios de la terminal le avisaron que si salía del país, no podía regresar. Se le retuvo el pasaporte y después se le avisó que el impedimento de entrada estaba relacionado con una deuda con el fisco.Gómez Nadal probó aquella vez que, en realidad, tenía un crédito tributario por 2 mil dólares. Posteriormente presentó un hábeas data en la Corte Suprema, ante la renuencia del SNM para informarle sobre su situación. Este recurso nunca fue resuelto.Por su parte, la directora del SNM, María Cristina González, negó ayer que Gómez Nadal fue obligado a abandonar el país contra su voluntad.Además, González afirmó que ni el periodista ni su pareja tenían credenciales como comunicadores.La funcionaria explicó que el artículo 84 del Decreto Ley 3 de 2008, que sirvió de fundamento para la repatriación a España, establece que a Gómez Nadal se le impide ingresar al país por dos años, y que para poder levantar esta prohibición se debe hacer una solicitud formal al SNM.El afectado ha dicho que apelará todo el proceso en su contra y que, agotadas las instancias internas, acudirá a foros internacionales.Robo de identidadAyer, la identidad de Paco Gómez fue usurpada en la red social Twitter.En una cuenta abierta bajo su nombre y con una foto en la que se le aprecia con unas enormes orejas, gafas de sol y un collar con un dije con el símbolo del dólar, alguien escribió: “Soy comunista, ambientalista y periodista, deje a mi esposa y me fui con mi amante y qué? Todos lo hacen, voy a protestar desde el Twitter”. Adjunto aparecía una dirección –www.fundacionmeimportauncoño.com– que no está activa.Una década de luchaGómez Nadal es un activista a favor de los pueblos indígenas desde hace más de 10 años. Empezó como colaborador de la Pastoral Indígena de la Diócesis de Chocó, en Colombia, y después como miembro de Human Rights Everywhere en Panamá.“Este compromiso humano significa ayudar a las comunidades originarias en la defensa de sus derechos territoriales, políticos y culturales. Lo que hacemos es visualizar sus problemas, proveerles herramientas tecnológicas y levantar informes de alcance internacional cuando se violan sus derechos”, explicó.En Panamá, ha dado soporte a las comunidades emberá de la frontera con Colombia, a los nasos de Bocas del Toro, y a los ngäbe y buglé de la comarca. También levantó un informe sobre las violaciones en Changuinola.(Con información de Rafael Luna, Juan Manuel Díaz y Mónica Palm)Gobierno ‘penalizó’ labor informativaLa organización no gubernamental de origen francés Reporteros Sin Fronteras (RSF) consideró que la acción emprendida contra Francisco Gómez Nadal y Pilar Chato constituye una “negación de la libertad de expresión”.Según RSF, la doble expulsión permite recordar los riesgos a que se exponen los periodistas que cubren temas medioambientales.En tanto, el Consejo Nacional de Periodistas (CNP) rechazó los intentos de “penalizar y sancionar” la labor informativa en el país, como ocurrió con los dos comunicadores españoles.Señaló que las acusaciones no probadas ni demostradas que recaen sobre ambos periodistas extranjeros de alta estima y respeto en el país, “se convierten en una prueba irrefutable de violación persistente y peligrosa de los derechos humanos”.La repatriación de ambos periodistas constituye un vergonzoso precedente para la democracia, remarcó el CNP.El Fórum de Periodistas también rechazó ayer lo que llamó una “política del gobierno dirigida a silenciar periodistas y voces que cuestionan y critican sus actuaciones, evidenciando una profunda ignorancia respecto del papel que juegan”.Lo ocurrido con Gómez Nadal “no hace más que evidenciar una política autoritaria y la intolerancia ante las críticas”.El Fórum invitó a los gobernantes a reconocer que el escrutinio público es un derecho del ciudadano “y que el periodismo, desde tiempos inmemoriales, es una de las vías para validar este derecho en sociedades democráticas”.JUAN MANUEL DÍAZ C.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>