<author id="eedf13b31afecde378b7a2b56ae27b34" url="estacintropical.blogspot.com" feed="http://estacintropical.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="9f8bbb8e472a2ee2b459ee738f64b361" url="http://estacintropical.blogspot.com/2013/10/cake-de-yogurt-limon-y-semillas-de.html">			<content><![CDATA[Hace rato estaba con el antojo de un dulce de semillas de amapola y limón....encontré esta receta que comparto en el ánimo de motivar a que me metan a batir los calderos..aprovechen las fiestas patrias y prendan el horno....esta receta no lleva mantequilla, así que no hay excusa......manos a la obraIngredientes para un molde de cake de veintidós centímetros125 g de yogur natural,60 ml de leche,2 cucharadas soperas de semillas de amapola,80 ml de aceite de girasol,225 g de azúcar,ralladura de 3 limones,60 ml de zumo de limón,2 huevos L,200 g de harina,½ sobre de levadura química (baking powder)1 pizca de sal,10 g de margarina y 1 cucharada de harina para engrasar el molde.Cómo hacer cake de yogur, limón y semillas de amapolaComenzaremos engrasando y enharinando nuestro molde de cake. Precalentamos el horno a 180 grados con calor arriba y abajo.En un olla calentamos la leche con las semillas de amapola hasta que llegue a hervir. Dejamos infusionar mientras que enfría y seguimos preparando el resto de la masa.En un bol mezclar el yogur, el aceite de girasol, el azúcar, la ralladura de limón, el zumo de este, los huevos y la leche con las semillas de amapola. Batir con una batidor de alambre hasta que todos los ingredientes estén incorporados.Añadir la harina mezclada con la levadura y la sal, mezclar y hornear durante cuarenta y cinco minutos o hasta que al pincharlo con un palillo este salga limpio.Dejar cinco minutos en el molde enfriando y pasar a una rejilla.Tiempo de elaboración | 1 horaDificultad | FácilEste cake de yogur, limón y semillas de amapola creo que gustará a todo el mundo a pesar de llevar este ingrediente. Las semillas le aportan un “no se qué” original pero sin dejar de ser un delicioso y clásico cake de limón.]]></content>
		</document>
		<document id="b96547fa54d03aecd2ff9ebbf5cf4ee8" url="http://estacintropical.blogspot.com/2013/10/la-decima-provincia-conservacion-de.html">			<content><![CDATA[Orlando Acosta. Hubert Humphrey Fellow. Noviembre de 2013.Los diputados del hemiciclo legislativo nos sorprenden con la noticia de la creación de la décima provincia. Ayer - en decisión amanecida- los padres de la patria aprobaron en tercer debate el proyecto de Ley 302 que crea la provincia de Panamá Oeste integrada por cinco distritos: Arraiján, La Chorrera, Capira, Chame y San Carlos. Algunos de los choques en la discusión plantean los temas de autonomía financiera, descentralización y otros aspectos no discutidos y que ponen en evidencia la improvisación en la decisión y un pronóstico de ley muerta.Las regiones hídricas de Trinidad y Cirí Grande en el distrito de Capira, parte de La Chorrera y Arraiján, producen agua para la cuenca del Canal de Panamá, suministrando agua para el tránsito de buques y cruda para su potabilización. La actividad de tránsito es una de las más importantes actividades del país, sino la más importante- que genera millonarios ingresos al Estado- y el agua, vital suministro de permanente conflicto social.Los aspectos administrativos que rige la Ley del Canal establecen la conservación de los recursos naturales en la cuenca del Canal bajo esquemas de coordinación interinstitucionales y entrega la administración privativa del hídrico a la Autoridad del Canal de Panamá.Bajo un horizonte de poca participación de los Municipios Metropolitanos (Panamá, La Chorrera, Colón) en la gestión del agua junto con el debilitamiento de la administración del ambiente por parte de la Autoridad Nacional del Ambiente -por la anunciada reducción de presupuesto para los próximos años- y bajo un política indefinida del sector agropecuaria; sumada una inexistente política de ordenamiento del territorio paro los distritos de Arraiján y La Chorrera, el tema de la gestión para la conservación del recurso agua nos preocupa.Los distritos de La Chorrera y Arraiján exhiben las más altas tasas de crecimiento poblacional y registra una realidad sobre los asentamientos informales y una fuerte dinámica de construcción de viviendas formales hacia los territorios de la cuenca. Los corregimientos de Nuevo Emperador y Santa Clara presionan las subcuencas de los ríos Pescao, Hules, entre otros. No existen para La Chorrera ni para Arraiján planes de ordenamiento territorial para orientar el crecimiento y garantizar sostenibilidad ambiental y social. No voy a referirme a las estadísticas sobre criminalidad en el sector oeste de la región metropolitana. Los noticieros radiales y televisivos hablan de ello de manera diaria. El problema de patologías sociales en Arraiján y La Chorrera es real.La producción de desechos sólidos la ineficiencia en la gestión de los sistemas de aguas servidas afectan la calidad de los cuerpos de agua que drenan esos territorios. Esta situación es verificable de manera cualitativa sin tener que dar cuenta de índices ni toneladas de desechos vertidos en los ríos de Arraiján y La Chorrera. Observen la calidad de las aguas del río Caimito, por ejemplo.La Chorrera tiene bajo su territorio la administración de las áreas colindantes del lago Gatún. En el sector de Represa y sobre su espejo de agua se encuentran las tomas de agua para dotar a la mayoría de la población de la futura décima provincia de agua: Laguna Alta operada por Biwater y Mendoza por la Autoridad del Canal de Panamá. La Chorrera tiene una concentración importante de monocultivos de piña, de alta demanda de agroquímicos utilizados bajo poca supervisión. Esta actividad agrícola es contaminante sin manejo adecuado.La capacidad administrativa de los actuales municipios de Arraiján y La Chorrera es débil, con poca capacidad técnica y de recaudación de impuestos y fuerza administrativa sobre el territorio.Bajo la experiencia de trabajo en los temas de gestión y conservación del recurso hídrico en la cuenca del Canal de Panamá y la vocación declarada hacia estos temas, propongo que la discusión de la creación de la décima provincia se extienda más allá de las estrellas del escudo nacional, los números de cédula cuya importancia reconozco e incluya en agenda el tema del recurso hídrico.La discusión de los temas de conservación de agua, Canal de Panamá, sostenibilidad ambiental y social, descentralización municipal, ordenamiento del territorio, gestión de desechos tienen que estar presentes y son aspectos a considerar antes de apresurarse a la creación de una décima provincia.]]></content>
		</document>
		<document id="702df0b5685a4bc041f445a3bf01ab97" url="http://estacintropical.blogspot.com/2013/10/la-rana-dorada-celebra-la-vida.html">			<content><![CDATA[Patrimonio natural. Conservar y valorar el patrimonio natural y cultural transita por el camino de entenderlo. El domingo 11 de agosto en El Valle de Antón la gente se vistió de amarillo y salió a las calles para celebrar el regreso a casa -de su desaparecido habitante- la rana dorada.Ese fin de semana – entre la risa y el entusiasmo de niños, adultos, empresas y visitantes- las calles del pueblo se pintaron de amarillo para celebrar la rana dorada y culminar así, las actividades de educación del tercer festival de la Rana Dorada. El mítico animalito ha revivido bajo un ambiente de fiesta y por el esfuerzo colectivo de la ciencia, la investigación, la educación y compromiso social.El Volcán. El Valle de Antón es un pintoresco pueblo en la provincia de Coclé. El origen y la naturaleza de ese lugar lo vinculan a fuerzas telúricas de data milenaria: El Valle de Antón se asienta sobre el cráter o la caldera de un volcán. El marco natural lo determinan sus imponentes montañas que le rodean: el Cerro Pajita, Gaital y Cara Coral con alturas de 1.000 metros sobre el nivel del mar; hacia el sur el Cerro Cara Iguana y Cerro Guacamaya o Cerro la Huaca con 800 metros al oeste la India Dormida; y al este Cerro Tagua de la misma altitud.La humedad de El Valle es resultado de una amplia red de ríos, cascadas y pequeños quebradas. El marco natural, sus ríos y montañas, su excelente clima, la extraordinaria artesanía - además la historia de la rana dorada- le otorgan a El Valle de Antón los atributos de un destino turístico de calidad mundial.Las ranas. La rana dorada de Panamá (Atelopus zeteki) toma su nombre por su brillante color amarillo. Es una especie de anfibio endémica de El Valle de Antón. Lo de endémico significa que -esa extraordinaria joya de los bosques- solamente puede ser encontrada en ese lugar. No hay otro lugar del planeta tierra donde pueda ser vista o encontrada en forma natural. Fue el año 2007 la última vez que fue vista en El Valle mediante un documental de la BBC de Londres. La rana dorada se encuentra en peligro de extinción al igual que muchos de los anfibios a nivel planetario.Los anfibios se encuentran hoy bajo una amenaza global de extinción relacionada a los cambios climáticos y la destrucción de los bosques- principalmente- lo que ha llevado a sus poblaciones a una condición crítica. Cerca del 32% de todas las especies de anfibios registradas en el mundo (6000 aproximadamente) se encuentran en peligro de extinción, incluyendo la rana dorada.Lo más dramático de esta extinción masiva de ranas y anfibios, es que para un 20% de su población no existe información disponible que permita evaluar su estado actual, por lo que es muy probable que la mitad de las especies corran el riesgo de desaparecer o bien ya han desaparecido.En Panamá de las 197 especies de anfibios registrados, un 25%- es decir unas 50 especies- están catalogadas como amenazadas, en tanto que para otras 26 especies no se tiene la información necesaria para conocer su estado de conservación. La situación se agudiza tomando en cuenta que es probable que algunas de las especies consideradas como amenazadas- y que no se conocieron- ya hayan desaparecido en su medio natural sin saber siquiera que habitaron nuestros bosques.No todo es naufragio. Ante este escenario de extinción masiva y bajo un esfuerzo de conservación de anfibios se formula un proyecto denominado el “Arca de los Anfibios”. Esta iniciativa de investigación y conservación está apoyada por la Unión Mundial para la Naturaleza, y la Asociación Mundial de Zoológicos y Acuarios y socios locales quienes buscan promover y desarrollar programas de manejo de estos anfibios en cautiverio, como medida prioritaria para asegurar la supervivencia de estos y cuya conservación in situ no es viable en la actualidad.El Centro de Conservación de Anfibios instalado en el zoológico El Níspero, bajo el Proyecto de Rescate y Conservación de Anfibios de Panamá y como parte de las actividades del Plan de Acción para la conservación de los Anfibios en Panamá de la Autoridad Nacional del Ambiente, anuncia a Panamá y al mundo que el ícono de El Valle de Antón- la rana dorada- ha re-vivido en un grupo de 42 ranas nacidas en cautiverio.Los sapitos de seis meses de edad, pudieron ser reproducidos en un ambiente –artificial- sano de arroyos de aguas limpia-condición crucial para su permanencia en estado silvestre. Los investigadores del Centro tuvieron que recrear estas condiciones naturales en un recinto artificial para dar continuidad a la especie. “Tomó tecnología, recursos y la innovación para que pudieran reproducirse y convertirse en adultos jóvenes.”, declaran los investigadores con gran satisfacción y entusiasmo.Participación social, ciencia, educación y conservación. Los esfuerzos de conservación de la rana dorada pasa por una activa participación de agentes sociales que vienen poniendo bajo el lente de la educación e información la situación de los anfibios en Panamá particularmente el ícono de El Valle de Antón. Escuelas, hoteles, empresas públicas, organizaciones privadas de conservación, la Autoridad Nacional del Ambiente, el Instituto Smithsonian de Investigación Tropical, la Unión Mundial para la Naturaleza y la Asociación Mundial de Zoológicos, bajo un esfuerzo colectivo en El Valle- y bajo el Festival de la Rana Dorada- pone en el lente de la sociedad panameña la necesidad y el valor de conservar su patrimonio natural y cultural.La alerta sobre el creciente deterioro de los ecosistemas naturales y la contaminación del ambiente es una realidad que enfrentamos y que amenaza la riqueza natural. La ciencia e investigación - junto con educación- tienen un papel importante para conservar la enorme y extraordinaria diversidad natural no solo de El Valle sino de nuestro planeta: el arca de toda la humanidad.]]></content>
		</document>
		<document id="3046fdad176aaa3eb3a9d7f738c67994" url="http://estacintropical.blogspot.com/2013/10/lengua-de-america-y-espana.html">			<content><![CDATA[Lengua de América y EspañaEscrito en ArtículosRCL les invita a leer a Horacio Biord Castillo.—Acaba de concluir el VI Congreso Internacional de la Lengua Española en la ciudad de Panamá, coorganizado, entre el 20 y el 23 de octubre, por la Real Academia Española, la Asociación de Academias de la Lengua Española, el Instituto Cervantes, la Academia Panameña de la Lengua, el gobierno de Panamá y el Ministerio de Educación de ese país hermano. El istmo de las Américas se vistió de fiesta por varias razones. Se conmemoraba el quinto centenario del avistamiento del mar del Sur u océano Pacífico por Vasco Núñez de Balboa. Se celebró la XXIII cumbre iberoamericana de jefes de Estado y de gobierno, se adelantó la conmemoración del centenario del canal de Panamá y se dio inicio formal y continental al tricentenario de la Real Academia Española. Tantos motivos concurrían para invocar la gran patria hispanoamericana, la patria del idioma español en América, en Europa donde un día nació, en Asia y África, adonde también fue llevado.La ceremonia inaugural, engalanada por bailes y cantos de la geografía panameña, por danzas indias y afrodescendientes, por diversas manifestaciones criollas que se enraízan con las europeas, por cientos de profesores de español de todo Panamá, entre ellos muchos indígenas, mostraron la diversidad del país, de nuestra América, de la gran Iberoamérica, tan nuestra como el español y los otros idiomas peninsulares que se trasladaron a estas tierras. La presidieron el presidente de Panamá, don Ricardo Martinelli, y el príncipe de Asturias, don Felipe de Borbón y Grecia, heredero del reino de España, el director de la Real Academia Española y presidente de la Asociación de Academias de la Lengua, don José Manuel Blecua, y el director del Instituto Cervantes, don Víctor García de la Concha, junto a doña Marta Linares de Martinelli, primera dama de Panamá y presidenta honoraria del congreso, doña Lucy Molinar, ministra de Educación de Panamá, y don Humberto López Morales, secretario general de la Asociación de Academias de la Lengua.Además de las palabras de apertura de los directores de la Real Academia y el Instituto Cervantes, del príncipe Felipe y del presidente de Panamá, hablaron en representación de nuestra gran comunidad lingüística el escritor peruano y Premio Nobel Mario Vargas Llosa, el novelista nicaragüense Sergio Ramírez y el novelista panameño Juan David Morgan. Sus discursos, en especial los de Ramírez y Morgan, resaltaron, respectivamente, el valor universal del idioma español y el carácter y vocación hispánica e hispanoamericana de Panamá, a pesar de la influencia tan fuerte de quienes concluyeron y administraron por casi un siglo el canal que empalma al mundo.Ramírez, en palabras llenas de elegancia y elevación poética, recordó el carácter universal del idioma que nos une con lazos indestructibles, la lengua que es rezo en santa Teresa y ficción y realidad en Cervantes, gloria en los libertadores y tonada en los patios de ganado, signo y símbolo en los migrantes que van al Norte tras una quimera, y terminan vigilando y resembrando sus palabras y particular visión del mundo. Morgan, por su parte, reafirmó la vocación hispanista, hispanoamericana, de Panamá, más allá de las influencias transculturadoras de la una vez menos panameña “Zona del Canal”.Sin duda, Ramírez y Morgan lograron unir sus voces en un concierto extraordinario que convocaba a los hablantes todos de la lengua española, desde las fronteras europeas hasta el fin del mundo, más cerca de la Antártida. Con ellos, Reyes y Paz, sor Juana y Fuentes, Asturias y Neruda, Mistral y Borges, Gallegos y García Lorca, Menéndez Pidal y el arcipreste de Hita, Bolívar y Santander, Iturbide y San Martín, Arosemena y Colón, deslumbrado por los colores y voces de papagayos e indios, García Márquez y Vargas Llosa ahí mismo, Echegaray, Benavente, Jiménez, Aleixandre y Cela se unían al coro de quienes siempre nos entendemos y abrazamos aunque unos usen el vosotros, otros aspiremos las eses finales, o rebusquen en el lunfardo o voseen, o fijen las normas de millones de hablantes junto a las pirámides y templos de mayas y aztecas.La universalidad de nuestro idioma, nuestra gran patria en el mundo, que hasta a un papa ha escuchado hablar sin acento extranjero pero en un dialecto sureño, volvía anfictiónica, en Panamá, a expresarse como vocación de futuro. El porvenir común se cimienta en un pasado que nos hermana y hace de europeos, indios y negros, y en menor medida también de asiáticos de Filipinas y africanos de Guinea Ecuatorial, un mundo y una oración de esperanza que se dice, se sueña y se reza en español.Se debatió, fundamentalmente, el tema del español en el libro, la ya no utopía del libro electrónico y la presencia digital del español en las comunicaciones globales del futuro. Sin quererlo los ponentes y oradores solo estaban hablando de dos cosas: la universalidad absoluta del español y su presencia indeclinable y fecunda en el mundo futuro. Ave, Lingua Hispaniae et Americae.Horacio Biord Castillo Individuo de Número de la Academia Venezolana de la Lengua Jefe del Departamento de Antropología del IVIC. Escritor y profesor universitario]]></content>
		</document>
		<document id="941459772695501025f953962ebb0498" url="http://estacintropical.blogspot.com/2013/10/poste-restantehistorias-fantasticas-de.html">			<content><![CDATA[PosterestanteEstimado Orlando,Muy bien por esas “Historias fantásticas de Bocas”publicadas en la edición de Diciembre! Tengo laidea que los “Klauss” se refieren a Karl Friese...Existe una foto de la casa de los Friese en el librode Samuel Gutiérrez sobre arquitectura caribeña.La fastuosa tienda de los Friese (¿o Friesse?)estaba enfrente de la casa de Helena Fitzgerald,quien era partícipe de aquellas fiestas, segúncuentan... luego se casó con un gringo de lasbananeras, John Sanderson, quien a la larga sesuicidó.Yo tengo el pasaporte de Rita Fitzgerald, lahermana soltera. Muy guapa con su sombreroestilo Greta Garbo, seguramente adquirido en latienda de los Friese. Rita nunca se casó pero fuela que compró tierras en Bocas. Helena y Ritaeran las hermanas de Arcelio, mi abuelo, padrede Elsa. Ellos eran los hijos de Charles MarshallFitzgerald y de Araminta Peterson y tenían ochohermanos más.La casona donde ellos vivían se quemó en elincendio de 1905. No es de extrañar que miabuelo, aparte de educador, llegara a ser el jefedel cuerpo de bomberos de Bocas y que mi papáse jubiló como comandante segundo en jefe delmismo. Mi abuelo también pintaba, era fotógrafo yescribía. Yo tengo su “portátil” de caja de madera.Su hijo “Beby”, Mario Benjamín Fitzgerald, apartede beber muchísimo también pintó en sus días.Según Tristan Solarte, “Beby” es el alter ego delpersonaje principal de “El Ahogado”. No te tengoque decir quienes son los nietos escribientes... yyo todavía tomo fotos]]></content>
		</document>
		<document id="b604ee1cd36013252a4dc55f44121a58" url="http://estacintropical.blogspot.com/2013/10/reina-torres-de-arauz-una-mujer-de-su.html">			<content><![CDATA[Reina Torres de Araúz. Una mujer de su tiempoAmalia Aguilar Nicolau | @amalianicolau|http://www.lamitadcuenta.com/Creo que en Panamá todos hemos escuchado su nombre, pues el museo más importante de esta ciudad lo lleva. Sin embargo, creo que pocos saben quien fue en realidad Reina Torres de Araúz. Esta interesante mujer nació el 30 de octubre de 1932 en la ciudad de Panamá. Se doctoró en la Universidad de Buenos Aires en Filosofía y Letras con especialización en Antropología en 1963, además se licenció en esa universidad como antropóloga general, etnógrafa, como profesora de historia y como técnico de museos.A su regreso al país, su primera misión la emprende en el Instituto Nacional, donde trabaja como profesora; desde ahí trasmite, con el entusiasmo que la caracterizó, conocimientos de la historia y la cultura nacional. Ella contaba a todos los que querían escucharla lo que iba descubriendo poco a poco a lo largo de sus recorridos por el territorio del país.Era como esos exploradores que vemos en las películas. Ella se apuntaba a cuanta expedición se organizaba movida por el interés de vivir la experiencia, como se dice, en carne propia. De sus múltiples recorridos salieron artículos, reflexiones, conferencias, libros enteros. Su primera curiosidad fue por la provincia de Darién.Su esposo, Amado Araúz, quien la llevó en su primera visita a esta provincia, la recuerda “tomando medidas, haciendo anotaciones, aplicando cuestionarios, usando constantemente su cámara fotográfica o pidiendo a otros que lo hicieran para añadirse ella a un grupo de indígenas”.Participó, junto a su esposo, en una de las grandes aventuras de automovilismo y viaje efectuadas en américa que fue la Expedición Trans-Darién, que hizo la primera travesía de vehículos desde Panamá hasta Bogotá en cuatro meses y 20 días por las selvas darienitas y chocoanas. “Los indígenas iban hacia ella, especialmente las mujeres curiosas, que nunca habían visto una génere blanca. Dos meses y siete días después entrábamos con nuestros vehículos a un bullicioso pueblo darienita y reina se había convertido en la primera mujer panameña en legar a Yaviza y luego a El Real por tierra desde la capital. Alegre y rebosante de energías bailó el tamborito en los agasajos que la gente nos brindó”, recuerda Amado. Sus visitas a esta región del país fueron recogidas en su libro Darién: etnoecología de una región histórica.Después de la aventura darienita, Reina se dedicó a dar conferencias y a participar en congresos, en los que compartía sus hallazgos y teorías. Deja el Instituto Nacional para dedicarse a crear en la Universidad de Panamá el Centro de Investigaciones Antropológicas y la Comisión Nacional de Arqueología y Monumentos Históricos como una reacción a la destrucción del edificio de la Pólvora en las ruinas de Portobelo por una compañía norteamericana. Esta comisión fue el antecedente de lo que es ahora la Dirección de Patrimonio Histórico del INAC, dirección que ocupó durante varios años y desde donde nos dejó algunas de sus obras más importantes.Varios rasgos de su personalidad afloran a la hora de investigar sobre esta singular mujer. Tuvo muchos amigos, colaboradores y admiradores, que la describen como una mujer inteligente, de extraordinaria cultura, simpatía contagiosa, brillante, valiente y bonita. También tuvo enemigos y detractores, que criticaban sobre todo su cercanía con el General Omar Torrijos, quien fue su compañero de banca en su época de la Normal de Santiago, lo que generó una profunda amistad y confianza total en el entonces hombre fuerte de Panamá en su gestión.El Arquitecto Demetrio toral, su secretario durante 15 años, además de su amigo, afirma que Reina sabía imprimirle mística a todo lo que hacía. Con mucho cariño recuerda, “eran otros tiempos”, me dijo con nostalgia. Para él fue una época de solidaridad, de trabajo duro, de idealismo. Y en verdad eran otros tiempos. Fue el tiempo del americanismo continental. Fue el momento de rescatar y revelar para le mundo un continente riquísimo en cultura, un continente saqueado por todas partes.Su tarea más titánica tal vez fue la de dotar a nuestra pequeña república de museos en los que guardar los rasgos más característicos de nuestra cultura. En esta ´´poca se hace el Museo del Hombre Panameño, al que posteriormente se le pondría su nombre, honor que según el arquitecto Toral, de estar ella viva, no hubiera aceptado nunca.Una de sus principales luchas en relación con la construcción de este museo fue el rescate del edificio que hoy lo alberga, antigua estación del ferrocarril, que iba a ser demolido por el gobierno del momento para construir multifamiliares. Ella levantó en total 10 museos a lo largo del país.Otra de sus luchas importantes y que le valió enemigos acérrimos, fue la ley que regula todo lo que tiene que ver con el patrimonio histórico. Reina le hizo mucha guerra a la huaquería, creando mecanismos en todas las provincias para detectar estas prácticas y muchas veces mandando a la cárcel a quienes insistían en esta práctica destructiva del patrimonio. Detestaba el coleccionismo y no tenía ni una sola pieza de su propiedad, las que le fueron regaladas por estudiantes, las entregaba inmediatamente para que formaran parte de la colección de Patrimonio Histórico.Además de todo lo que realizó en Panamá, tuvo una participación muy destacada en organismos internacionales como la UNESCO, para el que ocupó cargos como la Vice Presidencia de Patrimonio Mundial, donde ayudó en la solución de problemas monumentales relacionados con el Patrimonio del Medio Oriente. Además, antes de morir fue nombrada Alto Comisario del Patrimonio Cultural.También escribió muchos artículos para revistas y diarios sobre las culturas autóctonas panameñas, y su última obra, Panamá Indígena (agotada desde hace años) sigue siendo documento obligado para conocer las características y las costumbres de estos grupos con los cuales convivió por largas temporadas.Es difícil separar la vida personal de la vida profesional de Reina Torres de Araúz. Conoció a su esposo a través de su interés por la provincia de Darién. Él la acompañó, al igual que sus tres hijos, a muchas de las expediciones que realizó. En algunas de las fotos que ser conservan, la vemos entre los indígenas que la consideraban una amiga y la acogían sin reservas abrazando a alguno de sus pequeños hijos, a quienes les inculcó la importancia de su trabajo y el amor por nuestra gente.Ángela Camargo, restauradora de arte, trabajó con Reina en la Iglesia de San Francisco de la Montaña, en Veraguas a finales de los 70. Ella la describe como una mujer enérgica, eficaz, eficiente, decidida como pocas. “Para ella no había obstáculos, —recuerda con una sonrisa— conseguía todo lo que quería. Era una mujer que no le tenía miedo a nada ni andaba con miramientos ni banalidades. Pocas mujeres he conocido que como ella dicen lo que piensan y hacen lo que dicen”.Otros colaboradores como el Arquitecto Sebastián Paniza y Marcela Camargo, la describen como una mujer entregada a su trabajo, entusiasta y muy respetuosa. Aunque no estuviera de acuerdo con las decisiones técnicas, si las mismas estaban bien sustentadas por los expertos, ellas las acataba sin resistencia.Transmitía ese entusiasmo por el trabajo a todos los que cayeron bajo su influjo. Podía pasarse horas y horas hablando de manera improvisada sobre diferentes aspectos de la cultura universal y cómo esto se relacionaba con las obras que hacía, al final de estos momentos, todos salían con conocimientos nuevos y con más ganas de trabajar.Es imposible enumerar en este pequeño espacio todas las cosas que Reina hizo en sus 47 años de vida. Pero es evidente lo que dice Toral cuando afirma que para ella rescatar el patrimonio era como el aire que respiraba, vivía para eso, si no lo hacía, se sentía muerta.Murió prematuramente, en la plenitud de su vida personal y profesional. Pero hasta su último momento se preocupó por lo que dejaba. En su lecho de enferma escogió las piezas de la museografía del Museo de Chitré, que nunca vio terminado, y dictó las páginas de su obra inconclusa, El nuevo Edimburgo de Darién.Reina Torres de Araúz fue una mujer de su tiempo. Una mujer que supo responder al momento histórico que le tocó vivir y que dejó para mi generación un ejemplo de tenacidad, de responsabilidad, de compromiso y de amor por nuestra cultura, que desafortunadamente muchos han olvidado.* Este artículo fue publicado originalmente en el Suplemento Ellas del Diario La Prensa el viernes 11 de julio de 2003.Tomado del sitio lamitadcuenta.com]]></content>
		</document>
		<document id="3ec2eb02de2658cc5e07afa665f3daf3" url="http://estacintropical.blogspot.com/2013/10/transparencia-en-el-rescate-del.html">			<content><![CDATA[Orlando Acosta Patiño. Hubert Humphrey Fellow. Septiembre de 2013.El 2009 se estrenó con una inusitada noticia local. La imagen del Jesús Nazareno de Atalaya, reliquia colonial fue reemplazada por una copia. El fake apareció en la iglesia de Atalaya el día 24 de noviembre del 2008. La comunidad soliviantada reclamó ante la iglesia católica y el obispo de Santiago retenido por la comunidad. El obispado de Santiago negó la circunstancia para luego admitir su culpa.Casimiro García Rodríguez, artista empírico con 28 años de experiencia se atribuyó la autoría de la réplica. Afirma que fue realizada bajo patrocinio “privado” de comerciantes de Santiago de Veraguas y visto del Obispado de Santiago. La talla fue realizada sobre una sola pieza de madera de caobo traída desde el Darién. García Rodríguez talló la pieza, pero le fue vedado ponerle color, detalle que desató la suspicacia del pueblo sobre la autenticidad de la reliquia.El reemplazo de la imagen fue admitido por el Obispo de Santiago,Oscar Brown, a la vez que justificó el hecho aludiendo el estado avanzado de deterioro: luz, humo, agua y polvo fustigó por siglos al santo. El Obispo fue retenido en la casa cural desde la cinco de la tarde hasta las ocho de la noche del día 10 de enero, desde donde fue escoltado por antimotines. Ese día los Atalayeros advirtieron que las protestas continuarán hasta que fuera devuelta la imagen original, cosa que ocurrió el 13 de enero del 2009…” repiqueteo de campanas, fuegos artificiales, cantos, gritos y aplausos invadieron el lugar cuando los policías cargaban a Jesús Nazareno hacia el tempo y lo colocaron en el nicho de cristal”.En la capital de la primera diócesis americana de tierra firme, en el mes de agosto de 2013, se ha anunciado la existencia del Comité Amigos Iglesias del Casco Antiguo, organización integrada por un grupo de personas de la empresa privada que persigue el propósito de restaurar cinco iglesias del Casco Viejo.El patrimonio inmueble de la iglesia católica les pesa sus quinientos años de evangelización y se encuentra en estado ruinoso. Al momento del anuncio del Comité, la Iglesia de San Francisco de Asís había sido intervenida hacía dos meses “….. cuando se abrieron sus puertas en junio, parecía un edificio sacado de una cinta de terror” ¿Qué encontró el Comité que les pareció terrorífico? ¿Fue este terror inventariado bajo riguroso criterio técnico? ¿Quién y bajo cuales criterios técnicos fue evaluada la intervenida la iglesia de San Francisco? ¿Cuál fue el rol de la Dirección Nacional de Patrimonio Histórico? ¿A quiénes rinde cuenta el Comité de los “horrores” encontrados y enmendados?Trate de investigar mediante los recursos modernos de informática al Comité para conocer sobre los integrantes, planes de acción, presupuestos, idoneidad de quienes intervienen altares, coros, techos e imágenes pero no encontré nada. Encontré sí varias noticias de periódicos sobre las próximas intervenciones en La Merced, Iglesia de San José (Altar de Oro), San Felipe Neri y de visitas guiadas e horarios especiales. Encontré unas imágenes de las vetustas campanas de la Merced que serían reemplazadas por otras nuevas. ¿Y la chatarra vieja de bronce colonial donde quedó?Dicen que el presupuesto del Comité se origina de fondos privados sin fiscalización ni aparente participación del INAC. La Dirección de Patrimonio Histórico, bien gracias.Lo que sí es obvio es que las iglesias del Casco Viejo le pasó el quinto centenario por arriba sin tener el “pep” de la escultura de “Braganza” destinada a ser erigida en millonario terrenito en Amador. La imagen de la Virgen va aunque dejen de sonar las campanas de La Merced, se caiga la Catedral o se desborone el Altar de Oro.La conformación del Comité la considero como una buena iniciativa, pero no por buena ésta no puede mejorar. Las iniciativas de conservación patrimonial en Panamá -desde la perspectiva mixta y privada- tienen antecedentes relativamente exitosos con relación a la acción conservación de los bienes muebles e inmueble pero muestran vulnerabilidad en aspectos relacionados con la transparencia en su gestión.En el caso de los patronatos algunos desde hace varios lustros- no ha habido rotación de sus miembros ni de sus directores. Directores parecen ser “dioses” perpetuos circunstancia que debilita la gestión patrimonial desde la perspectiva de transparencia.Los espacios y bienes patrimoniales se transforman en bienes y recintos privados alejándolos de su carácter colectivo y publico bajo administraciones institucionales débiles y criterios técnicos cuestionables. Al INAC no le interesa la administración patrimonial, sino vean el estado del Hotel Central, el Ph Independencia y la forma en que se expropian y se restituyen propiedades en el Casco Viejo. El destino de las iglesias no será diferente.Tanto las iglesias del Casco Viejo como las intervenciones en Panamá Viejo y el Casco Viejo esperan que el Estado y las organizaciones involucradas cuenten a la gente qué objetos y materiales se han encontrado en altares y bajo los pavimentos que justifican y justificarán los proyectos de intervención.El trabajo del Comité de Amigos de iglesias del Casco Viejo es loable desde el plano de la participación social pero no suficiente. Urge revestir al Comité de transparencia para fortalecer la gestión que será garantía para la debida conservación del objeto de interés.]]></content>
		</document>
		<document id="4e4c96623c2a855925d51e43792b31b2" url="http://estacintropical.blogspot.com/2013/10/yo-quiero-saber.html">			<content><![CDATA[Orlando Acosta, Hubert Humphrey Fellow. Octubre 2013.El tema de transparencia e información es clave en una democracia. En el caso de la conservación patrimonial el asunto de asumir una conducta para su conservación transita por el informar y educar. Nuestra sociedad mueve por uno de los más opacos callejones en la administración pública, especialmente sobre los asuntos patrimoniales. La luminosidad o falta de ella se traslada a lo privado y a las organizaciones híbridas pasando por lo empresarial; léase organizaciones de corte cultural que se mezclan entre lo privado y lo público y de empresas privadas ejecutoras de las obras en los sitios de patrimonio mundial en ciudad de Panamá.Hace unos días publiqué unas letras dedicadas a la transparencia en la gestión de rescate de cinco iglesias en el casco viejo por un Comité opaco y sin mecanismos para informar de manera pública y desde el escenario institucional.En otras entregas hablaba sobre la necesidad de que las instituciones-particularmente la del sector cultura y educación- dedicasen tiempo, recursos e iniciativas en contar a los ciudadanos panameños el resultado de las excavaciones en San Felipe y Panamá Viejo, las primeras resultantes de las mejoras de los servicios de agua, energía y telefonía en Casco Viejo; y la segunda resultado de la transformación vial en el recinto de Panamá Viejo. Todas estas intervenciones se hacen con recursos provenientes de la recaudación de impuestos, ingresos del Canal y otras fuentes de las cuales hace mano la administración del Estada. Gravita además que han sido ejecutadas por un mismo contratista. ODEBRECHT PANAMA se ha adjudicado las obras de impacto sobre Panamá Viejo y Casco Viejo, ambos sitios de patrimonio mundial.Han pasado varias semanas, sino meses de haber inaugurado los proyectos viales en Panamá Viejo y aún no hemos visto un trozo de mayólica panameña, un ladrillo de alguna casa, ni relicario de iglesias. No hemos visto ninguna exhibición, documental que cuente a los panameños sobre los hallazgos bajo pavimentos de la primera ciudad americana en tierra firma. Ni los quinientos años del avistamiento del mar del sur, ni la celebración de la sede de la primera diócesis americana en tierra firme, ni por el congreso iberoamericano ni el del idioma español ha sido suficiente para impulsar la acción de compartir información sobre ciudad de Panamá, la inversión pública y la construcción de identidad.Con relación a la administración de ambos sitios, participan en ellos, el primero una organización híbrida bajo la figura de un patronato con participación de la sociedad civil, empresas privadas y el INAC; el segundo, a una organización de corte oficial para apoyar técnicamente al INAC. No hemos podido saber por el Patronato de Panamá Viejo ni por la Oficina del Casco Viejo (OCA) qué ha pasado o qué está pasando en esos lugares. Sobre la cinta costera y el desarrollo de la fase III simplemente me cansé de mis solicitudes públicas de información, data que no me pertenece, les pertenece a todos. Tengo la esperanza que lo que justificó la inversión y el desarrollo de secretos planes de manejo y otras yerbas finalmente tengan vida propia y se exhiban al sol sin miedo a los ojos y mentes pensantes. Creo que ambas organizaciones les falta una oficina de información y relaciones públicas. En el caso de ODEBRECHT PANAMA esta acción podría caer bajo algún programa de responsabilidad social empresarial. Recomiendo a ODEBRECHET que impulse la información y considere ampliar sobre qué ha pasado sobre los sitios de patrimonio mundial y panameños bajo el alcance de un programa de RSE de moda. Considere esta asesoría pública y de carácter gratuito, acción que redundaría en beneficio directo a la imagen empresarial y movilizaría –tal vez- acciones a la mediocre y paralizada institucionalidad pública.Algunos amigos me critican sobre esta necesidad de información, crítica que aún no termino de entender, pero aun así insisto en ello hasta cansarme y que logremos como una sociedad democrática a hablar de patrimonio de manera responsable y desde un micrófono oficial; y si lo oficial es incapaz de hacerlo, dele un paso a una posible iniciativa por parte de la empresa privada. Bastante millones de dólares tiene de su lado por ejecución de obras públicas en Panamá. Algo podría devolver, no creen?Insisto que la apreciación sobre los valores patrimoniales transita por la educación y la información, responsabilidad que recae sobre las instituciones responsables de la administración del patrimonio cultural y las empresas privadas que las intervienen.Hablemos entre los panameños sobre patrimonio de forma clara y transparente. Los valores patrimoniales reconocidos bajo los ordenamientos jurídicos nacionales y reforzados por declaratorias multilaterales como Naciones Unidas y UNESCO es un compromiso que tienen las instituciones y las empresas con los ciudadanos. Yo quiero saber más sobre el patrimonio nación y mundial, y tú?]]></content>
		</document>
		<document id="331d284fe22f31f41c35b48477c275df" url="http://estacintropical.blogspot.com/2013/11/avanza-75-restauracion-de-museo-de-david.html">			<content><![CDATA[Avanza 75% restauración de museo de DavidDeteriorado por los años y la desidia de autoridades locales, el museo poco a poco vuelve a recuperar su dignidad y esplendor.FLOR BOCHARELnacionales@prensa.comCERRADO. La casa museo, que fue la residencia de José De Obaldía, presidente de Nueva Granada, permanece cerrada desde 2008, y se instituyó como museo en 1986. ESPECIAL PARA LA PRENSA/Flor Bocharel.08/11/2013 - Un 75% de avance en las labores de restauración, cuyo costo es de 249 mil 959 dólares, lleva el museo de historia y arte José De Obaldía, ubicado en el barrio Bolívar en la ciudad de David, después de más de un quinquenio de mantener sus puertas cerradas y estar a punto de derrumbarse.La casa museo, que fue la residencia de José De Obaldía, presidente de Nueva Granada, permanece cerrada desde 2008, y se instituyó como museo en 1986, luego de que José Arcenio y su hermana Serafina De Obaldía, donaran el bien a la Dirección de Patrimonio Histórico del Instituto Nacional de Cultura (Inac).REPARACIÓNHéctor Palacios, arquitecto a cargo de la obra, manifestó que ya se reparó todo el techo de la casa museo, con materiales maderables de especies como níspero, mangle y caña blanca.Agregó que esta semana se instalarán las tejas de arcilla, que son antiguas, y que además se trabaja en la mampostería, repellando con cemento y cal como se hacía en la época de inicios de la República.Igualmente se está revistiendo de madera las paredes, se ha resanado y curado las tablas que se han podido salvar, y se trabaja en los balcones, manteniendo toda la forma original.En esta primera etapa, explicó Palacios, trabajan de 10 a 15 personas, entre albañiles, carpinteros, ebanistas, plomeros, electricistas, pues por el tipo de estructura en el área no se puede laborar con cuadrillas numerosas.Lo que falta es reparar y confeccionar detalles arquitectónicos de puertas y ventanas que conservan tallas en la madera de su época, adujo.Palacios acotó que se construyó un espacio aparte para oficinas, baños públicos y depósitos.ENTREGALos trabajos de restauración del museo José De Obaldía se iniciaron el 2 de agosto pasado y se contempla su entrega para el 29 de diciembre próximo.Se explicó que esta restauración se trata de una primera etapa, pues se espera una segunda fase que debe licitarse, y la misma contempla la construcción del muro perimetral, el paisajismo y la museografía.Ayer, el asesor de la dirección general del Inac, el arquitecto Jaime Zárate y el director general de Patrimonio Histórico, Javier González, efectuaron la segunda inspección a los trabajos de restauración.Durante el recorrido, se observó el avance en las infraestructuras, la reparación de piezas deterioradas, el techo que será revestido con las tejas originales de la residencia de De Obaldía, y se informaron de que se busca el color original de las puertas y ventanas para remozarlas con el tono original.SALASDurante el tiempo que estuvo abierto al público, el museo contaba con diversas salas. Una de ellas, la de arqueología, mostraba objetos líticos, cerámicas, piezas antiguas, joyas de jade, ágata y oro, y además había una sección etnográfica que mostraba una amplia exposición de los indios guaymíes (hoy ngäbes), y una sala de historia del siglo XIX, con arte religioso, entre otros.Todo el mobiliario que tenía la residencia era propiedad de la familia De Obaldía Orejuela.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>