<author id="ef7de2260704d153251189374252ff0d" url="skrying1982.wordpress.com" feed="http://skrying1982.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="9e022ef56afe84211f65eeb148a9ce8" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/02/camiseta-de-mexico-edicion-bicentenario/">			<content><![CDATA[La selección mexicana presentó la camiseta blanca del Bicentenario, una edición especial de su casaca con motivo del aniversario de la independencia del país, y que El Tri vestirá en algunos de los próximos partidos amistosos.]]></content>
		</document>
		<document id="621803dcb5b360bec5f1bdce6e60f6a6" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/02/el-madrid-vende-tulipanes-a-mitad-de-precio/">			<content><![CDATA[Con la marcha de Drenthe y Van der Vaart el Real Madrid se queda sin jugadores holandeses. Antes se marcharon Robben, Sneijder, Huntelaar y Van Nistelrooy. El conjunto madridista llegó a contar con hasta seis holandeses. A día de hoy no queda ninguno. El club madridista compró a estos seis holandeses por 123 millones de euros y los vendió por 63.]]></content>
		</document>
		<document id="1900dacf5da722717ba8a30d266906d2" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/02/mourinho-el-balon-de-oro-no-se-le-puede-dar-a-iniesta/">			<content><![CDATA[El técnico portugués José Mourinho se expresó a favor de su ex pupilo en el Inter el holandés Wesley Snejder para que gane el Balón de Oro además de asegurar que Iniesta no se lo merece]]></content>
		</document>
		<document id="af4b55001a69d6490d652a050e5ac7ca" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/03/400/">			<content><![CDATA[Se trata de la primera victoria "azzurra" en lo que va del año 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="17d4043ea361bd69f166dfb071b174e3" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/03/el-entrenador-de-la-juve-descarta-que-del-piero-este-viejo/">			<content><![CDATA['Ale' no está viejo, nuestro Diego, es él", manifestó Del Neri, aludiendo a la salida del brasileño Diego, contratado por el Wolfsburgo, sólo una temporada después de su llegada al club italiano.]]></content>
		</document>
		<document id="df3d23489d2d81e33ff819ff7dea5f3a" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/06/gana-hosting-y-dominio-para-tu-blog-con-ok-hosting-mexico/">			<content><![CDATA[OK HOSTING MEXICO, ha creado el concurso " Gana hosting y dominio por 10 años " y participar es facilisimo, no pierdas la oportunidad de conseguir un mega paquete de hosting profesional para tu blog o foro con soporte para 20 sitios independientes y mucho mas.]]></content>
		</document>
		<document id="f9d8deedadfe6a406a945da19979cc7e" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/06/la-espana-campeona-del-mundo-visita-a-una-argentina-desafiante/">			<content><![CDATA[BUENOS AIRES, 6 septiembre 2010 (AFP) - La selección de fútbol de España, a menos de dos meses de ganar el título mundial en Sudáfrica-2010, visitará el martes a una Argentina remozada y desafiante, con Leo Messi en el ataque, en un atractivo partido amistoso.]]></content>
		</document>
		<document id="bd19cc1acb1be30b17acf00eec769799" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/06/panama-recibe-a-trinidad-pensando-en-la-copa-centroamericana/">			<content><![CDATA[PANAMÁ, 6 septiembre 2010 (AFP) - La selección de fútbol de Panamá recibirá este martes a su similar de Trinidad y Tobago en partido amistoso con un ojo puesto en la próxima Copa Centroamericana (Copa de la Uncaf), en la que el país canalero espera revalidar el título.]]></content>
		</document>
		<document id="38ca10e2dc6d8891962b566c4964dd5f" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/06/villa-resta-importancia-a-convertirse-en-el-maximo-goleador-de-la-roja/">			<content><![CDATA[MADRID, 6 septiembre 2010 (AFP) - El delantero del Barcelona David Villa restó importancia a la posibilidad de igualar o superar a Raúl González como máximo goleador de la selección española de fútbol, con un récord de 44 goles vistiendo la 'Roja'.]]></content>
		</document>
		<document id="d7f1eacd5505d4eb27da119676af8c66" url="http://skrying1982.wordpress.com/2010/09/07/427/">			<content><![CDATA[Los goles de la fiesta albiceleste fueron marcados por Messi (9), Gonzalo Higuaín (12), Carlos Tévez (34) y Sergio Agüero (90), en tanto que la 'Roja' descontó con un tanto de Fernando Llorente (83).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>