<author id="f0786345ed7a22e079fddbe161b3dd17" url="elmundodetoni.blogspot.com" feed="http://elmundodetoni.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="10248a1136eb40850e179e369a3dcea7" url="http://elmundodetoni.blogspot.com/2007/07/primer-post.html">			<content><![CDATA[Buenas amigos, me llamo Antonio Castillo y he querido incursionar en este mundo de los blogs. Yo nací en Barcelona, pero llevo 6 años en Panamá hoy mismo se cumplen 6 años, en verdad me acabo de dar cuenta ahora que lo estoy escribiendo.Bueno con este blog voy a dar a conocer mi persona y la gente que conozco.]]></content>
		</document>
		<document id="8ff942242215e08225af8092bd400428" url="http://elmundodetoni.blogspot.com/2007/07/transporte-publico-de-panama-taxis.html">			<content><![CDATA[Bueno Amigos yen verdad yo quería hablar sobre todo el transporte publico de panamá, pero en verdad no puedo hablar mucho del tema de los buses, por que yo lo que agarro siempre es taxi, el problema es que yo últimamente en este año creo que se han olvidado que es un servicio publico,ya nada mas van donde ellos quieren ir.!! QUE ES ESTO!!Los taxis no me quieren llevar a ningún lado y si me llevan me cobran carísimo, por ejemplo yo vivo por el san fernando y mi novia en la calle jade sin mentirles son cinco minutos en taxi, tengo preguntarle a 4 o 5 taxis para que uno si quiere pasar por ahí me lleve y me cobran 1.50 cuando la carrera tendría que ser un dolar.Otro cosa si yo estoy en un taxi yendo a un lugar llegando tarde con prisa paran por todos lados a recoger a otra gente y me hacen demorarme e incluso llenando el taxi y uno va apretado,sin hablar de los taxistas que tienen un equipo de música altísimo y te ponen a escuchar su música con el pum pum, cosa que varias veces he pedido que cambien la música por favor y nada mas me la han cambiado una vez yo creo que nosotros el pueblo panameño tenemos tendría de ponerle mas presión al gobierno.El otro problemas son los buses que estudiare el caso para dar mi opinión. cualquiera opinión sera bien recibida]]></content>
		</document>
		<document id="54b98ccf1da0f720bdbe748875ee91e8" url="http://elmundodetoni.blogspot.com/2007/07/yo-y-el-poker.html">			<content><![CDATA[bueno como a mucha gente a mi me gusta el poker ayer casi el torneo mas grande de mi vida pero quede segundo eran 4500 personas mi récord es 1500 de un limit holdem en carbonpoker, una pagina con muchos freerolls la recomiendo el torneo de4500 fue en pokertime. ultimamente no me puedo quejar no tanto las ganacias pero creo que mi juego de poker ha mejorado mucho ya que de las 10 ultimas veces he cobrado 3 veces (mesa final), teniendo que son torneo de 1500 y el de ayer de 4500.Bueno si estáis empezando a jugar freerolls os recomiendo paciencia y jugar seguro yo soy una persona que me gusta ver cuando el blind es bajo con casi cualquier mano pero cuando mas plata tengo menos voy.Mejor paginas para jugar para mi carbonpoker por que haceidno puntos hay torneos de puntos gratis todos los dias.En la imagen se ve la mesa final en ese momento ibalider del torneo.]]></content>
		</document>
		<document id="870f8f2f2c5944c392df083de556cc1d" url="http://elmundodetoni.blogspot.com/2007/08/bono-de-770-sin-ningun-deposito-en.html">			<content><![CDATA[hola les conseguí una promoción digna poker770 regala 7.70$ a cada jugador que baje el juego desde el banner que tengo y abra una cuenta lo único que tiene es bajar el juego registrarse, y abrir la cuenta de dinero real (no hace falta hacer un deposito).y mandar un email a promotions@poker770.com dando sus datos de la cuenta.ya se esta hablando de las posibilidades de hacer un freeroll en esta pagina.suerte y aprovechen el bono de regalo que les consegui.]]></content>
		</document>
		<document id="98fd1ba7664842ff8c2659d7b5b0ab79" url="http://elmundodetoni.blogspot.com/2007/08/freeroll-final-de-agosto-carbon-poker.html">			<content><![CDATA[He conseguido el primer freeroll para esta pagina en Carbon Poker. Sera el jueves 30 a las 21:00 Hora de carbon poker.El ganador se va a llevar una entrada a un torneo de 10000 $ solo tienes que cumplir unos pasos para jugar en el primer torneo de esta pagina.dar clic en el banner de carbon poker que tengoBajar y registrase en Carbon PokerMandarme un email al tonicast83@hotmail.com pidiendome me das tu tu nick en carbon poker y me pidesla contraseñay yo te voy a mandar la contraseña.entre mas gente se una mas posibilidades de poder armar una liga y empezar a negociar con carbon para mas freeroll.Carbon Poker es mi pagina favorita tanto por la cantidad de torneo gratis a sus jugadores todos los dias y uno a la semana de 10k y uno al mes de 50k.El torneo se llama "memoria de toniespana" y esta tournaments-scheduled-private-memoria de toniespanaRecuerda que para jugar este torneo debes registraste en carbonpoker por el link de este blog.Gracias a Carbon poker de dar la oportunidad a mis lectores de jugar este interesante freeroll.]]></content>
		</document>
		<document id="efe32d314efcd9669eaf83bb9abe9f1a" url="http://elmundodetoni.blogspot.com/2007/08/freeroll-pokerstars.html">			<content><![CDATA[pokerstars ta dando todos los días un freeroll de 100 dolares a todos los que sean españoles lo suelen jugar de 300 a 400 personas no se gana casi nada si no estas entre los 5 primero pero te dan un centavos 40 50 70 y hay unos torneo de 25 centavos y ellos ponen 100 de regalo al pot total del torneo.hay varios si eres de otra nacionalidad europea también hay par de torneos.]]></content>
		</document>
		<document id="411f17c2a9012d0fd8ab6785d19d9a80" url="http://elmundodetoni.blogspot.com/2007/08/segundo-de-12000.html">			<content><![CDATA[Volví a quedar de segundo en el freeroll de pokertime peor esta vez lo jugaron 12000 personas bien por este logro mas que por la plata aunque todavía no me siento preparado para jugar mi p lata en poker.Los freerolls son un buen entrenamiento. tambien los adjunto un printscreen del lobby del torneo, buenos por ahi les dare consejos como jugar un torneo y como la estrategia no siempre la misma hay muchos factores que parece que hay gente que no entiende en una mano, como por ejemplo: posicion, average de fichas dela mesa que juegas relacionado con tus fichas, los blinds con tu fichas, cuanta falta para cobrar, cuanta gente hay en el pot, etc...]]></content>
		</document>
		<document id="4abc69007a952927123c05a687529cf7" url="http://elmundodetoni.blogspot.com/2007/08/tengo-contador.html">			<content><![CDATA[Nos estamos Actualizando ya tenemos contador, un freeroll, poco a poco ya parece un blog serio que es lo que se quiere.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>