<author id="f31a30e6bfd16f8e1cd159251bc8e694" url="mmelpanameno.blogspot.com" feed="http://mmelpanameno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="59accadd41d7ccc0e4245313ea9c7a7a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panameno/~3/2olNFOBjGfw/el-que-quiere-celeste-que-le-cueste.html">			<content><![CDATA[Me imagino que como yo, muchos ya se han percatado de estas máquinas que están instaladas por todo Multiplaza. Parece que vamos a tener que empezar a pagar estacionamiento dentro de muy poco tiempo, ya que definitivamente tantas modificaciones y estacionamientos nuevos, no han sido gratis.  Esperemos a ver cuanto costará esto. Mucha gente acostumbra pasarse la tarde en Multiplaza, van a comer, de compras y al cine, por ejemplo.  ¿Como será la cuenta del parking para quienes hacen esto?  ¿O disminuirá el flujo de gente que asiste al mall?  ¿Que pasa con los que van a hacer super al Riba Smith?  Nadie parece saber como va a funcionar esto, y por lo menos en aquellos comercios que he preguntado, no se tiene conocimiento de cuanto costará, si hay un tiempo de gracia o algo de cobertura por parte del comercio. Esperemos que no sea muy costoso, y solo estoy atenta a que empiecen a hablar sobre como funcionará el mecanismo de cobro, pago o sello de cobertura, si es que llegara a haber alguno. ]]></content>
		</document>
		<document id="77228ff62c7759b7ce16d98cfd64de8f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panameno/~3/2RwvvehJdeM/casting-call-no-2-para-operacion-piscis.html">			<content><![CDATA[YA SE ENTERARON? OPERACIÓN PISCIS estará realizando su SEGUNDO CASTING este sábado 20 de julio en la UNIVERSIDAD LOUSVILLE desde las 10 a.m. hasta las 4 p.m.  Si no pudiste llegar al primer casting, aún estás a tiempo de participar en este increíble proyecto. No te pierdas la oportunidad de ser parte de Operación Piscis y hacer historia.Aquí podrás ver los detalles del evento en facebook y también puedes ver en Operación Piscis Casting Call 2013 de su página web, los requisitos y todo lo que necesitas para participar.  Regístrate y llega al Casting. ]]></content>
		</document>
		<document id="c48bee9ffd61484e62b724514b134dea" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panameno/~3/4Ixu56kR_hs/operacion-piscis-pre-estreno-del-primer.html">			<content><![CDATA[En la noche de hoy se presentó el pre-estreno del primer episodio de la nueva serie "Operación Piscis" en El Sótano.  Durante el evento, además de presentarse el Trailer Oficial y el Primer Episodio, cada intengrante de la producción habló sobre su participación, experiencias y como fue que llegó a formar parte de este extraordinario proyecto. La protagonista Jennifer Gleichman que actúa en el papel de Victoria. Gilberto Yañez, uno de los productores, quien también actúa en el papel de Alex. El creador y productor, Christian Wolf.Elenco y Equipo de  la producción de Operación Piscis, de izquierda a derecha: Gian Carlo Beluche, DJ Marvin, Nephtaly Aparicio, Adrie Buendía, Jennifer Gleichman, Christian Wolf, Ana Camila Granados, Gilberto Yañez y Nhayib Quintero.]]></content>
		</document>
		<document id="78c310aeda9a38cc5502c21cb4454ed3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panameno/~3/cMgbbgDOWIs/al-derecho-y-al-reves.html">			<content><![CDATA[Así es como te ves cuando empiezas a acumular las cuotas del Seguro Social... joven, glamorosa y llena de vida.Y años después, tu vida ha dado un giro de 180° y así como te verás... Je Je JeDos caras de la misma moneda, al derecho y al revés.]]></content>
		</document>
		<document id="d10641ebee554ad91f426b0b77ecc03d" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panameno/~3/CuVHxe3JfeM/operacion-piscis-capsula-3-daniel-esta.html">			<content><![CDATA[Sinopsis de "Daniel está Vivo": Después de todo lo que ha pasado, Victoria (Jennifer Gleichman) recuerda los acontecimientos que tuvieron lugar hace unas semanas, cuando su compañero fue asesinado por una versión mayor de ella, quien viene del futuro. Y de alguna manera tiene la oportunidad de hablar con Daniel (Adrie Buendia) de nuevo.Entra ya a la página de web de Risk Studios para ver la cápsula No. 3 de Operación Piscis, o a su canal de Youtube, y suscríbete para que no te pierdas ninguna cápsula ni episodio.Te recordamos que puedes seguir las actualizaciones de Operación Piscis en su cuenta de Twitter (twitter.com/OpPiscis), y en su página de facebook (facebook.com/OpPiscis) y mantenerte siempre al tanto de todas las publicaciones. Operación Piscis 2013"No todo es lo que parece."Una Producción de RiskStudios (www.iamrisk.com)]]></content>
		</document>
		<document id="724df48a82e537c0d0cdc30298c1aded" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panameno/~3/fhqJRYw7oJQ/operacion-piscis-101-con-jenny-gleichman.html">			<content><![CDATA[Te invitamos a ver este video sobre Operación Piscis, que te dará algo de actualización sobre la serie y los próximos estrenos, además de permitirnos ver a una de sus protagonistas en un medio natural y genuino, que hasta te hace reír.  Te lo recomendamos!!Dale click a la imagen para ir al canal de Youtube de Risk Studios.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>