<author id="f361d0966dca9a45f319a5c1b5a59734" url="blog.gianmontufar.com" feed="http://blog.gianmontufar.com/feed/" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="f97f2d71672a1891f51752db93074120" url="http://blog.gianmontufar.com/2012/10/01/ya-viene-maternity/">			<content><![CDATA[Hace un tiempo atrás tuve la oportunidad de conocer a Kathy + Arturo, pareja de médicos que están a la espera de su primer bb. Una de las satisfacciones de mi oficio es poder ser parte de los momentos más importantes en la vida de las personas. Gracias a ambos por haber sido tan pacientes […]]]></content>
		</document>
		<document id="8e5b7d68845e1b32e325938b942d89d" url="http://blog.gianmontufar.com/2012/10/05/javier-nancy-married/">			<content><![CDATA[Boquete, Chiriquí La boda de Javier + Nancy fue orgánica, emotiva y sobre todo, rodeada de familiares, amigos y amor.  Nancy, luego de tanto tiempo de conocernos fue super haber compartido ese momento con ustedes. ]]></content>
		</document>
		<document id="71e9af12e7f8660bd190dd93d273dc2a" url="http://blog.gianmontufar.com/2012/10/09/la-fotografia-artistica-por-carlos-montufar-2/">			<content><![CDATA[La fotografía que se le conoce como artística o fineart en inglés, se basa principalmente en la interpretación de la imagen captada, ya que copiar la realidad tal cuál se nos aparece es un simple registro gráfico del autor y su cámara. La interpretación se vale de los símbolos de la composición para mostrarnos una […]]]></content>
		</document>
		<document id="7ab4a844dccaf94c60a2c9b146c090b5" url="http://blog.gianmontufar.com/2013/03/11/silo/">			<content><![CDATA[Surrealismo:  Cualquier forma de expresión en la que la mente no ejerza ningún tipo de control. Intentan plasmar por medio de formas abstractas o figurativas simbólicas las imágenes de la realidad más profunda del ser humano, el subconsciente y el mundo de los sueños. Nikon F100 / Fuji Superia ISO 400]]></content>
		</document>
		<document id="5cdcf94192b67fb3ff3aa10115c4e142" url="http://blog.gianmontufar.com/2013/04/12/caps-para-lentes-lens-cap/">			<content><![CDATA[Si quieres darle un look “fancy” a tus lentes y de paso, conocer su milimetraje, los LensBling pueden ser tu solución.  Contactar en Panamá a:   photoestilo.com    6008.8011]]></content>
		</document>
		<document id="3c2a2d90d4d6fd831bd50e2152df58e2" url="http://blog.gianmontufar.com/2013/10/09/photobook/">			<content><![CDATA[Otro producto para contar historias! Estos photobook son cómodos de llevar, prácticos para mostrar a familiares y amigos en un diseño limpio y personalizado de acuerdo al tema. Cada imagen es seleccionada y editada para un acabado limpio y una diagramación con rítmo para poder verlos una y otra vez. Vienen en tamaños: 6×8, 8×8 […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>