<author id="f3658dc65f5dd5be3ac21e6632418ffa" url="lasangredeltroll.blogspot.com" feed="http://lasangredeltroll.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="49bbcb022231477167ac4a894f089397" url="http://lasangredeltroll.blogspot.com/2011/04/la-tribu-amnesica-de-la-otra-dimencion.html">			<content><![CDATA[Supongamos por un momento que existe una tribu la cual vive en total armonía con la naturaleza, y su entorno,  que tienen una pacifica vida en el centro de un bosque  apartado, en una tierra prospera y fértil. Su organización social es convencional, estando formada por ciudadanos comunes,  guerreros, ancianos, y  líderes religiosos. Al igual que cualquier tribu similar,  adoran a una deidad, a la que le agradecen por las cosas buenas que pasan y le piden prosperidad y buenas cosechas.  En este caso su deidad es una  infinitamente antigua esfera  de oro  decorada con perlas y diamantes, tallada por las manos de los mejores artesanos de esa infinitamente antigua época ancestral, antes que todo existiera. La esfera guía sus vidas y sus actos, nadie en la tribu  es capaz de cuestionar su infinito poder, demostrado día tras día, cuando llueve, cuando truena, cuando amanece o cuando oscurece,  pero la prueba más relevante, de  la innegable magnificencia de su poder superior y místico, es la creación de  todo lo que sus ojos puedan alcanzar a ver,  incluso  ellos mismos fueron creados por su magnánimo y benevolente poder. Sus vidas giran entorno  a las decisiones que la esfera toma, transmitidas a través de los líderes religiosos, los únicos interpretes del incuestionable mensaje esférico.Un día en su refugio del bosque, los lideres anuncian que la voluntad de la esfera es que tomen lo que tienen, abandonen esa fértil tierra que habitan y se aventuren en la búsqueda del verdadero "paraíso", una especie de tierra mágica la cual está destinada a ser habitada por ellos. Como la palabra de la esfera es ley, todos toman lo que pueden y empiezan a caminar por el bosque, alejándose cada vez más de lo que fue su hogar por generaciones. Caminan durante días, semanas, meses, años y décadas, vagando en busca de esa gran tierra prometida, las nuevas generaciones conocen de parte de sus padres y abuelos, la historia de su viaje y del porqué llevan esa vida nómada, pero sin descuidar  la espectacular historia de cómo las sagrada esfera todopoderosa, creo el cielo y la tierra, el polvo y agua, los animales y las personas y de como ellos fueron elegidos para ocupar la abundante y fértil tierra prometida.  Un día, encuentran una gran cueva en su camino, justo en la dirección en la que la esfera predijo por medio de los líderes,  que estaría aquella anhelada tierra. Después de una larga deliberación decidieron entrar en la cueva, dentro ya, todo era escuro y húmedo, lleno de raíces y limo, aunque al fondo se lograba apreciar una luz, todos caminaron hacia ella, la cual se hacía cada vez más brillante a medida que se acercaban, hasta que todo se volvió completamente blanco y brillante. De repente ya no había camino, ni adelante ni hacia atrás, solo un espacio  blanco y vacío, no había nada aparte de ellos mismos. En ese momento empezaron a caer inconscientes uno a uno, hasta que todos estaban en el suelo totalmente dormidos, y así todos empezaron a desmaterializarse, siendo trasportados a otra época y tiempo. Cuando despertaron estaba en medio de una gran pradera, verde y extensa, todos se miraron sorprendidos,  no sabían que hacían en ese lugar y no recordaban nada anterior  a ese momento, ni quiénes eran, ni de donde venían. De repente alguien toma una gran esfera de un canasto, la mira con curiosidad, la analiza detenidamente, y la deja en el suelo, nadie presta atención al aparentemente poco importante artefacto, y siguen caminando sin decir nada.Se dirigen hacia un nuevo futuro donde se plantean preguntas a las que responderán ellos mismos probando y experimentando.  Se convierten así,  en  dueños de su propio destino y en guías de su propio camino. Y asi, sin ningún precedente que les recuerde aquella magnífica historia,  la divinidad de la todopoderosa esfera,  se desvanece rápidamente y pasa  de ser el objeto más poderoso e importante a  solo ser una esfera en un canasto.No olvidemos que todos nacemos ateos, y que lentamente la sociedad nos adoctrina e implanta una religión o creencia. Ahora imaginemos a esa tribu, todos son ateos no? El ateísmo no es una doctrina, es el estado natural del pensamiento del hombre, en cambio, las creencias  se basan en una serie de historias y cuentos, que se trasmiten de generación en generación, reemplazando ese estado natural y primario por una creencia religiosa.]]></content>
		</document>
		<document id="369fc8657c07a3d78602f39f1c26ba16" url="http://lasangredeltroll.blogspot.com/2011/05/5-preguntas-clasicas-de-un-creyente-un.html">			<content><![CDATA[A la mayoría de nosotros nos ha pasado, que cuando un creyente  “descubre  nuestro ateísmo”,  se siente tan ofendido por  nuestra “falta de respeto”, que arremeten con las preguntas mas brillantes que se les pueda ocurrir. Al parecer, en catecismo les deben impartir  alguna materia llamada  “como interactuar con ateos y demostrarles que se equivocan”  ya que increíblemente, repiten las mismas preguntas, uno tras otro.  Creo que esta de mas decir, que lo último que se debe hacer es  profundizar en la respuesta, toda explicación que se intente dar a un creyente, es una pérdida de tiempo, ellos no saben de razones. Tu solo  limítate a dar una respuesta concisa,  no discutas, no te alteres, ellos siempre ganan las discusiones, aunque no tengan razón alguna.  Aquí les dejo mi lista de las 5 preguntas más frecuentes que me han hecho los creyentes.5. ¿de dónde vienes, quien te creo, como explicas que estás vivo?Se puede decir que es la más clásica de todas, el primer cartucho en su arsenal de cuestionamientos “lógicos”,  ellos esperan que la profundidad de esta pregunta, confunda a cualquier ateo, y que este,  al encontrarse en una crisis existencial, responderá que fue dios quien lo creo.  Yo en lo personal, respondo que fue la cigüeña quien me trajo, o que vengo de mi mama,sin embargo, ese tipo de respuesta les encoleriza aun más, y se sienten doblemente ofendidos, posiblemente te insulten.4.  ¿De donde vino el big bang? ¿Quién lo creo?Los creyentes,  tienen la extraña percepción, de que todos los ateos son científicos  o conocen de física,  y comúnmente hacen preguntas, según ellos, complejas, que implican la critica de algún texto o idea científica, ya sea sobre la creación del universo o la teoría darwinista (en especial sobre esta ultima y los “famosos” monos). Como dije antes,  hay que pasar de este tipo de preguntas, y aunque tengas un doctorado en física no trates de dar explicaciones complejas, no lo entenderán, y no trato de poner en duda la inteligencia de los creyentes, es que simplemente no quieren escuchar otra cosa que no sea “Dios”. Algo que los enloquece (en especial a los cristianos) es que le respondas ¿de dónde vino dios? ¿Quién los creo? Pero, si no quieres escuchar 6 horas de textos bíblicos, abstente  también de este tipo de respuestas.3. ¿A donde crees que vamos cuando morimos?  El espantoso terror a la muerte  que tiene los creyentes, es el principal motor de cualquier religión, para ellos, un mundo donde solo tenemos una triste y corta vida terrenal, y que cuando morimos simplemente... morimos!  No tiene cabida en su realidad.  Su principal objetivo es, ser fieles siervos de su dios, en su vida mortal, dedicando cada minuto a agradecerle, si defecan 2 veces al día o si amanecieron con todos sus miembros completos etc.  Para luego morir y tener vida eterna y toda clase de lujos y comodidades,  en un tipo de plano alterno a este mundo. Están tan cegados por esa idea, que cuando te preguntan sobre la vida después de la muerte, lo hacen con toda seguridad de que no serás capaz  de contestar, dado a que hay que morir primero para dar una respuesta.2. ¿Los ateos en que creen entonces? ¡En algo deben creer! ¿Cuántas veces tendré que decirlo? ¡Ateo no significa que no creo en nada!  Esta son, del tipo de preguntas que nos hacen perder la paciencia, al parecer la ignorancia es grande. La palabra ateo, se refiere a la no creencia en deidades, etimológicamente definida como “sin dios”. Ósea,  yo puedo creer que mañana comeré huevos en el desayuno, o que mi equipo favorito ganara el partido, el  ser ateo, no nos convierte en idiotas!  Para este tipo de preguntas, cuenten hasta 10, respiren profundo y no golpeen al pobre hombre. 1. 1. ¿no te has puesto a pensar, que quizás pueda existir algo más grande que tú?   Oh si claro, un elefante, una camioneta, un jugador de básquet, una escalera de bomberos, ¿esto me hace creyente? Acto seguido, se cabreara, te gritara, te insultara y te mandara al infierno por pecador.]]></content>
		</document>
		<document id="56e80db4c504bad9cdf6e79ef62f3459" url="http://lasangredeltroll.blogspot.com/2011/05/cual-es-la-razon-por-la-que-bailan-los.html">			<content><![CDATA[Sera el sol, el smoke de la ciudad, o simplemente la ardua tarea que les toca, les revela sus dotes de bailarines, como sea siempre es divertido ver a un uniformado bailando al estilo village people, con mucho ritmo y sazón muchos de estos policías dirigen el tránsito de una manera peculiar, agregándole algo de movimiento a una tarea bastante monótona. Quizá sea un tipo de trastorno ocasionado por la labor que realizan o simplemente se sienten aburridos. Lo que sí es cierto es que los policías bailarines proceden de todas las partes del mundo y de culturas muy diferentes, alegrando el día en medio del pesado trafico de la ciudadParece increíble, pero debe haber aunque sea, un policía bailarín por país, es común ver que en estos hombres de la ley,  aflore el gusto por la danza y lo mejor es que lo hacen bastante bien, entreteniendo a los conductores y a la vez haciendo su trabajo. A lo mejor, es la manera como se liberan del estrés ocasionado por el trafico y la ruidosa ciudad, u otros de pequeños se interesaron por la danza pero por diferentes razones no pudieron completar su sueño.A lo mejor no entendamos la razón que impulsa a estos policías a bailar, lo importante es que lo hacen con el mejor ánimo y reflejan lo feliz que se sienten de hacer su trabajo y lo demuestran con ritmo y movimiento. Además de ser  una distracción que nos aleja de la angustiosa agonía diaria en las calles de la ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="d2f9d34b04fe26043e0d962e68f2e538" url="http://lasangredeltroll.blogspot.com/2011/05/el-fin-del-mundo-que-nunca-llega.html">			<content><![CDATA[Para los que no lo saben, mañana 21 de mayo, será el fin de nuestra asquerosa existencia y de todo lo que nos rodea, los 7 sellos del apocalipsis serán abiertos y dios en persona nos pisoteara uno a uno como si de hormigas se tratase,  o bien,  seremos invadidos por extraterrestres con enormes tentáculos babosos, pistolas láser tecnología  y armas  avanzadas etc. como sea,  habrá fuego, sangre y viseras por todos lados. Por esa razón y a modo de celebración por el cruel destino que nos espera debajo de las pesadas "botas del señor", prepare esta lista con 10 de solo algunas de las tantas  predicciones apocalípticas que causaron pánico, horror y caos. Y creo que no hace falta decir que fallaron todas ella.El Armagedón del nuevo milenio (999)  La llegada año 1000 para muchos fue  el año del verdadero apocalipsis, cuando llego el 31 de diciembre de 999 la histeria y la incertidumbre se apodero de toda Europa, las personas eran víctimas del pánico, el Armagedón había tocado sus puertas. Todos estaban realmente convencidos del fatídico suceso que les esperaba. Pero tras la media noche nada paso y no hubo tal fin del mundo.Los historiadores no están del todo claros sobre este acontecimiento, pero lo más probable es que después del fallido apocalipsis siguieran sus vidas normalmente pensando en lo tontos que se sienten. La gallina de Leeds (1806)  Imaginen que tienen una granja, se levantan temprano a ordeñar y buscar los huevos, cuando se percatan que en uno de estos está escrita con letra itálica la frase "Cristo viene" ¿qué es lo primero que pensarían? exacto que  se acerca el inminente  fin del mundo, y que seremos castigados por nuestra colección de pecados. Pues una horda de personas pensaron lo mismo que tu, al ver que una gallina en Inglaterra ponía huevos con la citada frase mágicamente escrita,  rápidamente la gallina responsable del huevo divino, fue nombrada la gallina profeta, y se manejaron diversas teorías sobre el horroroso final que tendríamos todos a manos de dios en persona. Al final se rebeló que se trataba de un reverendo fraude.  William Miller (1843)  William Miller fue (según wikipedia)  un predicador laico metodista, masón, militar, agricultor y jefe cívico local en Low Hampton, en el este de Nueva York (estos gringos locos), se le considera fundador del movimiento adventista, y su corriente sirvió de inspiración para la creación de algunas de las religiones actuales como Iglesia Adventista del Séptimo Día y los testigos de Jehová. Miller calculo la fecha en la que según el, seria la segunda venida de Cristo, convenciendo a un gran número de seguidores y recalculando la fecha varias veces (21 de marzo de 1843, 21 de marzo de 1844, 18 de abril de 1844, 22 de octubre de 1844) creo que esta de mas decir, que no se acabo el mundo en ninguna de estas fechas. El Armagedón de los mormones  Un día cualquiera "dios se le aparece" a un hombre, el cual es advertido de la fecha aproximada de la segunda venida de Cristo, y por consiguiente el fin del mundo a manos del propio hijo de dios el cual pisotearía cruelmente a todo el que no creyera en el,  este señor es nada más y nada menos que el fundador de la iglesia mormona José Smith.Los testigos de Jehová  contraatacan! Los testigos de Jehová tienen el record mundial de fin del mundo fallidos, ningún profeta a errado tanto como ellos, pero siempre habrá alguien que les crea sus disparates, son sin duda los reyes indiscutibles de la charlatanería. Algunas predicciones de los testigos de Jehová por ejemplo: En 1886 la Sociedad Watch Tower profetizó que Jesucristo regresaría visiblemente a la Tierra, o lo que ellos llamaban la "segunda venida personal", En 1889 profetizaron la derrota total de los gobiernos actuales de la tierra,  entre otras decenas de predicciones fallidas. Lo que me lleva a concluir que los testigos  están ansiosos de que los babosos extraterrestres mutantes nos vaporicen a punta de pistolas  láser. La profecía de Margaret Rowan  (1925)   Margaret Rowan aseguro un día que un ángel se le había aparecido revelándole la fecha del fin del mundo, por supuesto todos los fanáticos adventistas de estados unidos le creyeron al pie de la letra todo lo que esta desquiciada mujer decía. Se dieron suicidios masivos, orgias, desorden y pánico colectivo, se repartían volantes con amenazantes frases apocalípticas por todo estados unidos, fue un verdadero desastre que cobro muchas vidas. Puerta del cielo (1997) Cuando crees que nada puede superar los límites de la péndejes, te encuentras con sectas como heaven gates o puerta del cielo, se trata de  un grupo de personas que suponían ser extraterrestres y que cuando el cometa   Hale-Bopp pasara cerca de la tierra el mundo se acabaría (por razones de seguro absurdas) y además los miembros de la secta tendrían la oportunidad de subir a la nave nodriza que venía escondida tras la cola del cometa, el asunto es, que para poder subir tenían que suicidarse y estar castrados, increíble? pues créelo!Profecías de Nostradamus (1999)  Quizá sea la más famosa predicción apocalíptica de los últimos años, tal vez por  el carácter global que presento, los supuestos escritos de Michel de Nostredame encontrados por dos periodistas italianos   aterrorizaron  a millones de personas, ya que estos predecían que en el año 1999 se acabaría el mundo. Creo que la mayoría recordara el revuelo que causo la profecía de nostradamus, ya que según los "conocedores" este hombre una especie de Walter Mercado de la antigüedad no había fallado nunca en ninguna de sus predicciones, así que era seguro que esta vez si nos llegaría la hora de pelar el bollo. Pues no! El bug ytk (2000)   supuesto efecto del bugTambién conocido como el error del 2000 o el bug del nuevo mileno, no fue mas que una exageración sensacionalista de un simple (pero costoso) error en la programación de sistemas computacionales causado por la costumbre que habían adoptado los programadores de omitir la centuria en el año para el almacenamiento de fechas (generalmente para economizar memoria) esto tendría como efecto que los programas solo fusionarían en los años que comenzaran con 19, lo que volvería hipotéticamente "locas" a las computadoras en el año 2000. Esto causo un pavor generalizado ante la posibilidad de una catástrofe nuclear, económica y tecnológica que acabaría con la vida en la tierra, al final el bug no acabo con la vida en la tierra pero causo algunas perdidas económicas importantes lo cual se repetiría en el 2010 pero a menor escala.La Iglesia de Dios (2008)   En el 2006 el pastor de la iglesia de dios Ronald Weinland profetizo en su libro "testigo final de dios" que en el 2008 millones de personas morirían y que estados unidos dejaría de ser una potencia mundial, lo que desencadenaría una serie de sucesos que culminarían  en el juicio final y destrucción completa de los estadounidenses (jajaja) y el resto de la humanidad.Harold Camping Profeta del momentoMañana veremos qué pasa, si se cumple la predicción del señor Camping o será un numero más en los centenares de predicciones apocalípticas fallidas y demostrando de una vez por todas que los fanáticos religiosos están completamente chiflados o de verdad seremos víctimas de la rabia del iracundo dios hebreo que nos matara  de  forma lenta y dolorosa  a todos los ateos y miembros de otras religiones?]]></content>
		</document>
		<document id="1e0566e24ace0c34553447e15e277470" url="http://lasangredeltroll.blogspot.com/2011/05/era-esto-realmente-necesario.html">			<content><![CDATA[Más allá de las razones, de la policía y  la de los manifestantes, de los ideales políticos, de la derecha o la izquierda,  solo puedo ver en los videos del desalojo en Barcelona, a un ejército de policías, atacando a toletazos a una bola de hippies, que no respondían violentamente y que extendían sus manos en señal de paz.Se podía ver fácilmente, el regocijo de estos agentes al dar cascarazos a  personas que ofrecían resistencia mínima, debió ser para ellos una experiencia sobrecogedora, hombres, mujeres y creo que vi como le pegaban a una anciana y la tiraban al suelo. Esto esta más allá del deber, y es producto de el sentimiento de poder que colmaba la conciencia casi nula de estos brutos, entre más golpes propinaban, mas crecía su adicción a dar de porrazos a estos pacifistas, no fue un batalla, como señalan los medios de comunicación  ya que para eso se necesitan 2 bandos y aquí solo vi a un grupo de policías dando de golpes a  jóvenes, mujeres, ancianas y familias enteras, sentadas en el suelo y esperando un mundo mejor.Más vídeos en Antena3]]></content>
		</document>
		<document id="ec1a703d50c5690b706abbabd85841c4" url="http://lasangredeltroll.blogspot.com/2011/05/la-puesta-de-cuernos-mas-fatidica-de.html">			<content><![CDATA[En la actualidad la infidelidad en la pareja, generalmente es causante de rupturas, divorcios y demandas civiles, pero en tiempos del antiguo testamento, la situación se tornaba un tanto más seria, la ley de Moisés explicaba que la forma correcta de castigar a una mujer adultera era la muerte por lapidación. Para los que no saben, la lapidación es un método que si bien, es muy simple en la práctica, causa una lenta agonía. Se trata de un cruel castigo, en el que simplemente se  lanzan piedras a una persona hasta que muera. Y  según los libros religiosos judíos, estaba reservado para los blasfemos y las mujeres adulteras, aunque en otras culturas como en los Países Islámicos es todavía una forma frecuente de castigo.Tamaño de piedra recomendadoSegún el profeta judío Moisés, Dios  recomendaba la muerte por lapidación para las mujeres que no llegaran vírgenes al matrimonio «Mas si resultare ser verdad que no se halló virginidad en la joven, entonces la sacarán a la puerta de la casa de su padre, y la apedrearán los hombres de su ciudad, y morirá, por cuanto hizo vileza en Israel fornicando en casa de su padre; así quitarás el mal de en medio de ti». Y según la misma ley, se especifica que las piedras a utilizarse en la ejecución, no deben ser ni muy pequeñas, que le cause poco daño, o muy grandes que mate a la victima instantáneamente, las rocas recomendadas deben tener un tamaño mediano, con lo cual la agonía sea prolongada. Ahora imaginen el ambiente de terror para las mujeres en aquel tiempo, si alguna llegaba a "meter la pata" de seguro le esperaba una muerte horrenda. Y suponiendo que la historia narrada por los evangelios sea levemente aproximada  y que María (la madre de Jesús) realmente existió, cabe la posibilidad de que ella (maría) aterrorizada por el cruel castigo del que sería victima, por perder la virginidad antes del matrimonio, le haya contado José, la fantástica e increíble (aunque no tanto) historia de la concepción divina. Está claro  que la lógica y el sentido común, niega existencia de los dioses y otros seres sobrenaturales (unicornios, hadas, hipopótamos rosados voladores), entonces  basándome  en ello,  la concepción divina no pudo ser la causa del embarazo de María, y si José nunca sostuvo relaciones sexuales con ella, la única conclusión a la que puedo llegar, es que dicho embarazo es producto de la relación con otro hombre. Ahora bien, María quizás era una mujer bastante inteligente  y con tantas historias de  mesías  y vírgenes (Horus, Mithra, Dionisos, Attis, Krishna etc.) que existían en ese entonces, además de la profecía judía que habla sobre un mesías,   le fue fácil armar el cuento de la concepción divina,  para así escapar (de a pelo) de la muerte por lapidación. Ella se salvo, es cierto, pero millones de personas han muerto en nombre del hijo bastardo de María,  guerras, atropellos y muerte todo producto de la decisión de una chica asustada que prefirió inventar una mágica historia antes de morir de la manera más cruel que podía imaginar.Pero, más allá de mis conclusiones, y de las muertes causadas por los fanáticos cristianos a través de la historia, existe la posibilidad de que María nunca haya existido o que la concepción divina fuera inventada y agregada  muchos años después, y así mitificar aun más el nombre de Jesús, transformándolo de un simple profeta o predicador, a una personificación de su Dios. Pero todo esto no es  más que conclusiones  improbables, al igual que la propia historia bíblica.   Lo que sí es posible probar, es el extremo grado de crueldad al que puede llegar la humanidad. Ya que como dije antes la lapidación sigue siendo algo frecuente en el islam hoy en día, y nadie parece acabar con este salvaje ritual de crueldad y deshumanización.]]></content>
		</document>
		<document id="116160384996fb8dc94161f79b619b6f" url="http://lasangredeltroll.blogspot.com/2011/05/torturas-de-la-santa-inquisicion-la.html">			<content><![CDATA[Más allá de la famosísima ejecución de Juana de Arco  en la hoguera, miles de personas en su mayoría mujeres  fueron sentenciadas a morir mediante este método,  generalmente  reservados para las brujas y herejes. Según San Agustín “los herejes, paganos y judíos se quemarían por siempre en el fuego eterno a menos que cumplan con las leyes de la Iglesia Católica” debido a esta declaración miles de personas fueron condenadas a ser quemadas en la hoguera.  El método resulta ser muy sencillo, el acusado era comúnmente amarrado a una estaca, y a los pies de este había gran cantidad de madera, paja o cualquier cosa con la que se pudiera hacer una gran fogata. Las personas morían carbonizadas, aunque según los registros en algunos casos, el pobre infeliz moría asfixiado por la gran cantidad de humo  producto de la fogata.Este tipo de ejecución, eran más como un carnaval en donde las personas se reunían a entremeterse y pasar momentos de recreación  con su familia, la euforia se apoderaba del público, mientras los alaridos de dolor y desesperación del acusado, excitaban aun mas a la ansiosa muchedumbre. Una dolorosa forma de morir, pero que según la iglesia católica purificaba el alma del acusado.]]></content>
		</document>
		<document id="b5e898637f89cfd3e0ac61da4aa5fa9c" url="http://lasangredeltroll.blogspot.com/2011/06/aceptenlo-somos-enfermos-terminales.html">			<content><![CDATA[Acéptenlo,  somos enfermos terminales,  todos morimos lentamente y estamos condenados sin remedio. La vida es relativamente corta, el tiempo pasa, cada minuto estamos más cerca de dejar de existir y pasar a formar parte de la madre tierra. Ahora bien, quizá un paciente terminal, que sabe que le queda poco tiempo de vida, no encontrara consuelo en la idea de que todos estamos muriendo como él,  pero su situación es comprensible ya que nadie quiere morir, y  es difícil imaginar la angustia y la preocupación que debe sentir una persona con solo días de vida.  Pero si empezáramos a ver la muerte de otra manera, aceptando que no tiene remedio, que es parte del ciclo de la vida y que de igual forma todos moriremos algún día, nos daría suficiente fortaleza mental, para soportar el hecho de que no somos inmortales. Y es que mucha gente  se siente igual que un paciente terminal, viviendo con un miedo permanente a morir, olvidando vivir y desaprovechando el tiempo que aun nos queda.Es importante reconocer nuestra mortalidad como una etapa más de la vida –la ultima- dejar de lado el tabú que existe a su alrededor, y prepararnos mentalmente para cuando estemos en la situación de un paciente terminal podamos estar más en calma, aceptarlo de una manera diferente. Nunca será fácil escuchar que moriremos antes de lo que teníamos en expectativa,  pero quizás podamos tomarlo con más calma, haciendo nuestros últimos momentos “menos tortuosos”. Aunque es fácil decirlo, nunca he estado en tal situación, no me queda poco tiempo –o eso creo yo- pero igual estoy muriendo y la muerte es lo que menos me preocupa, lo que realmente debe preocuparnos es aprovechar el tiempo que tenemos,  para vivir como queramos, ser libres y no sentirnos como pacientes terminales sufriendo por qué moriremos algún día, y quizás,  si llevamos ese tipo de vida, en el momento que nos toque aceptar que nos llego la el “momento” podamos mirar hacia atrás y sentirnos conformes con la despreocupada y plena vida que tuvimos, y encontrar en eso, la  fuerza para morir conforme y con calma.]]></content>
		</document>
		<document id="e1f575914a485800574481c6c65ecd3d" url="http://lasangredeltroll.blogspot.com/2011/06/avegando-por-la-web-encontre-un.html">			<content><![CDATA[Navegando por la web encontré un interesante enlace, donde nos muestran como las personas de diferentes partes del mundo oyen las voces de los animales. En el sitio muestran  grabaciones de personas, con diferentes lenguas imitando las onomatopeyas propias de los animales, el resultado, interesantísimo, no desperdicies este enlace!Te dejo parte de la nota: "Para un niño de Japón, el zumbido de una abeja suena como bonbon, mientras que para una niña de Sudáfrica sonará como zoem-zoem. En Holanda, el ulular de un búho se oye como oehoe, mientras que en otro país, por ejemplo Tailandia, será interpretado como hook hook.En Indonesia, el ladrido de un perro suena como guk guk ; en catalán se convierte en bup bup, mientras que en Albania, al ladrar hace ham ham. A su vez, un perro japonés ladra wanwan, en tanto que su equivalente en Inglaterra hace bow-wow o woof.Los cerdos también emiten voces diferentes dependiendo en qué país del mundo se encuentre uno. Un cerdo chino mandarín hace hu-lu hu-lu, mientras que más hacia el norte, en Finlandia, suena como roh roh. Justo al lado, en Suecia, el cerdo hace nöff nöff, mientras que en el País de Gales se convierte en soch soch. En los países anglófonos, el cerdo hace oink oink."Enlace al sitio!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>