<author id="f36a817b0860e69704ac4348a28dc586" url="uchuu-koneko.blogspot.com" feed="http://uchuu-koneko.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="d05cf64e911e332a8c55dbda59e2529" url="http://uchuu-koneko.blogspot.com/2009/10/las-panoramicas-i.html">			<content><![CDATA[Me gustaria mostrarles las fotos random que he tomado con mi celu por mas o menos un añito y medio, practicamente todas desde mi trabajo...pero aqui les va!para que disfruten de la vista que yo disfruto todos los dias!Esta primera parte solo las horizontales. Luego luego las verticales! que son que pocoton!!!]]></content>
		</document>
		<document id="ef775e834cca0c96e154cd2bb0c27a7b" url="http://uchuu-koneko.blogspot.com/2009/10/mi-nombre-es.html">			<content><![CDATA[MI NOMBRE ES YARISKEYCHA...Q E' LO QUE E'?esto me lo encontre ayer de regreso a casa. Primer intento fotografico fallido. Hoy me lo volvi a encontrar. Esta vez no podia fallar! Mas clarita imposible!Quien encuentre uno mas raro, que me lo diga!!! ver para creer!!!]]></content>
		</document>
		<document id="8da5c5f86c2aec8bec86341b4073f997" url="http://uchuu-koneko.blogspot.com/2009/11/converse-refresh.html">			<content><![CDATA[Hello!Como veran en la fotito al lado, hacia ya mucho tiempo que queria 'modificar' mis viejas converse total black, que casi no me ponia porque tenia la idea de que el pie se me veia totalmente enano ademas que me aprietan un poco.Y en vista que ultimamente han sido denigradas (motivos no quiero explicar) decidi pues...que si no las volveria a usar, que tal si las pintaba como siempre quise hacer y no me atrevia a hacer. En fin, primero les enseño el diseño:Luego me fui para el Machetazo y me compre Pintura para Telas color: Blanco. Las lineas con un marcador Sharpie (espero que no se vaya a desteñir con el agua) y lo rojo con unas pinturas de tela que compre en el super 99...]]></content>
		</document>
		<document id="7d524a2d4eda3eae2044705f78b2025" url="http://uchuu-koneko.blogspot.com/2009/11/hermoso-atardecer.html">			<content><![CDATA[Yo nunca imagine, bueno nunca me habia encontrado, con un arcoiris tan lindo, una vez vi uno parecido en mi regreso a Panamá, cerquita a la entrada a Penonome, senti que le pasamos por debajo cual arco, pero en aquellos tiempos, mi camara digital era tan tan simple que no iba a captar todo su esplendor. Y no digo que ahora lo haya logrado, sino que pude capturarlo completo. Me hubiese encantado mostrarles donde posaba el otro extremo, a full color, en la azotea de un banco irlandes ;)]]></content>
		</document>
		<document id="d37185defbc8bc361141e8280bbaf9c8" url="http://uchuu-koneko.blogspot.com/2009/11/lunch.html">			<content><![CDATA[El ataque de Lunch! doble cosplay :DEste fue mi cosplay para el Otaky Party 2009, el 31 de octubre de 2009.Pero fui de Lunch, cabello azul. Con pistola! no consegui la metralleta!Pero en casa me puse mi antigua peluca de mi cosplay de Mechanic Winry...ups acababa de estornudar!La magia del photoshop hizo lo suyo. He aqui ambas Lunchs, en todo su poder! jajajajaPeluca = Avenida BShort = ConwayTop = sueter del Titan, cortado y con tirantes hechos de cintas, cosido a mano!Mis viejas converses rojas!Y unas medias de futbol!Bincha = el costo! lazo pues a mano...pegado con goma caliente.Guantes = La importadora! Aguadulce! pobres, fueron cortados :(muax]]></content>
		</document>
		<document id="e3ccb84c92dcec0e4eaa231eb89b1a05" url="http://uchuu-koneko.blogspot.com/2010/02/canta.html">			<content><![CDATA[Baila como si nadie te estuviera viendoCanta como si nadie te estuviera oyendoAma como si nunca te hubieran herido yVive como si el Cielo estuviera en la TierraAlfredo D' SouzaMi adorable Sam Soon desde el lunes 8 de marzo, 2010 a las 8:00 p.m. por SERTV canal 11.]]></content>
		</document>
		<document id="7b8975cfcaf2dacc522b94c123bfe211" url="http://uchuu-koneko.blogspot.com/2010/03/aretitos-candy-koneko.html">			<content><![CDATA[Estos son los modelos de aretes de la categoria Candy a los que podemos cambiarle el color de los shakirones*, hasta la combinaciones de colores en el mismo dije, todo a tu gusto!*Los colores de los shakirones puedes verlos aquiprecios: $3.00/ si se quiere adicionar alguna piedra u aumentar el tamaño el precio varia entre $1.00-2.00 másDonut doble valor $4.00]]></content>
		</document>
		<document id="d75a0a77d43e8b8e8d7930af3dafcb6d" url="http://uchuu-koneko.blogspot.com/2010/03/aretitos-pets-koneko.html">			<content><![CDATA[Estos son modelos Pets, basicamente, animalitos cutes, a los que se les puede igual, cambiar la combinacion de los shakirones* y del mismo dije.*los colores de los shakirones se pueden ver aquiprecios: $3.00 / si se quiere adicionar alguna piedra u aumentar el tamaño el precio varia entre $1.00-2.00 más]]></content>
		</document>
		<document id="2f9411660111899862d25bbb4d23e236" url="http://uchuu-koneko.blogspot.com/2010/03/new-mario-bros-edition.html">			<content><![CDATA[Collar hecho con porcelana fría (se me esta acabando) de Mario saltando la planta carnivora, y 'chifeando' la tortuga malvada! Hecho para mi :) aunque si alguien se antoja podemos hacer negocios!Tambien muestro los aretes de Moon Stick de Sailor Moon! Que igualmente estan hechos de porcelana fria, pintados con acrilicos pero barnizados con resina.y pues llaveritos :3 y los charms de las chicas de K-ON! Ending VideoCon sus vestidos lolita :) Otra vez, porcelana fria, pintura acrilica, paciencia, y resinamor! :D]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>