<author id="f3a8e9a1dc1570cfc95dbf8e464d06e7" url="apronadpanama.wordpress.com" feed="http://apronadpanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="a90ed488b33c36c787ecee4b636107e1" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2013/02/01/la-crisis-del-agua-en-la-provincia-de-los-santos-panama/">			<content><![CDATA[La Provincia de Los Santos posee dos características importantes desde el punto de vista de la dotación de agua para consumo humano y agropecuario: a) las fuentes subterráneas se agotan y  su calidad se deteriora continuamente, por lo cual la competencia por el agua se está agudizando; y b) el carácter disperso de la población, […]]]></content>
		</document>
		<document id="e70fabb74d433e0c67a8e848896616fe" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2013/03/30/propuesta-para-una-ley-general-de-residuos-solidos-de-panama/">			<content><![CDATA[Francisco Rivas Ríos El incendio de Cerro Patacón en el mes de marzo de 2013, el principal vertedero del país, en donde se depositan entre 1200 y 1500 toneladas de residuos sólidos procedentes de la Ciudad Capital y el Distrito de San Miguelito, colocó de nuevo sobre el tapete la necesidad de contar con una […]]]></content>
		</document>
		<document id="4e3bcabda63a85230fa46525ab637b15" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2013/04/14/la-legislacion-espanola-y-latinoamericana-en-materia-de-residuos-solidos/">			<content><![CDATA[Francisco Rivas R. A continuación presentamos  aspectos fundamentales de la legislación ambiental española y latinoamericana de “nueva generación” (últimos 5 años), que regula la gestión de los residuos sólidos con un enfoque integral y de aprovechamiento productivo, incorporando al reciclaje como un componente estratégico. Considerando que Panamá aún carece de una legislación específica en este […]]]></content>
		</document>
		<document id="fca172995a75da64c69fde94685114ae" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2013/04/20/recicladora-de-base-latinoamericana-es-reconocida-con-prestigioso-premio-goldman/">			<content><![CDATA[San Francisco, Abril 15, 2013] Nohra Padilla, una recicladora de base de la ciudad de Bogotá, en Colombia, es una de las seis personas reconocidas con el prestigioso Premio Goldman, conocido como el “Premio Nobel del Medio Ambiente”, que será entregado oficialmente hoy en una ceremonia a realizarse en el Opera House de San Francisco. […]]]></content>
		</document>
		<document id="c1eea0fd42e486b983037893b8da3c48" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2013/05/27/se-inicia-debate-sobre-nuevo-codigo-sanitario-de-panama/">			<content><![CDATA[Francisco Rivas. El Ministerio de Salud (MINSA) de Panamá ha invitado a todas las instituciones, organizaciones, asociaciones o sociedades relacionadas con la salud  y con personería jurídica en el territorio nacional, a participar en el análisis y discusión del borrador del nuevo Código Sanitario de Panamá, con el fin de asegurar que la actualización de […]]]></content>
		</document>
		<document id="aa277c43c5878916e9a707c96c2d6e04" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2013/07/11/hugo-rivas-literatura-premonitoria-de-la-corrupcion/">			<content><![CDATA[Hugo Rivas Ríos nació en Costa Rica, en Santa Cruz, Guanacaste, el 30 de julio de 1954.  Realizó los estudios primarios en la Escuela Josefina López de Huertas, de Santa Cruz, y los secundarios en el Liceo de Santa Cruz. Posteriormente estudió Filología en el Centro Regional Universitario de Guanacaste. Escribió el ensayo Golpe de […]]]></content>
		</document>
		<document id="d201d21fbc1b8eaf8efa70feca2091aa" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2013/10/30/conclusiones-del-primer-congreso-internacional-de-responsabilidad-social/">			<content><![CDATA[Por: Agustín CALVO CASTILLA // Director de Proyectos APRONAD Costa Rica desde 2011 // Economista. Coordinador y director de proyectos. Consultor económico, especialista en mercadeo y comunicación política. Impulsor de programas de reciclaje, proyectos socioproductivos y negocios inclusivos en Argentina y Costa Rica.  http://apnad.org/ Los días 14, 15 y 16 de Noviembre tuvo lugar el […]]]></content>
		</document>
		<document id="d7ece88b29d1aec769be6ea109f0ce92" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2013/10/30/taller-sobre-responsabilidad-social-empresarial-para-dirigentes-politicos-de-costa-rica/">			<content><![CDATA[La Responsabilidad Social Empresarial (RSE) generalmente es abordada desde la perspectiva de los empresarios, como protagonistas principales, y de manera secundaria desde las organizaciones no gubernamentales y fundaciones filantrópicas. Los tomadores de decisión son considerados comúnmente como referentes para la aprobación de legislaciones que fortalezcan y viabilicen la RSE, pero no hacen parte de las […]]]></content>
		</document>
		<document id="10c962147122d4904332e8ee33c40096" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2013/11/15/empresas-b-las-mejores-para-el-mundo/">			<content><![CDATA[Por: Agustín CALVO CASTILLA //Director de Proyectos APRONAD Costa Rica desde 2011 // Economista. Coordinador y director de proyectos. Consultor económico, especialista en mercadeo y comunicación política. Impulsor de programas de reciclaje, proyectos socioproductivos y negocios inclusivos en Argentina y Costa Rica. La economía social continúa en franca expansión. Este movimiento socioeconómico basado en valores […]]]></content>
		</document>
		<document id="481598533eeb80b7529858749b214a62" url="http://apronadpanama.wordpress.com/2014/01/01/el-problema-de-los-residuos-solidos-en-la-campana-electoral-panamena/">			<content><![CDATA[Francisco Rivas Ríos. Los ciudadanos panameños han sido convocados a elecciones generales el 4 de mayo de 2014, para escoger Presidente, Diputados, Alcaldes y Representantes de Corregimiento. Mientras que los partidos afines al Gobierno, Cambio Democrático (CD) en alianza con el  Molirena, enfocan su campaña en los logros económicos alcanzados, así como los programas sociales […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>