<author id="f3cc81e07aa935f852b14a454be74d13" url="yinyit.blogspot.com" feed="http://feeds.feedburner.com/YinyitBlog?format=xml" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="6af75e77eb7974f18301078f05ab1c66" url="http://feedproxy.google.com/~r/YinyitBlog/~3/0SijdBOJNGo/pokemon-x-y-analisis-despues-de-la-e3.html">			<content><![CDATA[Lo que me ha llamado la atención de todo esto es:Nuevo tipo de Pokémon...Confirmados:Y en consecuencia las siguientes imagenes...Encuentros de hordaAhora si! Nuevo método para fastidiarte la vida sin necesidad de entrar a una cueva :DEn la vida real mi respuesta sería "CORREEEEE!!!" XDCombates AéreosUn poco de realismo no nos va nada mal ;)¡A jugar en el Poké Recreo!Lo resumiré todo a una imagen:-w- ?¡Siete idiomas en uno!Yo sé que me la pasaré cambiando entre español, inglés y japonés XD¡Conéctate con el mundo entero a través del PSS!Algo que pienso que es un muy buen avance para este juego:Conéctate y juega con otros Entrenadores en cualquier momento gracias al nuevo Player Search System (PSS), que te permite encontrar a otros jugadores de Pokémon X y Pokémon Y. Podrás conectarte con jugadores que estén cerca de ti o, a través de internet, con otros que estén en cualquier parte del mundo. Incluso podrás comunicarte con jugadores con los que no hayas tenido contacto anteriormente. Lo único que necesitas para comunicarte con otros jugadores mediante el PSS es tocar sus iconos. Así podrás elegir fácilmente entre combatir contra ellos o realizar intercambios. Pero eso no es todo lo que ofrece el PSS.    Interesante, certo? *w*Y lo que me ha parecido un completo misterio!!!!¡Los botones sin nombrar!Esto me deja tan curiosa, tan ansiosa, cuántas cosas nuevas nos tienen preparadas?Cuál es el misterio que ocultan esos simbolos de interrogación??Y eso fue todo, ya quiero que llegue el 12 de Octubre! Y ustedes?? :3]]></content>
		</document>
		<document id="f78d14594e99dbb4910de988b022a83" url="http://feedproxy.google.com/~r/YinyitBlog/~3/aEZv4KQLPvs/evento-dia-jpop.html">			<content><![CDATA[Y como segunda entrada del año me es un honor hacer mención a un evento que se celebra en Panamá año tras año desde el 2009!En entrevista exclusiva con Cleofer Fernandez, miembro de Fundación Tsuru (Organización que promueve la cultura japonesa y actúa de enlace entre la Embajada japonesa y la comunidad anime y de cultura japonesa en Panamá) nos cuenta un poco como ha ido avanzando este evento desde sus inicios!Cleofer: "Oh! El primer dia jpop fue muy genial. Ocurre que en ese entonces sí había tiempo para organizar todo y decidimos armar un evento completisimo con otras actividades, con muchos stands, hubo una convocatoria enorme y se llenó el domo. La embajada se sintió sorprendida por el apoyo del público y de la comunidad anime que se sumó al evento y fue por ello que se mantuvo la idea de hacer un dia pop cada año."Siendo así: el 1 de Febrero será la fecha en que se lleve a cabo el Día J•Pop 2014!Les extendemos la cordial invitación y recuerden que este evento es totalmente gratis! Allí l@s esperamos! ;3 ♡]]></content>
		</document>
		<document id="fd794624fe7d0f8e51c27b40977f92ba" url="http://feedproxy.google.com/~r/YinyitBlog/~3/aX42npeRJyo/junio-jornadas-de-esterilizacion-por.html">			<content><![CDATA[La misión de SpayPanamá es poner un alto al sufrimiento de los animales abandonados por medio de un programa intensivo de esterilizaciones para reducir el número de camadas no deseadas. Los servicios de esterilización deben estar al alcance económicamente y geográficamente a toda persona que tenga un gato o perro o conejo.Como aporte personal a la causa trataré de ir informando de las próximas actividades que se realizen a favor de los animalitos ^^?]]></content>
		</document>
		<document id="eab619fa6c3e275eae5f2c860ff1034d" url="http://feedproxy.google.com/~r/YinyitBlog/~3/ChjMYSbVWuo/emocianadamente-asustada.html">			<content><![CDATA[Supongo que ese titulo puede describir bien mi sentir... (eso creo).Pues nada, sólo quería comentar que el día de hoy estaba un poco alterada sobre un par de cosas que estaban perturbando mi paz, entonces recordé cierta caja y pues que me da por leerme el tarot! :D1ra tirada: Una pregunta simple, una respuesta acertada.Nada, me emociono!2da tirada: Una duda que queria discutir, una aclaración más que acertada, fue como una cachetada de verdad!Pues que emociono aún más, pero al mismo tiempo me dio un poco de miedo!Creo que entiendo porque las personas se vuelven locas con estas cosas...Esta bueno querer aclarar ciertas cosas, pero vamos, no hay obsesionarse.Es emocionante eso lo admito! ;)Se despide de ustedes:Madam Yinyit ?(Morí de risa cuando Cleofer me soltó ese apodo xD)]]></content>
		</document>
		<document id="ba2d66adc4b514a5997bed206a56b343" url="http://feedproxy.google.com/~r/YinyitBlog/~3/dLI-EA0j18g/despues-del-akiba-k-day-4-vivencias-de.html">			<content><![CDATA[El pasado sábado 29 de junio se llevó a cabo el evento "Akiba K Day 4", si mal no recuerdo la última vez que fui a un evento de anime fue hace ya más de uño -_-ULuego de tanto tiempo sin ir a un evento... vaya que he perdido la costumbre, de antemano quiero agradecerle a mi amiga Kathiuska (Kiory) porque fue ella quien me patrocino la entrada al evento, de lo contrario hubiese estado en casa jugando en la 3DS  .__.Sobre el evento me reservo los comentarios, me limitaré a subir las fotos que logré juntar de facebook xDOh! Por supuesto! Como algunos sabrán me he ido poco a poco adentrando al mundo de la moda, entre ellas el gyaru y como me cuesta mucho arreglarme si no hay alguna actividad o es alguna ocasión especial, pues aproveché el día para vestir de gyaru!! :DEsta vez opté por un conjunto kogal (Kogyaru, es lo mismo) que era lo más rápido y fácil para el momento, maquillarme fue taaaan fácil que me asombre de lo mucho que he progresado con el delineador líquido, fue taan sencillo que hasta lo celebré saltando, aunque todavía debo mejorar el final.Lo más fastidioso de mi outfit fueron las uñas postizas que terminé quitándome, definitivamente si van a llevar postizas sepan que hay que limitarse mucho de movimiento, cosa que me fue muy dificil, pero se veían hermosas! Por ahora estas son las pocas fotos que he podido encontrar en facebook, pero prometo que pronto subiré más!! ^^By: SergioUn par con algunos lindos cosplayers -w-By: Sussu Hall]]></content>
		</document>
		<document id="7f533b573b49d233e946830708f1d295" url="http://feedproxy.google.com/~r/YinyitBlog/~3/EcHbfyK-VKg/cosas-que-pasan-en-un-dia-comun-y.html">			<content><![CDATA[CASO 1:Días atrás, luego de visitar a mi cuñada, mi novio y yo nos quedamos un rato caminando por El Dorado mientras que buscábamos un lugar donde poder recargar la susodicha tarjeta del MetroBus.Era domingo y al final no había ningún punto donde poder realizar la recarga, ningún punto estaba en servicio.Terminamos caminando desde El Dorado hasta Plaza Edison!Eso hace un total de más de 2KM sin contar lo que ya habíamos caminado dentro del mismo Dorado!!!Al final no seguimos caminando porque un tipo comenzó a caminar hacia donde nosotros y mi novio que se dio cuenta hizo que cruzáramos la calle y tomamos un taxi.En efecto, el tipo en cuestión pretendía robarnos.CASO 2:En la tarde de hoy mientras iba algo apurada hacia mi universidad fui a subirme al susodicho MetroBus, había una significante aglomeración de gente queriendo todos subirse al bus a la vez, yo llevaba una gorra, mochila y mi celular en el bolsillo derecho trasero de mi pantalón jeans. En medio del jaleo sentí que alguien me estaba tocado más de lo necesario y en efecto, vi una mano intentando sacar mi celular de mi bolsillo. Una mano gruesa, definitivamente de un hombre, pero de apariencia delicada, sin duda muestra de su poco esfuerzo por ganarse la vida honradamente. No agarré su mano, soy consciente de lo débil que soy, en su lugar metí mi mano derecha en mi bolsillo sobre la mano del delincuente, empuje el celular hacia abajo y me agache a la vez que me daba la vuelta. No sé quién fue ni en que estaba pensando cuando pensó en robarme a mi, tampoco sé por qué ni pido que haya sido otra persona, sí me asusté, sí me puse nerviosa, pero no me dejé robar, no dejé que cumpliera con su cometido.Después de eso me senté aún nerviosa y un chico se sentó a mi lado, me hablo y creo que gracias a eso se me pasó el nerviosismo más rápido.Para ser sincera es la 1ra vez que experimento algo como esto, pero espero que me sirva para estar un poco más alerta la próxima vez que me suba a un bus. Hay que aprender de las malas experiencias, eso pienso.Eso sí! Que bien que decidí usar ese molesto jeans que me cierra a duras penas.]]></content>
		</document>
		<document id="3acabf964043c15afed66ef0317e4dfe" url="http://feedproxy.google.com/~r/YinyitBlog/~3/FqfZL30OJDI/chbiland.html">			<content><![CDATA[Hello!!! Pues como nuevamente he conseguido bajarme el programa que utilizo para hacer chibi me he propuesto determina a hacer miles de chibi y mejorar mi habilidad así!!! x3Anteriormente habia hecho un par pero ninguno como los que os tengo el placer de presentarles!! ?~ • ~Esta pequeña a la cual aún no hemos bautizado es la mascota de uno de los proyectos en los que comencé a trabajar ya perdí la cuenta hace cuanto...Pasaros por la página de Facebook! :DY esta pequeña es una versión más gyaru y fashion de mi!!!!Fue tan waoooooo hacerlas! ?w?Quiero mejorar!!!Voy a mejorar!!Lo juro!]]></content>
		</document>
		<document id="de256faa24d398d3799f63f15b56631e" url="http://feedproxy.google.com/~r/YinyitBlog/~3/GHHtyxOZGWA/pokemon-x-y-analisis.html">			<content><![CDATA[Si hay dos razones, por la que quiero que llegue octubre, definitivamente una son los nuevos juegos de Pokémon!!!  (La 2da es que cumplo 2 años con mi novio >///w///< ?)Y bueno, os anuncio que el website ya esta funcionando!!!! *w* ?Pokémon X Y  SiteNo os hablaré del juego sino de lo que me gusta del juego :PNuevos Pokémon Iniciales:Mi favorito: Fennekin - Tipo Fuego ?Nuevos Legendarios: Mi favorito: Xerneas ?Las gráficas creo que se han vuelto algo... redondas?Me refiero a la parte donde van los texto y eso :)No sé si soy yo, pero la Pokedex se parece a un IPod y IPhone :/La región Kalos parece un parque de diversiones -w- ?Vaya imaginación la mía XDAmo la nueva evolución de EEVEE!!!! ???Yo creo que será tipo: DRAGÓN!EL CASO DE MEWTWO:Este tiene que ser otro experimento con Mew, pero si es la otra forma de Mewtwo... que maldad tan grande -_-UPERSONAJE PRINCIPALMe parece curioso que puedas cambiar el tono de piel X)Por ahora eso es todo, pero volveré con más!!!! Jaujuajuajuajua!!!! >XDBye~ ;3]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>