<author id="f4035f9d8a2a74b1c5ffa4efb54dd0c1" url="monitorcentral.blogspot.com" feed="http://monitorcentral.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="63738249a4a52217bb74abf48efb767c" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2006/09/diario-de-los-detectives.html">			<content><![CDATA[DIARIO SALVAJE DE UN DETECTIVE.(proximamente)El Diario Salvaje de un Detective pretende ser sin muchas ínfulas, humildemente y bajo la mirada de un neófito el recorrido diario por las páginas de una de las obras cumbres del fallecido Roberto Bolaño, la multihomenajeada, disfrutada, irreverente y tan querida: Los Detectives Salvajes (1998).Diariamente se darán breves pistas del avance através de las páginas de la novela, a manera de una bitácora cuya función es ser releeída, reanalizada y redisfrutada por los que le pasen los ojos encima y por mi mismo, so pena de ruborizarme con una que otra impresión prematura de lo que lea, y así como un recordatorio constante de mis percpeciones (y evolución de las mismas) a medida que avancen las páginas.S.]]></content>
		</document>
		<document id="50e180ac3b3f1dc3e1db3bcb2d7856da" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2007/04/nuestro-sitio-hermano-la-ferocidad-de.html">			<content><![CDATA[Una bienvenida a la FEROCIDAD DE LAS COSASLa FEROCIDAD DE LAS COSAS es nuestro blog hermano, dedicado especialmente a la misma creación literaria; pequeñas muestras visionarias del diario vivir en una ciudad latinoamericana X,Y,Z como lo es la Ciudad de Panamá.Seguimos posteando desde MONITORCENTRAL igualmente, mas en este espacio ya conocido por ustedes nos dedicaremos a la crítica sin pretensiones de la actualidad cultural mundial o de lo que caiga en nuestras manos-ojos-oídos.Salud, a los que leen.]]></content>
		</document>
		<document id="50e9feed3766efedcfa876679d590f00" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2007/05/el-manantial.html">			<content><![CDATA[LO QUE LEO…El Manantial (The Fountainhead), Ayn RandNo se puede vivir sin amar.-Malcolm Lowry.Traigo a colación la cita de Lowry, porque si hay algo que es la base de la filosofía de este libro es amar sobre todo, sin sacrificios ni debilidades, amar simplemente. Y esa es la moraleja de la obra magna de la ruso-americana Rand.El Manantial, su obra clásica convertida en película y filme de culto entre la elite arquitectónica narra la historia de un hombre con complejo de Salvador: inquebrantable, incorruptible, inamovible, inconmovible. Todo leve signo de humanidad lo limita como mesías de una ciencia-arte que levemente te quiere inculcar como ser un Dios: la arquitectura; ya bien lo dijo Octavio Paz “…es la historia de la humanidad escrita en piedra” , y Howard Roark quiso ser ese supremo historiador. Rand nos relata la historia, pesares, triunfos y caídas, del nunca graduado arquitecto Howard Roark, en su constante lucha contra un mundo que lo ve como un demonio, por predicar el poder de uno, contra de sus rivales que son muchos y que a medida que avance la novela terminarán siendo uno solo: Ellsworth Toohey,: líder sindicalista representante de todas las debilidades de un mundo en el que cual para él, el ideal es el conjunto, la comuna y la sociedad, denegando así el valor independiente de cada persona como único y feroz punto de partida hacia la realización individual.Una novela de dioses en pugna, de personajes inolvidables, feroces, que, porqué no decirlo así, actúan más como fantasmas de personajes, ya que son simples representaciones humanas, ficticias de cada una de las partes más importantes de la filosofía objetivistas de Rand. Una verdadera novela filosófica de nuestros tiempos, veterana de la realización personal y el triunfo de nuestra propia voluntad incorruptible: como dioses.]]></content>
		</document>
		<document id="b23153e699e45bf987ed315f921288c3" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2007/05/iv-feria-internacional-del-libro-de.html">			<content><![CDATA[IV FERIA INTERNACIONAL DEL LIBRO DE PANAMÁ (Esto no parece el paraíso)Aunque no parecía el paraíso, me hice la idea de que por lo menos estaba en uno de sus callejones, un poco oscuro y descuidado, pero con un bar librería, lleno de licor de tinta. --S.Del 15 al 20 de mayo pasados se celebró en nuestra ciudad la IV Feria Internacional del Libro, cuyo país invitado fue España, celebrando los 700 años del Cantar del Mío Cid. En comparación a las ferias anteriores (y se los dice alguien que ha ido a las 4 versiones) no se puede negar que ha habido un incremento en la asistencia, y en la cantidad de editoriales participantes. Mas, editoriales prestigiosas (o sea, no muy comerciales en nuestro país) como Mondadori y Siruela estuvieron magramente representadas por librerías-almacenes-farmacias que se dedicaron a traer pequeñas muestras de bolsillo de la primera y de la segunda los sempiternos libros de Gaardner que hasta el sol de hoy pretenden ser rematados en todas las ferias a las que he asistido.Te venció Dan Brown,, Jostein.El susodicho davinciano no pudo faltar en ediciones rematadas a medio precio de las cuales ya ninguna copia quedaba el último día de la feria, al igual que Coelho, que, gracias a Dios en conato con el diablo, lo noté VERDADERAMENTE ausente. No hablemos tan negativamente de salida y pasemos a lo bueno.Anagrama en comparación con la versión anterior me decepcionó un poco, aunque de todas formas me resolvió. Dirán: “qué anticuado, coño, pero lee vainas nuevas” (me lo dijo un profesor de la facultad cuando me vio con los ejemplares completos de los cuentos de Cortázar); en fin, encontré Lolita de Nabokov a un buen precio, cualquiera en español es “un buen precio”, algo de Neal Cassaday. Días después cuando volví tenían todo lo de Fante: La Hermandad de la Uva y claro está, Pregúntale al Polvo. Las Putas Asesinas de Bolaño las pasé por alto aunque sólo estaban en $7.00, ya las había conseguido hace unos meses en una librería local.A reventar estaba el stand de Santillana-Taurus-De bolsillo y familia limitada: Alberto Fuguet, Cortázar, Pamuk, Gabo en versión nueva-de-coleccionista, igual el Quijote. De allí la joya fue la edición de los cuentos completos de F. Scott Fitzgerald (que quedan de pareja perfecta de mis Relatos Completos de John Cheever). Nos apagaron las luces y el pueblo todavía estaba viendo si llevar lo nuevo de Saramago o Miguelito el bombero.Entre las joyas extrañas encontré mi tan ansiado El Obsceno Pájaro de la Noche de Donoso, también en $7.00, encontrado en el stand de la Editorial Géminis, todavía incluso con su cubierta plástica, a pesar de que debe ser una edición…algo “antigua”. Y en de la república costarricense de Tiquicia estaban, maravillosamente empastada, corregida y embelesada con notas-explicativas-filológicas al pie, las Obras Completas de Juan Rulfo, en, adivinen, $12.00.Se acababa la noche, y las tarjetas de crédito aún estaban pasando por las máquinas y en la esquina de Cuba un chiquillo se llevaba 5 afiches de un barbudo que sale en los suéteres y de otro que siempre fuma habanos, la mamá compraba por su lado separadores de libros para leer la Biblia.A mí se me acaba el tiempo y la plata y la paciencia y justo antes de quedarme encerrado en ese seudoparaíso le dije a mis acompañantes: ¡NOS VAMOS!Salí realizado, una sudorosa inversión producto de liquidaciones laborales, robos domésticos y uno que otro trabajo de vago independiente, permiten hacer una vez más que una biblioteca solitaria se colme de bloques de papel acumuladores de polvo, pero del polvo nutriente para el hambre de lectura.]]></content>
		</document>
		<document id="32a2c319cca570f934c28410cfee2bff" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2007/08/los-siete-locos.html">			<content><![CDATA[LOS SIETE LOCOS// ROBERTO ARLT (1929)/ Mestas EdicionesEl Dostoyevsky porteño dando guiños bien PostMos a los años 20’s.Lo de Arlt es una cosa perversa, en la que un pequeño mundo de maldad es la atmósfera de cada página de una de sus malogradas (como todas) novelas. El protagonista avanza a manotazos en un mar de niebla de acero para encontrar que la luz al final del túnel no es más que la lámpara de un tren.Y cada frase de Arlt es la embestida de un tren.Lo que si no sentí fue esa habla porteña de la que tanto ha hecho alabanza la crítica especializada (he leído más lunfardo en Cortázar que aquí), más lo que sí sentí fue esa estética de cuarto húmedo y cigarrillos viejos, de mesa mojada y lluvia ácida.Erdosaín el antihéroe-villano de esa obra se adhiere a un grupo de “rebeldes” que mediante la extravagante guía del Astrólogo pretenden empezar una revolución sostenida en la base económica de los prostíbulos, produciendo inventos extraños (un reflejo de la vida real de Roberto Arlt)y robando el dinero para la primera inversión. Junto a escenas de un drama feroz y una prosa de la patada.Sólo Arlt y Fresán hubiesen sido felices con nieve en Buenos Aires.El estilo de Arlt es una masa en ebullición, una superficie contradictoria, donde no hay copia del habla, trascripción cruda de lo oral.Ricardo Piglia.]]></content>
		</document>
		<document id="36b069a48c68f490a56a9b21901e8482" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2007/08/mi-pirmide-de-papel.html">			<content><![CDATA[MI PIRÁMIDE DE PAPELTímidas meditaciones de un amante de los libros.“¿MUCHACHO HASTA CUANDO VAS A COMPRAR LIBROS?” Creo que lo he escuchado mencionar tantas veces que ya no me da alergia, sino que simplemente se me bloquean los tímpanos ante tanta necedad. Digo, ¿qué tienen de malos nuestros amigos de papel? Empezando por el vulgar y fácil arte de compararme con otro tipo de deleites consumistas (si es que la adquisición de literatura sana puede llevar este mote). Primero están las mujeres (y no es por tildarme de machista, sino, de realista): sales de compras con una, después de probarse 25 pares de zapatos y comprobar que ninguno le gusta (y eso que andaba en la búsqueda de unas sandalias) lleva 3 pares y, ¿las sandalias? Oops, ya en los estacionamientos del mall se acuerdan and son on. Pero las obras selectas de Kafka son un crimen. Por otro lado están los hombres, obsesionados con uno de esos nuevos artes: ahora a todo lo llaman arte: el arte del fútbol, el arte del tuning, no creo que Ronaldinho tenga razones filosóficas para meter un gol, pero ahí vamos. En fin, mis congéneres se gastan 2000 en un carro de segunda, para el puro gusto de gastarle 15 mil “modificándolo”. Entonces el fino arte del diseño (y este si es un arte) queda relegado a nada porque cualquier pelagato se cree con posibilidades de pasar por encima de él comprando unos “sikers” (ni sé si se escribe así), “polleras”, “halógenas”, “spoilers” etc. Ornamento y delito, diría Loos; ornamento y delicia, dijo otro por ahí.Mas, comprar libros es malo.Es acumular papel, polvo, espacio y letras “que cuando se supone que te las vas a leer”. Perdónenme que me ponga personal, a pesar de todo, todavía quedamos en este mundo una raza de gente que no pierde el tiempo viendo noticias falsas, “falsos” reality shows o programas de arte como el partido RMD VS BARÇA. Estamos los que sentados a la humedad de la noche leemos cuentos para no ver TV o hacemos deporte poético, vamos al Cine, y vamos como Keops, construyendo nuestra pirámide de papel. Arquitectos bajo las inclemencias del tiempo, sudando tinta y llorando dramas, esperando con ansias “encontrarnos” algo de O’Nolan en una librería de viejo, o, en peores condiciones, encontrar una librería de viejo.Otros seguirán llamando a Vive la Música, comprando una tarjeta de celular para salvar al cantante de karaoke de alguna provincia o sufriendo el drama del de la barriada marginal. Pan y circo para el pueblo, nosotros los que estamos al margen seguimos traficando libros.]]></content>
		</document>
		<document id="ee95f7cf1f65667d5f00ef27ebaddc34" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2007/08/monitor-central-de-cumpleaos.html">			<content><![CDATA[Escabrosamente hemos llegado a 2 años, con magras críticas y no tan seguidas actualizaciones. Nos mantenemos bombardeando el panorama de la intelligentsia centroamericana con las gotas de sudor y de tinta que tanto nos gusta desperdiciar.Prometemos para este nuevo año dar actualizaciones semanales todos los miércoles.También a dar previews de los próximos artículos y reseñas.Como nuevo agregado tenemos artículos de VIDA LITERARIA, como habrán visto publicados el de la Feria del libro y La Pirámide de Papel. Para este próximo miércoles presentaré la tan ansiada Clasificación de los Intelectuales.Además, lo prometido es deuda, los viernes se publicaran las entradas del Diario de los Detectives.Esta vez si con seriedad,Salud! S.]]></content>
		</document>
		<document id="7eab73ec755eff3c0a88de71b9f9d37a" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2007/08/ubik.html">			<content><![CDATA[UBIK// PHILIP K DICK (1969)/ vintage booksUna fábula irreverente sobre la muerte, salvación y el más allá.Hace poco me introduje por primera vez en la esquizofrenia literaria de Philip K. Dick, en la que, casi al borde de las pesadillas me percaté de la fina mente detrás de Blade Runner y The Minority Report.En UBIK, telépatas y anti-telépatas son el VS. Del futuro en cuanto a espionaje industrial. El jefe de los inerciales (los antis) Glen Runciter muere en un extravagante accidente en una base en la luna, o... ¿todos sus empelados mueren con él, o sin él?Atrapados en “media vida”, un estado criogénico que permite vivir a la mente un poco después de la muerte, en el que los mediums son las computadoras de un futuro muy pasado o muy presente (la novela es en 1992), en el que la salvación de la “muerte” viene en una lata de aerosol con letras doradas llamada UBIK, bellamente otorgada a uno de los protagonistas por, eh, ¿DIOS?UBIK es un microcosmos claustrofóbico, obra de un adolescente atrapado en media vida, tratando de sacarle un poco más de ésta al resto de los allí inmersos. Es una salvación a medias y un final dividido en el que toda vida es aparente y la muerte un espejismo en constante comunicación con el presente.Did you begin to need drugs in order to hallucinate? Your whole life’s a waking hallucination.UBIK,PP-64.]]></content>
		</document>
		<document id="f276798b769add4855a7db693fe9359b" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2008/06/los-detectives-salvajes-roberto-bolao.html">			<content><![CDATA[Nocturno desértico.Los Detectives Salvajes, Roberto Bolaño1998Editorial Anagrama609ppssexta ediciónLatinoamérica necesitaba desde hace años una novela canónica de la carretera, un On the Road  trigueño que sólo la vastedad mexicana podía dar, que levantara el polvo de las últimas tres décadas y le diera algo a la generación de escritores de fin de milenio: la que esperaba mucho y terminó recordando el pasado, mirándose en un espejo de hace 30 años para saber lo que  tenía que hacerse en el 2001. Y esta generación  se vio reflejada en Los Detectives Salvajes.¿Qué son los Detectives Salvajes? La leyenda ganadora  de los premios Herralde, Rómulo Gallegos, etc, de la que por primera vez leí en una pequeña nota de un “gran periódico”: humilde, mínima como los poemas que nunca aparecen en toda la novela y la literatura muy poco mencionada, que no hacen falta, ya que cada capítulo vale por cien. La leyenda de un escritor leyenda al que una enfermedad hepática se lo llevara “justo en el momento”, cuando parecía no dar más pero dio todo y es todo lo que necesitamos.Los Detectives Salvajes es la hora de la verdad de un grupo poético en el México de los setentas: los Real Visceralistas y más que todo la de sus dos líderes Arturo Be(o)lan(ñ)o y Ulises Lima, que en el inicio y final de la novela son retratados por el muy coming of age personaje de Juan García Madero, acompañados de una prostituta D.Feña  a la búsqueda de sus precursores en el México posrevolucionario de los 30, en específico de la líder de este movimiento, la creadora de poemas gráficos Cesárea Tinajero.Y es una novela en la que hay (tomemos aire): austriacos paranoicos con una bomba atómica israelí, abogados obsesionados con la terminología latina, ciencia ficción intercalada, tests de poesía clásica, “desviaciones sexuales” que terminan siendo sexo típico, poemas y acertijos gráficos, pintura, tentativas de atentados contra Octavio Paz, sobrevivientes un-poco-raras de Tlatelolco, una larga noche de copas y revelaciones en el apartamento de Amadeo Salvatierra, un trip de mochileros por el área vinícola de Francia, asesinatos y asaltos en Viena, terrorismo norafricano (una de las  mejores partes del libro) duelos a punta de florete en una playa de Barcelona, arquitectos de hospital psiquiátrico,  teorías de la conspiración en base a un poema de Rimbaud, tiroteos en puteros de provincia, vida doméstica de burgueses venidos a menos y un final que no esperamos y que termina siendo el mejor y más abierto como una ventana abierta que cierra un círculo y abre un camino y vamos  por él hasta encontrar el desierto de Sonora, un portal a muchos cadáveres sin descifrar que serán los miembros  de la subsiguiente novela-mastodonte: 2667.La novela total ya traducida al inglés (Farrar, Strauss and Giroux) y pendiente en mi mesa para relectura dominguera, ya que cada mosaico de esta obra es un tiempo de vida, un modo de verla y otro modo de lectura. Por su sencilla variedad repartida llega a la complejidad de novela mutante, con un escritor mutante en el que cada nuevo capítulo es una personalidad nueva. Meterse en otros zapatos, digamos mejor botas, y empezar a caminar más rápido, levantando más polvo, montarse en un Impala y buscar un dibujo que sea un fin silencioso para una novela estridente.]]></content>
		</document>
		<document id="6d43917c76dc024202c7e679d8eb1a13" url="http://monitorcentral.blogspot.com/2008/06/otro-ao-ms.html">			<content><![CDATA[MONITOR CENTRAL VERSIÓN '08Ahora sí, llegamos al período 2008, yo mismo me sorprendo de estar posteando por aquí desde hace ya más de tres años en períodos altamente intercalados, pero que creo que brindan algo de satisfacción a los itinerantes lectores de MonitorCentral.Me he enterado de manera extraoficial de que hay un par de lectores, secundarios e importantes, nacionales, lo cual me alegra mucho. Así que saludos a los visitantes.Sé que el año pasado prometí un diario de ruta que no cumplí, lo empecé y por la mitad quedó.  Luego hubo otro que empecé y terminé, pero me quedé sin computadora para escribirlo... excusas y cuentos,como las de nuestro gobierno Por lo mismo no quiero que este sea un año de excusas ni de promesas,sino un año de posts más o menos regulares y de un poco más de calidad.En fin, a los que echen un ojo por estos lares igual de esporádicos que la pluma del que escribe, saludos y disfruten]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>