<author id="f40bc59d70219138512b25b59b56ee5d" url="pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com" feed="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c4ec0c7238dc7b3ed547d47a178406c5" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/cardenal-lozano-barragn-en-aparecida.html">			<content><![CDATA[Intervención del cardenal Javier Lozano Barragán, Presidente del Consejo Pontificio para la Pastoral de la Salud, ante la V Conferencia General del Episcopado Latinoamericano en AparecidaMay 25, 2007“Para que nuestros pueblos tengan vida en El”, Cristo envió a sus apóstoles y discípulos a predicar el Reino de Dios y a curar a los enfermos. En América Latina desde los inicios de la Evangelización los discípulos y misioneros del Señor han cumplido con este doble mandato ajustándose a las diversas épocas y circunstancias.En el Mensaje de la Jornada Mundial del Enfermo del año jubilar del 2000, Juan Pablo II describió la salud como la tensión hacia la armonía física, psíquica, social y espiritual, y no tan solo la ausencia de enfermedades, que capacita a la persona a cumplir la misión que Dios le encomienda, según la etapa de la vida que le toca vivir.( Cfr. Juan Pablo II Mensaje para la VII Jornada Mundial del Enfermo, 6.8.1999) Consiste así la salud en procurar la armonía que capacita para cumplir la misión; conlleva combatir las enfermedades, pero no se queda sólo allí; las combate con una finalidad muy definida que es la armonía integral para el cumplimiento de la misión recibida.Nuestro actual Santo Padre el Papa Benedicto XVI, en diversas ocasiones ha insistido en renovar y profundizar la Pastoral de la Salud. Nos ha invitado a formar las conciencias en este campo y orientar así sobre la enfermedad, el sufrimiento, la muerte y la vida. Nos ha pedido seguir uniendo a los agentes de Pastoral de la Salud y actualizarlos dentro de la problemática hodierna en el campo científico, técnico, político y moral. En especial nos ha invitado a aplicar su primer Encíclica “Deus Caritas est” y su Exhortación Apostólica “Sacramentum Caritatis” al mundo de la salud, teniendo como centro la Eucaristía que será, cito “la linfa vital que conforta al que sufre” y da fuerza al agente de Pastoral de la Salud, quien como “Buen Samaritano” opera en este preciado campo de la acción de la Iglesia.En este contexto, la Pastoral de la Salud rebasa la Pastoral social y va más allá de una beneficencia que se haga ayudando a los enfermos a curarse, es la respuesta a los grandes interrogativos de la vida como son el sufrimiento y la muerte, a la luz de la muerte y resurrección del Señor.La salud es un tema que hoy en día está en primera línea entre los intereses que mueven al mundo. Sin embargo, su propuesta casi cotidiana a través de los mass media, muestra una salud que no trasciende la armonía física corporal, o quizá psíquica; acentúa además el peligro de las enfermedades emergentes y su posible cura. Se finaliza en la belleza corporal y el goce sin término cerrados en sí mismos. Esta salud se suele proponer sin una finalidad que la trascienda, cerrada en sí misma, destinada por tanto a marchitarse y morir.En este mismo contexto, en la cultura actual no pareciera caber la muerte, y ante su realidad acuciante, simplemente se trata de ocultar.Abriendo la salud a la armonía integral del hombre, resaltando su tensión hacia la armonía física, mental, social y espiritual, se torna la Pastoral de la salud en un anuncio práctico de la muerte y resurrección del Señor, única verdadera salud.Tiene su sentido último en la Palabra de Dios que se realiza en los sacramentos, especialmente en la Eucaristía, y aúna en esta economía sacramental del amor de Cristo, el amor de tantos “buenos samaritanos”, sacerdotes, laicos y profesionales de la salud: médicos, enfermeras, farmacéuticos, administradores de centros de salud y demás personas que se ocupan del ramo, que profesan su fe católica cumpliendo la misión recibida de Cristo de curar a los enfermos.América Latina y el Caribe cuentan con 32,116 instituciones católicas que se dedican a la Pastoral de la salud (toda Europa cuenta con 35,929). Estos inmensos recursos de evangelización, que recientemente muchas veces hemos descuidado, debiendo aprovecharlos al máximo.Nuestra Quinta Conferencia del Episcopado latinoamericano es para mejorar la vida de nuestros pueblos con la vida misma de Cristo. ¿Qué mejor que mejorar nuestra vida cuando se encuentra más amenazada por el quebranto de la salud, y más aún, qué mejor que mejor que dar a nuestros pueblos la vida de Cristo resucitado venciendo definitivamente la muerte, cuando en la enfermedad parece no haber ninguna solución, especialmente al encontrarnos con los enfermos más desprotegidos?Permítaseme ahora una breve alusión a un punto urgente: la pandemia mundial del SIDA, que por desgracia en lugar de menguar sigue creciendo.Gracias a Dios nuestros países latinoamericanos y del Caribe no están tan golpeados como otras partes del mundo, pero no por ello no debemos de preocuparnos. De acuerdo al porcentaje de enfermos de SIDA en cada país latinoamericano, según las últimas estadísticas de que disponemos, su lugar por orden descendente de afectación por la pandemia es como sigue: Guyana, Belice, Surinam, Honduras, Panamá, El Salvador, Guatemala, Venezuela, Perú; en seguida, con el mismo porcentaje: Colombia, Argentina y Brasil; luego Paraguay y Costa Rica; después, con el mismo porcentaje, Ecuador, Chile y México; finalmente, Nicaragua y al último, Bolivia. En el Caribe, su lugar, también por orden descendente, es: Haití, Bahamas, Trinidad Tobago, Barbados, Jamaica, República Dominicana y Cuba.En total, afectados por el SIDA en Latinoamérica, 1.565,300 y en el Caribe: 330,000. El porcentaje de enfermos de SIDA en América Latina con relación a su población total es de 0.31%; en el Caribe es de 0.76%.En números absolutos el país más afectado es Brasil con 620,000 enfermos; el menos afectado es Bolivia con 7000 enfermos. Para tener una visión completa del resto de América, Estados Unidos cuenta entre 1.165,000 y 2.000,000 de enfermos, Canadá con 1,830. Las estadísticas completas las consigno a la Secretaría.]]></content>
		</document>
		<document id="9b0cba7a7ba9bb21f27c8ee0823ebd28" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/comisin-de-sida-de-la-pastoral-de-la.html">			<content><![CDATA[“La lucha contra el SIDA debe ser llevada a cabo por todos. Haciendo eco a la voz de los Padres Sinodales, pido también a los agentes pastorales que ofrezcan a los hermanos y hermanas afectados por el SIDA todo el alivio material, moral y espiritual. A los científicos y a los líderes políticos de todo el mundo suplico con viva insistencia que, movidos por el amor y el respeto que se deben a toda persona humana, no escatimen medios capaces de poner fin a este flagelo”.(Papa Juan Pablo II, Ecclesia in Africa, 14 de septiembre de 1995, #116.)El 17 de enero de 2007 se conformó la Comisión de Sida de la Pastoral de la Salud de Panamá, quedó conformada, así: Dr Rigoberto Samaniego, coordinador, Enfermera Emilsa de Gonzalez, secretaria, además: el P. Domingo Escobar, P. Marlo Verar, P Jorge Luis Martinez, P. Adiodato Bedoya, Enfermeras: Mayo de Sáchez, Marisela de Diaz, Desireé de Pérez. Se programó como primera actividad de está comisión un seminario de sensibilización dirigido a sacerdotes, posteriormente le estaremos informando la fecha, el lugar y el programa.PASTORAL DE LA SALUD ARQUIDIOCESANACOMISIÓN DE VIH-SIDAObjetivo generalEvangelizar el mundo del VIH/SIDA en Panamá desde una pastoral de conjunto. Promoviendo acciones concretas y eficaces, que involucren, prevención, acogida, el cuidado y apoyo al tratamiento con una opción preferencial por los más necesitados.Esta tarea se realizará en las tres dimensiones: solidaria, comunitaria y político institucionalDimensión Solidaria.Acoger y acompañar a nuestros hermanos con VIH/SIDA y defender sus derechos. Desde una presencia fraterna, satisfacción de sus necesidades, básicas, cuidados y tratamientos médicos; de manera que la persona con SIDA experimente “la acción salvadora de Dios y la dimensión de esperanza que acompaña la opción de la fe”.Objetivos específicos:Sensibilizar a la sociedad y a la Iglesia sobre la realidad del sufrimiento de las personas que viven con SIDA, denunciando la exclusión, abandono y discriminación de estos enfermos.Promover el acompañamiento pastoral a los portadores de VIH y a sus familias en momentos puntuales como son la solicitud de la prueba, la entrega del diagnóstico, la comunicación de la seropositividad, la aceptación de la familia, así como la vivencia de la fase terminal y elaboración del duelo.Velar porque los portadores de VIH tengan acceso a los servicios de salud con un abordaje integral humanizado con calidad técnica e igualdad de oportunidades según las necesidadesPromocionar y defender los derechos de los portadores del VIH y sus familiares a fin de que se mantengan insertos en la dinámica social para disminuir la estigmatización y la discriminaciónAyudar a los enfermos, familiares y a todos los que los asisten a descubrir el verdadero sentido de la dimensión celebrativa y sacramental de la fe.Incentivar la creación de servicios de cuidados paliativos para asistir a las personas en estado avanzado de su enfermedadPromover la asistencia pastoral de estos enfermos en las instituciones y domicilios respetando la libertad de conciencia y sus creencias religiosasVelar porque los portadores de VIH tengan acceso a los servicios de salud con un abordaje integral humanizado con calidad técnica e igualdad de oportunidades según las necesidadesApoyar y acompañar a los hogares y albergues destinados a personas con VIH-SIDA.Promover y desarrollar la capacitación permanente de los agentes de pastoral.Participar en redes de apoyoa) a nivel parroquial y de vicarías de la arquidiócesisb) a nivel nacionalDimensión Comunitaria:Objetivo generalPromover la educación como instrumento principal en la prevención del VIH/SIDA e integración fraternal de sus portadores con el reconocimiento de su dignidad y derecho pleno a una participación sin exclusión en la vida comunitaria. Actuando de manera preferencial en la población de niños y jóvenes.Objetivos Específicos-Promover actividades educativas dirigidas: al clero, diáconos, religioso/as y laicos comprometidos que contribuyan:1- a reducir el miedo, los prejuicios y la discriminación frente a personas viviendo con VIH-SIDA. o con enfermedades oportunistas y aquellos considerados como grupos de alto riesgo.2- Entrenamiento en aspectos médicos, psicosociales y pastorales, relativas al SIDA, para que puedan comunicar y sensibilizar a sus comunidades parroquiales.3- Información sobre leyes de protección a estos grupos, recursos y organismos de apoyo accesible a personas afectadas por el SIDA y a sus familias4- 4.- Información que los lleve a asumir nuestra responsabilidad cristiana frente a esta realidad.-Coordinar actividades conjuntas con los catequistas de primera comunión y confirmación a fin de introducir en plan de formación, temas tales como valores de sexualidad y prevención de VIH-SIDA- Coordinar actividades conjuntas con las instancias dentro de la Iglesia encargadas de drogas ilícitas y alcohol dirigidas a los jóvenes-Promover actividades conjuntas de educación y prevención del VIH-SIDA con las pastorales de familia y jóvenes.-Abrir espacios dentro de la comunidad parroquial dirigidos a acoger, orientar y proteger a niños y jóvenes huérfanos viviendo con VIH-SIDA.Apoyar y acompañar a los hogares y albergues destinados a personas con VIH-SIDA.Dimensión Político-InstitucionalObjetivo general:Establecer vínculos de comunicación y de trabajo conjunto, con organismos e instituciones públicas y privadas , que prestan servicios de promoción, educación y cuidados a personas viviendo con VIH_SIDA, sin perder de vista la visión antropológica del amor y del sexo propuesta por la Iglesia en toda su extensión social, individual y personal.Objetivos específicos:-Motivar la participación en la construcción y el desarrollo de estrategias locales para la disminución de la pobreza, subrayando la necesidad de acceso a servicios básicos para toda la población.Contribuir a la humanización y evangelización de los trabajadores de salud e instituciones que prestan servicio a personas viviendo con VIH-SIDA.-Incursionar en los colegios, escuelas, universidades para ofrecer talleres donde se brinde una información veraz, completa oportuna y actualizada sobre la visión antropológica del amor y del sexo propuesta por la Iglesia, sin la cual no es posible la prevención del SIDA.--]]></content>
		</document>
		<document id="d881fc534522b893701a9825575f535b" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/intervencin-del-p-marlo-verar.html">			<content><![CDATA[Intervención - Pbro. Marlo VerarEn el tema del discipulado, hay dos figuras que quisiera introducir: “Jesús Buen Pastor”, que tan bellamente nos presenta san Juan y Jesús como Bueno Samaritano, modelo de servidor.El discípulo de Cristo se detiene, expresa compasión, hace un alto en el camino y atiende al herido en sus necesidades.El Papa Juan Pablo II nos ha dejado un rico legado en el mundo de la salud, enfermedad, dolor, sufrimiento y muerte. Su carta “Salvicifis dolores”, es el primer intento de la Iglesia donde se interpreta el tema del sufrimiento. La “Evangelium Vitae”, la creación del Pontificio Concejo de La Pastoral de la Salud. Todo esto nos dice que el discípulo debe promover, defender, cuidar, y celebrar la vida. Desde que es concebida, sus etapas, y su ocaso natural.Los primeros misioneros llegados a nuestro continente se identifican con el mundo del dolor. Tetemos el caso de san Pedro san José de Betancourt, gran discípulo de la caridad. Por que no citar la casa de Cristo fundada por san Alberto Hurtado.Finalmente, hay que tener en cuenta los males que nos va dejando esta llamada “modernidad”, como por ejemplo el SIDA, las estadísticas hablan por si solas. Ya se dan en nuestros países un considerable número de niños huérfanos de padre muertos por el SIDA, y por que no citar lo que algunos presagian que puede ser una epidemia mayor: Los problemas de salud mental, LA DEPRESIÓN.Entonces el discípulo de Cristo es el que tiene entrañas de “misericordia”, y se compadece de su prójimo, esto lo decimos para promover los carismas y ser concientes de que la Iglesia discípula, está llamada a ser signo de la caridad, (Confer. SACRAMENTUM CARITATIS, Última parte).No dejemos desprovisto de apoyo las obras de misericordia de nuestra Iglesia. Nos encontramos en ella a muchos pobres entre los pobres.]]></content>
		</document>
		<document id="e703b8efb954faeaff3111e5cd0edd57" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/la-experiencia-de-la-enfermedad-cont.html">			<content><![CDATA[Le hace descubrir su fragilidadLa enfermedad provoca una convulsión en el mundo interior de quien la padece. El cuerpo se vuelve molesto y rebelde, desconocido y amenazador, y el enfermose ve obligado a prestarle mucha más atención que cuando estaba sano.La enfermedad suscita la experiencia de la propia limitación y fragilidad (in-firmitas), experiencia que obliga a cuestionar la imagen y la estima que uno tenía de si mismo antes de enfermar. "no somos nadie", dicen a menudo muchos enfermosModifica sus relaciones con los demás.La enfermedad afecta también a las relaciones y a la comunicación entre el paciente y su mundo circundante: la familia, las amistades, el trabajo, la sociedad entera.La enfermedad obliga al enfermo a replegarse en si mismo, a la vez le lleva a observar a los demás con máxima atención por saberse y sentirse mucho más dependiente de ellos. Esta sensación de dependencia modifica profundamente dichas relaciones y a menudo le resulta al enfermo muy penosa.Tomado de. La sistencia Religiosa en el Hospital. SELARE. Santa FE de Bogotá febrero 1994]]></content>
		</document>
		<document id="e8b7ee2df10480b99cd3d15fb268130c" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/la-experiencia-de-la-enfermedad.html">			<content><![CDATA[En el mundo actual, la calidad de vida y la salud constituyen los bienes más estimados y ambicionados, junto con el bienestar, la juventud, la eficacia, la competitividad, la capacidad de disfrute y de consumo, y el éxito. Se vive en funmción de la salud y de los sanos.Por eso, cuando la enfermedad irrumpe y se instala en la vida del ser humano, constituye una sorpresa dolorosa. Hoy se vive más penosamente que en otras épocas la enfermedad, pues estamos menos preparados para asumirla.La enfermedad es una experiencia decisiva en la vida de cualquier ser humano. Afecta a toda la persona, ya que, cuando uno enferma, enferma en su totalidad y entra en un mundo diferente del habitual y cotidiano. El equilibrio que caracteriza el estado de salud se rompe y el enfermo entra en una crisis .Tomado de. La sistencia Religiosa en el Hospital. SELARE. Santa FE de Bogotá febrero 1994]]></content>
		</document>
		<document id="b3219e86db96b6ebc5519101f2845a3" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/la-visita-al-enfermo.html">			<content><![CDATA[La visita del enfermo: ¿Cómo hacerla?; Actitudes y frases que hay que evitar.IntroducciónSolapada o brutal, la enfermedad provoca siempre una ruptura en el desarrollo de la vida del ser humano. Enfermar... y perder así el equilibrio de la salud es una experiencia que «hace daño» y que cuestiona en profundidad al hombre. Al perder la independencia, el enfermo se convierte en un asistido. Los proyectos se desmoronan como un castillo de naipes... El abandono del trabajo, la exclusión de la vida social... Se entra entonces en un mundo nuevo... El cuerpo se convierte en un extraño. Él es el que dicta su ley incomprensible e insoportable. Se experimenta el peso de la dependencia de los tratamientos y de las enfermeras. Estar enfermo significa aguantar las visitas de la familia y de los amigos, sin defensa posible, incluso en los días de mayor cansancio. La experiencia de la enfermedad revela la profundidad fundamental de toda vida humana. El éxito y la desbordante actividad se relativizan, de pronto, ante lo esencial: ¡Vivir! El hombre toca los límites de la carne y del espíritu. Solo ante lo desconocido, la angustia se esconde detrás de su puerta... Las preguntas religiosas, durante tanto tiempo escondidas, afloran a veces a la superficie: ¿Para qué sirve la vida? ¿Para llegar a esto?... ¿Por qué y por quién sufrir...? ¿Me habrá señalado Dios una cita con Él?. Al igual que de cualquier otra prueba, también de la prueba de la enfermedad, se pueden sacar enseñanzas: ¿y si esta enfermedad fuese una señal de alarma que me invita a cambiar algo en mi manera de vivir? ¿Este retiro forzoso no puede convertirse en una ocasión para tomar distancia y revisar mis prioridades? Y, a veces, se descubre otro rostro de Dios que cambia nuestra manera de estar en el mundo y de relacionarse con los demás.La Visita Pastoral: ¿Cómo hacerla?(1)“Señor mío, te ruego que no pases de largo delante de tu servidor” Gn. 18,3Algunos elementos a tener en cuentaEl encuentro del agente de pastoral con las personas que sufre pone de manifiesto una de las preocupaciones más constantes de la Iglesia a través de su historia. Tanto en el caso de que se realice dentro del contexto hospitalario como si es en la atmósfera familiar, la visita pastoral es un momento privilegiado para hacer sentir el apoyo de la comunidad cristiana a sus miembros dolientes. La dinámica de la visita pastoral sufre la influencia de los humores y de los valores, de las preocupaciones y experiencias de las personas que se encuentran, como ya hemos visto. Hay visitas breves que confortan, otras largas que cansan; hay intervenciones que molestan, otras que hacen madurar. Cada visita es una oportunidad de formación permanente que permite al agente de pastoral captar cada vez mejor los vericuetos del alma humana, acercarse con creciente respeto al sufrimiento de los demás, y ofrecer su humilde contribución al crecimiento de los enfermos, ayudándoles a esclarecer lo vivido ya despertar las energías recónditas en pro de su salud física, psíquica y espiritual.El contacto pastoral se intensifica cuando está sostenido por la reflexión, y se perfecciona en la medida en que el agente es capaz de diversificar los propios contactos iniciales y de corregir las intervenciones inoportunas para dar espacio a la creatividad del amor. La estructura de una visita pastoral está generalmente caracterizada por los siguientes contenidos:Las motivaciones de la visitaLas razones que conducen al agente de pastoral a la cabecera del enfermo son muy diversas. Para algunos, la visita a los enfermos forma parte de la rutina del trabajo; para otros se trata de satisfacer el requerimiento de los familiares; y hay otros que han sido llamados por el mismo paciente o por el personal de asistencia. Lógicamente, cada situación crea expectativas distintas e incide en el espíritu de la visita. Por ejemplo, el estado de ánimo con el que se visita a un paciente que ha solicitado hablar con el capellán es distinto de aquel con el que se realiza la visita porque los familiares han ejercido determinada presión sobre un ser querido, mal dispuesto hacia la Iglesia, a fin de conducirlo nuevamente a Dios. El riesgo está en crear expectativas de mucho peso, si luego éstas no se realizan.El contacto inicialCuando se visita a un enfermo es conveniente presentarse y motivar la visita. Una presentación sencilla, en la cual se da a conocer el propio nombre, sirve para personalizar el encuentro y para crear un clima favorable al desarrollo de la relación. En esta fase inicial la capacidad de observación por parte del agente de pastoral cumple una función significativa. Puede observar el ambiente que rodea al enfermo (tal como el clima físico y los objetos particulares presentes: flores, periódicos, fotografías, rosario, Biblia...) y captar las informaciones valiosas que tal ambiente puede proporcionarle. Aún más importante es observar al paciente mismo: las expresiones de su rostro, los sentimientos que deja entrever, para utilizarlos cuando se considere oportuno, con el fin de alimentar el diálogo. Además, el visitante tiene que poseer la capacidad de observarse a sí mismo y de valorar en qué modo su comportamiento y sus reacciones pueden favorecer u obstaculizar el diálogo.El desarrollo de la conversaciónLos primeros dos minutos de una visita son cruciales. Los interlocutores se estudian mediante el uso de distintos mecanismos verbales y no verbales.Generalmente la conversación se orienta hada uno de estos dos campos:-conversión social: Se habla del "tiempo", de "fútbol”, de “política”, de las "últimas noticias”, como método para explorar el terreno o para disipar un poco la ansiedad. Pero también puede ser un método para evitar un verdadero encuentro. A veces el paciente prefiere mantener el contacto a este nivel, hablando de cosas que se refieren al mundo externo, no a su mundo. El problema nace cuando el agenteno sabe captar las aperturas pastorales del paciente y concentra su atención en la conversación “social”;-conversación pastoral: El diálogo se centra en el paciente: éste habla de “miedo”, de “condiciones físicas", de “preocupaciones familiares", de "necesidades religiosas" y otros temas similares. La conversación adquiere un tono personal. La capacidad de captar estas inquietudes y de contestar a ellas define el estilo pastoral.La escucha es un factor determinante en el planteamiento de la relación.De la escucha nace la confianza. La presencia de alguien que escucha y comprende facilita la tarea de abrir el propio corazón, compartiendo estados de ánimo, tensiones y exigencias. El agente atento contribuirá a aclarar los problemas y a sacar a la luz los valores y los recursos del enfermo.Conclusión del diálogoLa conclusión de la visita constituye un último e importante momento. Hay agentes de pastoral que no ven el momento de poner fin a un encuentro; otros tienden a concluirlo demasiado rápidamente; otros a quienes el enfermo no tiene más remedio que despedir de la mejor manera posible; y otros naturalmente, que saben calcular sabiamente el tiempo y la forma de llevar a su término una visita pastoral.El estilo de la conclusión de un encuentro varía de persona a persona y de acuerdo con las situaciones. Son elementos recurrentes:- un sencillo saludo formal;- la promesa de volver o de un recuerdo especial en la oración;- una breve síntesis de los temas surgidos, subrayando progresos y metas;- una reflexión personal sobre la conversación mantenida;- una oración que resuma las preocupaciones y las esperanzas del enfermo.Cada visita pastoral es una oportunidad para comunicar a Dios al que sufre; cada visita es una oportunidad para encontrar a Dios en el que sufre. Cristo ha dicho: "El que recibe a un niño como éste en mi nombre, a mí me recibe" (Mt. 18, 5). El nos ha dado ejemplo de cómo debemos encontramos con nuestro prójimo: amó con su mirada, curó con sus manos, escuchó las quejas de los atribulados, dio confianza a los afligidos, entró en el corazón de las personas y las guió hacia Dios.(1) Tomado de : Arnaldo Pangrazzi; “Creatividad pastoral al servicio del enfermo”; Edit San Pablo.Pags 31-35; Bs.As. 1994.Actitudes que hay que evitarAsumir caras tristesVer la enfermedad mas que a la personOfrecer piedad, lástima (en lugar de respeto)Usar frases hechasImponer propios valores o esquemasMinimizar las pérdidasJuzgar sus sentimientosPretender cambio cuando están a punto de morirDar falsas esperanzasInsistir en que coman o hablenFrases que hay que evitarEs la voluntad de DiosSe como te sientesEl tiempo cura todoHay gente que sufre masCon llorar no solucionas nadaDios sabe como hace las cosasQuien cree en Dios no lloraPreguntas para el diálogo1. Después del primer encuentro con el enfermo al que he visitado, ¿me he dado cuenta de cuál es su manera de vivir la prueba de su enfermedad?¿Rebeldía, resignación, angustia...?2. ¿En qué puedo ayudar al enfermo a adaptarse a su nueva situación y a su nuevo entorno?Si es dependiente...., ¿Cómo ayudarle a reencontrar una cierta autonomía?Si está encerrado en sí mismo..., ¿Cómo ayudarle a salir de sí y a relacionarse con los que le cuidan, con su familia y, eventualmente con los demás enfermos?Si no está en su casa..., ¿Cómo ayudarle a reencontrar algunas referencias esenciales de su marco de vida habitual?Si es creyente..., ¿Cómo puedo ayudarle a reajustar su imagen de Dios y la relación que mantiene con Él?3.¿Qué actitudes debo privilegiar en mis relaciones con el enfermo?¿Ponerme en su lugar o guardar las distancias?¿Hablarle de lo que pasa fuera para distraerle un poco o sobre todo escucharle?Este tema ha sido tomado de:Badenhauser-Brignon-König-Meyer; Opción Preferencial por los enfermos; Plan de formación para visitadores de enfermos;Edit. P.P.C.; España.]]></content>
		</document>
		<document id="b24ae3da4dd06b2c96cba0fd9052dd36" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/ms-corazn-en-esas-manos.html">			<content><![CDATA[La Pastoral de la Salud de Panamá, te saluda y da la bienvenida.MISIÓNLa Pastoral de la salud tiene como misión hacer presente la fuerza humanizadora y salvadora del amor de Cristo en el mundo de la Salud: esto implica atención integral a las personas desde su concepción y nacimiento en la enfermedad, discapacidad y muerte, apoyo solidario a sus familiares, personas que los cuidan y atienden, acciones comunitarias de promoción y conservación de la salud y el ambienteVISIÓNUna comunidad cristiana saludable, comprometida en promover,cuidar, defender y celebrar la vida. Testimonio de la presencia liberadora y salvífica de Jesús en el mundo de la salud.Nuestro Patrono es: San Camilo de LelisEl encargado de esta pastoral por la Conferencia Episcopal es: Monseñor José Domingo UlloaEl Secretario ejecutivo es el Padre Marlo Verar y el equipo arquidiocesano está compuesto por: Mayo de Sánchez, Celsa García, Marisela de Diaz, Emilsa de Gonzalez, Enriqueta de Santiago, Irasema Guerra, Padre Jorge Luis Martinez, Padre Adeodato Bedoya, Padre Rafael Valdivieso, Desireé de Pérez, Noris Domínguez, Cristina Coronado, Esperanza Mora y el Diácono José Montenegro.]]></content>
		</document>
		<document id="b297a2be02bcfff0bd4d37d890e6f165" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/noticias-de-la-pastoral-de-la-salud.html">			<content><![CDATA[Te informamos que los encuentros de formación de Pastoral de la Salud, continuan en el salón Marcos Gregorio del arzobispado. El próximo será el 23 de Junio iniciando a las 8am, el tema:El Grupo Lugar de Crecimiento(taller). Enf Marisela de Diaz. Estás invitada/o.Comunicamos que el 9 de junio se inició en la parroquia La Inmaculada de La Chorrera, el Primer Curso de Formación Básica de Pastoral de la Salud dirigido a todos los agentes de pastoral de Panamá Oeste, el próximo encuentro será el 30 de junio a las 9am, te esperamos.Continua el programa de radio: La voz del Buen Samaritano, en Radio María, los primeros, terceros y quintos sábados del mes.El 30 de junio de 2007, se realizará El II Encuentro de Médicos Católicos en el arzobispado, el tema central es la Humanización de la Salud, para más informes llama al teléfono 261-0156, parroquia Santa Eduvigis.]]></content>
		</document>
		<document id="2dc673672999417c9e765cecbbbc9972" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/nuestra-seora-de-la-salud-de.html">			<content><![CDATA[En la pequeña localidad costera de Vailankanni, en la India, un extraordinario rayo de esperanza ha irrumpido en medio de los sombríos y trágicos acontecimientos que segaron más de doscientas mil vidas en Asia meridional, cuando dos mil peregrinos y un antiguo santuario dedicado a la Santísima Virgen fueron milagrosamente preservados de la devastación general.Vailankanni se localiza en la costa sureste de la India –un país en el que los católicos constituyen franca minoría–, a orillas del Golfo de Bengala, 350 km. al sur de Madrás, capital del estado de Tamil Nadu. Antes del 26 de diciembre del 2004 contaba con una población de cinco mil habitantes.La milagrosa historia comienzaEl santuario, consagrado a Nuestra Señora de la Salud de Vailankanni, tiene una asombrosa y milagrosa historia que data del año 1560, cuando un joven pastor fue en busca de un poco de leche para su amo. A su regreso se sintió muy cansado e hizo un alto para recostarse bajo un frondoso árbol, muy cerca de una poza de agua. Se adormeció profundamente y al despertar contempló a su lado, envuelta en una luz muy brillante, a una celestial Señora con su pequeño Hijo en los brazos. La Virgen le sonrió y le pidió un poco de leche para el Divino Infante. Después que el Niño Jesús bebiera, Nuestra Señora volvió a sonreírle y la visión se desvaneció.La primera aparición de Nuestra Señora de la Salud se realiza cerca de una poza de agua (1560): la Virgen escoge en Vailankanni , como en Fátima, a unniño pastor y le pide leche para su Hijo. En agradecimiento le sonríe y lo libra del regaño de su amo. Comienzan los milagros.Volviendo tarde y con menos cantidad de leche, el chico intentó explicarle a su amo lo sucedido, pero éste no le creyó. No obstante, al destapar el recipiente que contenía la preciada leche, ésta comenzó a rebalsarse milagrosamente. La noticia corrió de boca en boca, y la poza de agua en donde ocurrió la visión se convirtió en un lugar de devoción popular.Un tullido caminaHacia fines del mismo siglo XVI, muy cerca del primer lugar, Vailankanni recibió otra visita milagrosa de la Madre de Dios. Esta vez se apareció a un muchacho tullido que ayudaba a su madre viuda vendiendo leche cuajada en las calles. Un día, mientras ofrecía su refresco, la Santísima Virgen se le apareció con el Niño Jesús en sus brazos. Ambos estaban envueltos por una luz muy brillante. La Señora le pidió al joven indio una taza de aquella leche. La Reina del Cielo se la dio entonces a su Divino Hijo y le pidió que sanase las piernas del muchacho. Después le encargó a éste visitar a un caballero católico que vivía en el vecino pueblo de Nagappatinam, a 12 km. de distancia, y le pidiera que construya en aquel lugar una capilla en su honra.Cuando el muchacho estaba a punto de advertirle a la Virgen que su enfermedad le impedía viajar, Nuestra Señora le ordenó que se levantara y caminara. Entonces, asombrado, constató que sus tullidas piernas habían recuperado la fuerza y el movimiento. Lleno de gozo, corrió entonces en búsqueda del caballero.Algunos años después, vuelve a aparecerse muy cerca de ahí. La Virgen escoge nuevamente a un niño, esta vez lisiado, y le pide leche cuajada para su Hijo. Manda construir una capilla en su honra y obtiene la cura del muchacho. Se manifiesta el poder de intercesión de María.Al llegar a Nagappatinam el joven emisario encontró con facilidad al predestinado mecenas. El caballero lo recibió con gusto y accedió de inmediato a los deseos de la Santísima Virgen. La razón: había recibido la noche anterior en un sueño aquel mismo mensaje. Hizo pues construir en el lugar de las apariciones una humilde capilla cubierta de paja. Muchos enfermos que se dirigían ahí para implorar el auxilio de Nuestra Señora en sus aflicciones, recobraban la salud; por lo que fue llamada Arokia Matha (Madre de la Salud). Preservados del naufragioNuestra Señora de la Salud realizó en el siglo XVII otro gran milagro. Un grupo de comerciantes portugueses que navegaba desde Macao, en la China, hacia Colombo, en Ceilán (actual Sri Lanka), fueron presa de una feroz tormenta. En su desesperación suplicaron el auxilio de María Santísima, la Estrella del Mar, e hicieron la promesa de construir una iglesia en su honra dondequiera que desembarcasen, si conservaban la vida. Entonces el tempestuoso mar se calmó totalmente. El barco tocó tierra cerca de Vailankanni el día 8 de septiembre, fiesta de la Natividad de Nuestra Señora. Bajaron inmediatamente a la playa y cayeron de rodillas en señal de agradecimiento. Un grupo de pescadores indios, reconociendo que eran católicos los llevaron a la primitiva capilla.De inmediato comenzaron la construcción de un edificio más grande de material noble, y a lo largo de sus vidas hicieron varios otros viajes a Vailankanni, para enriquecer el santuario con los tesoros que adquirieron en China y en otros lugares. En recuerdo de ello, hasta el día de hoy se puede apreciar al viejo y gigantesco mástil del navío portugués, plantado a un costado de la actual Basílica.La ampliación de la CapillaCon el paso del tiempo, el número de los peregrinos que visitaban el lugar creció considerablemente. La fama de Vailankanni se extendió gradualmente. Los maravillosos pero inexplicables acontecimientos que ocurrieron en ella excitaron la reverencia y la admiración. Personas que fueron testigos de los acontecimientos o que oyeron de ellos de fuentes próximas, relataron los hechos a sus familiares y amigos. Así la fama y la gloria de la milagrosa Madre de la Salud de Vailankanni se difundió como una estela de luz y de esperanza por aquella tierra.En el siglo XVII, la Virgen salva a unos comerciantes portugueses de un seguro naufragio. En cumplimiento de una promesa agrandan y enriquecen el santuario. Y en testimonio de lo ocurrido,dejan enclavado el mástil del navío en el atrio de la iglesia.Los numerosos fieles que llegaban a Vailankanni desde lejos a pie, regresaban a sus hogares, cantando de puerta en puerta las glorias y los favores de Nuestra Señora, así como los trovadores en la Edad Media hicieron célebres muchos santuarios en Europa. Con el transcurso del tiempo, los peregrinos comenzaron a llegar en trenes y buques a vapor, por lo que fue necesario ir ampliando continuamente la capilla y sus instalaciones. Conocido por los milagros que la Virgen allí continuamente dispensa, el santuario ha sido calificado como «el Lourdes del Oriente», y en él se acoge hoy a más de un millón y medio de peregrinos al año, especialmente en los días de su fiesta.En 1962 el Papa Juan XXIII, al agregar el santuario a la Basílica de Santa María Mayor en Roma, lo elevó a la categoría de Basílica Menor. Más recientemente, el 11 de febrero del 2002, para destacar su importancia sobre cualquier otro santuario de la India, la Iglesia organizó en Vailankanni la X Jornada Mundial del Enfermo.]]></content>
		</document>
		<document id="3532b853ba32bd9e93f99955a493d2a6" url="http://pastoraldelasaluddepanam.blogspot.com/2007/06/resumen-de-charla-dictada-en-el-curso.html">			<content><![CDATA[PASTORAL DE LA SALUD ENLA PARROQUIA. ¿CÓMO LA ORGANIZAMOS?¿Qué es la pastoral de la Salud?Por pastoral de la salud entendemos la acción evangelizadora de todo el pueblo de Dios, comprometido en promover, cuidar, defender y celebrar la vida, haciendo presente la misión liberadora y salvífica de Jesús en el mundo de la saludLa Iglesia realiza esta misión en tres dimensiones: solidaria, comunitaria y político-institucional.Su objetivo es: Evangelizar con renovado espíritu misionero el mundo de la salud, en una opción preferencial por los pobres y enfermos, participando en la construcción de una sociedad justa y solidaria al servicio de la vida.PASTORAL DE LA SALUDEs aquella que le permite a la iglesia demostrarse como iglesia sanadoraEs la pastoral que ayuda a todas las pastorales (familia, jóvenes etc) a ser pastoral que sana y salvaSus integrantes son testimonio de salud al estilo de Jesús¿CÓMO ORGANIZARLA?La organización de la pastoral de la salud en laParroquia es un proceso que incluye:lSensibilizar y concienzarlConformar el grupo de pastoral de la saludlElaborar el plan parroquiallLíneas de acciónlRealizar el censo de ancianos y enfermoslConformar los comités de trabajolCronogramas de actividadesSensibilizar y concienzarRealizar campañas de motivación a la comunidad, para comprometerla en el cuidado y atención de sus miembros enfermos y en la promoción de la salud.Convocar a una primera reunión con el párroco, en la cual se reflexionará: la identidad, objetivos y se elaborará un plan de trabajoConformar el grupo de Pastoral de la saludDebe contar con la asesoría y animación del párrocoConvocar a todos los grupos parroquiales que visitan o tienen relación con los enfermos y a las personas interesadas en formar parte de la Pastoral de la SaludNombrar coordinador, secretario, tesoreroConformar el grupo de Pastoral de la saludElaborar el cronograma de reuniones, pueden ser mensuales para: formación, reflexionar, evaluar, programar, fortalecer la integración, el compromiso, la mística.Elaborar el plan parroquialTrabajar en base a un Plan, permite evaluar el proceso y hacer los ajustes necesarios, para ir respondiendo a las necesidades realesElaborar el plan parroquiallSectorizar la parroquia Conformar el equipo del sector y nombrar responsableslHacer un diagnóstico de la realidad:Situación socioeconómica, principales problemas de saludlHacer un diagnóstico de la realidad basado en:Condiciones del medio ambiente, basuras, contaminación, alcantarillado,drogadicción, alcoholismo, indigentes.Recursos humanos: médicos, auxiliares,enfermeras, trabajadoras sociales,psicólogos, terapia ocupacional, nutricionistas, fisioterapeutas, agentes de pastoralInstituciones de salud: centros de salud, policlínicas, hospitales, clínicas privadas,hogares de ancianos, alberguesLÍNEAS DE ACCIÓNAl elaborar las líneas de acción hay que tener en presente las tres dimensiones de la Pastoral de la Salud:•Dimensión comunitaria•Dimensión solidaria•Dimensión político-institucionalDimensión ComunitarialObjetivo:Favorecer un estilo de vida sano, a través de la promoción, educación en salud yprevención de las enfermedades.lActividades•Encuentros de reflexión sobre el derecho a la salud y condiciones de vida digna.•Jornadas de promoción y educación en salud y prevención de enfermedades•Brigadas de salud•Saneamiento básico•Establecer vínculos con las Instituciones públicas de salud, para un trabajo coordinadoDIMENSIÓN SOLIDARIAObjetivo:Sensibilizar y motivar a la comunidad cristiana para que se haga cargo de sus enfermos y ancianos haciendo presente el amor misericordioso de Jesús, en las familias e instituciones DIMENSIÓN SOLIDARIAActividadesVisitas a enfermos, ancianos, limitados en sus casas o instituciones.– Acompañamiento y escucha– Preparación y celebración de los sacramentos– Responder a las necesidades básicas–Acompañar a la familia y ayudarla en el cuidado de su enfermo.–Trabajo coordinado y de conjunto, con pastoral social, de familia, juvenil.DIMENSIÓN POLÍTICO -INSTITUCIONALlObjetivo.Contribuir a la humanización y evangelización de las estructuras, instituciones y personal de salud.DIMENSIÓN POLÍTICO -INSTITUCIONALlActividades•Charla sobre valores, ética y humanización para los profesionales de la salud•Crear relaciones interinstitucionales, asistenciales y educativas•Dar a conocer los derechos de los enfermos y los deberes del usuario•Participación si es posible y mantenerse actualizado con respecto a los planes y políticas de salud. leyes que tengan que ver con la vida.Realizar el censo de enfermos y ancianos de la parroquiaConfeccionar una ficha que incluya:Nombre, dirección, teléfono, edad, oficio, profesión, gustos, habilidades, tiempo de enfermedad, alimentación, medicamentos, servicios de salud, situación personal y familiar, como asume su enfermedad, condiciones ambientales de su vivienda, necesidades espirituales y religiosasCONFORMAR LOS COMITÉS DE TRABAJOlPara dar respuesta a las necesidades detectadas, se pueden conformar los comités de trabajo involucrando más personas de la parroquia, con el objetivo de ofrecer una atención integral a enfermos y ancianos y para la promoción, educación en salud y prevención de enfermedades.COMITÉ DE AYUDA FRATERNAlBuscará responder a las necesidades de tipo material: medicamentos, alimentación, ropa, elementos de aseo, fondo para urgencias, debe trabajar en coordinación con la Pastoral Social, a fin de no duplicar actividades.COMITÉ DE ACOMPAÑAMIENTOlConformado por: agentes de pastoral de salud, ministros extraordinarios de la comunión y representantes de grupos apostólicos parroquiales, que en sus tareas incluyan la visita a los enfermos ofreciendo tiempo, compañía y escucha facilitando la presencia del Sacerdote, preparando la celebración de los sacramentos, la oración etc.COMITÉ DE EDUCACIÓN EN SALUDlSe preocupa por la promoción de salud, educación y prevención de enfermedades. Promueve conferencias, talleres, charlas, brigadas de salud. Promueve condiciones de vida más digna y participa en los planes de desarrollo de la comunidad.lEn un plan parroquial de Pastoral de la Salud las actividades no se improvisan, se planean a tiempo y deben responder al diagnóstico de la realidad y a las prioridades detectadas.Dar Continuidad y Reforzar el GrupoPara que un grupo pueda crecer y se consolide, es necesario la fidelidad al encuentro periódico, mensual, para la formación, evaluación, reflexión, examen de nuestras actividades.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>