<author id="f4462bbd14720b665b5b9815a6a7b09e" url="iglesiacasadegracia.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/3626783357594509595/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="efdb382143c2903bca9c9e258baacfae" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2010/09/el-verdadero-gozo.html">			<content><![CDATA[Muchas veces sentimos alegria, luz, fiesta, cariño.. pero la pregunta es ¿Es esto el Gozo?Dice la palabra en 1 Tesalonicenses 5:16 al 18   " Estad siempre gozosos. Orad sin cesar. Dad gracias en todo, porque esta es la voluntad de Dios para con vosotros en Cristo Jesús" Realmente no depende de alegrias, ni de momentos gratos para llamarnos gozosos. El gozo es una forma de agradecimiento por la presencia de Dios, una forma de regocijarnos en Cristo, una forma de fortalecernos. Recuerde que "El Gozo del señor es nuestra fortaleza"Nuestro Gozo esta ligado a su aprendizaje, por eso le regalamos una enseñanza del Pastor McKella acerca del verdadero Gozo.Dios permita que sea de gran bendicion.Get this widget |Track details |eSnips Social DNA ]]></content>
		</document>
		<document id="bf9061b39589ef9430f057dde1c6b457" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2010/09/evangelismo-generoso.html">			<content><![CDATA[En este conglomerado de ilusiones y vanidades donde se desenvuelve nuestra sociedad, en este tiempo donde siempre hace falta un brazo amigo que nos consuele, una palabra de aliento, una Oración fortificante, la Iglesia "Casa de Gracia" ha comenzado una cruzada de "EVANGELISMO" por medio de Oración en las calles para todo aquel que necesite de ella. Hemos decidido bendecir a nuestro barrio y adyacencias. A todo el que necesite de las buenas nuevas y de la mano poderosa y sanadora de nuestro Rey... JESUCRISTO.Nuestro mas ferviente deseo es que Usted sienta el amor que Dios tiene por usted.Mil bendiciones... Dios le ama]]></content>
		</document>
		<document id="7bbbe2f3d52934de2f1f04512661fb55" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2010/09/get-this-widget-track-details-esnips.html">			<content><![CDATA[Quien en la vida no ha atravesado en algun momento por situaciones que muchas veces parecen mas fuertes que nosotros? Muchas veces nos vemos dentro de tempestades que llenan de dudas y temores nuestra vida.El Pastor Jose McKella nos ayuda atraves de una enseñanza como atravesar tempestades biblicamente.Nuestro mayor deseo es que usted sea alentado atraves de la Palabra de Dios y la Guianza del Espiritu a caminar confiado y fortalecido en CRISTO JESUS¡Dios les bendiga Rica y Hermosamente!Get this widget |Track details |eSnips Social DNA ]]></content>
		</document>
		<document id="7bbe0491d81b67cdca493fab51eceac0" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2010/09/mujeres-del-reino.html">			<content><![CDATA[CONGRESO NACIONAL DE MUJERES 2010 "LLAMADAS A REINAR"Y el rey amo a Ester mas que todas las otras mujeres, y ella hallo gracia y bondad con el mas que con toda las demás vírgenes y el puso la corona real sobre su cabeza y la hizo reina en lugar de Vasti.ESTER 2:17Amadas hermanas, la invitacion es para asistir al congreso nacional "Estrechando Lazos de Amor y Amistad" donde la principal motivacion es la ayuda bíblica de como ser una mujer virtuosa, llamada a reinar con sabiduría y bendición de DiosContaremos con unas conferencistas invitadas de Puerto Rico, Estados Unidos, República Dominicana y de Panamá.Lugar: Avalon Resort  1,2 y 3 de Octubre.Invita: Mujeres Wesleyanas de Panamá               "No te pierdas esta bendición"]]></content>
		</document>
		<document id="3aef24905e0df46b974c0c1d030cae98" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2010/09/paul-washer-cristianos-radicales.html">			<content><![CDATA[Amados de Dios, ciertamente hoy dia existen un sin numero de desviaciones religiosas que a diario confunden y engañan a los hombres. Y no me refiero en este caso a las corrientes del mundo, sino a las corrientes engañosas que hoy estan inmersas en la Iglesia de "JESUCRISTO". Esas que engañan al mas debil y que se ha estado entronando en muchas de nuestras costumbres. Asi como les dijo Pablo a los Efesios "para que ya no seamos niños, sacudidos por las olas y llevados de aquí para allá por todo viento de doctrina, por la astucia de los hombres, por las artimañas engañosas del error"Hoy dia son muchas las denominaciones, muchos los que hacen llamarce Cristianos sin mostrar verdaderamentes frutos de vida en santidad. Gracias doy al Rey que todavia existen quienes con reverencia y temor verdadero se exigen a si mismo la motivacion de agradar a Dios con sus vidas en santidad y no engañando a todos aquellos que por desconocimiento o por seguir a sus conscupicencias son llevados.Es tiempo de Regresar a la senda antigua.  Les regalo un pequeño estracto de un soldado de Jesus. Ojala y sea de bendicion y despierte en usted un tiempor de meditacion.]]></content>
		</document>
		<document id="d4f3aea8f92c0e3873c81887b11ae63f" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2010/10/la-comunicacion.html">			<content><![CDATA[Muchas personas hoy día se encuentran en diatribas por como estar caminando con propósitos y como estar viviendo una vida de abundancia espiritual.El Pastor José McKella nos enseña unos principios de como estar en comunicación y vivir una vida de abundancia.Esperamos que JESUCRISTO por medio del Espíritu Santo nos ayude y revele cada uno de estos pasos y nos ayude a conformar una vida verdadera en comunicación y abundanciaGet this widget |Track details |eSnips Social DNA (div class="fb-comments" data-href="http://icasadegracia.blogspot.com/" data-colorscheme="dark" data-width="500">]]></content>
		</document>
		<document id="33ad8af2a920ef4a3de889af85d82256" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2011/01/ayuda-socorro-auxilio-eso-es-mi-mujer.html">			<content><![CDATA[Eres solo una ayuda idónea, solo eso..!! "Queriendo decir que La Mujer tenia que solo opinar cuando el se lo pidiera" fue lo que escuche a unos hermanos que acaloradamente discutían sobre su relación.. y pienso en los millones de matrimonios que a diario tratan por sus medios de mantener, entender y resolver los conflictos naturales que afrontamos todos los que estamos bajo un lazo de matrimonio, claro esta, cuando no se conoce la verdad. Dios en su perfección nos dejo (a los hombres) el complemento, el auxilio, el socorro a nuestra falta de algunas cosas.. De tal manera que "NO ES BUENO QUE EL HOMBRE ESTE SOLO"(Génesis 2:18) y encierra Dios una maravillosa verdad en estas lineas que solo conducen a una unión espontánea y reposada en los propósitos del creador. Encontré este video del Pastor Serafín Contreras que es de Bendición pues nos enseña claramente lo que la palabra de Dios nos dice. Disfrutenlo y apliquenlo, para mi a sido de bendición.(div class="fb-comments" data-href="http://icasadegracia.blogspot.com/" data-colorscheme="dark" data-width="500">]]></content>
		</document>
		<document id="92c389e0132060f8cd77247d6cec532b" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2011/01/como-librarnos-de-las-deudas.html">			<content><![CDATA[Amados, ciertamente en este tiempo donde encontramos un sin numero de oportunidades peligrosas para obtener lo que queremos, muy fácilmente caemos en deudas y compromisos innecesarios muchas veces. Como consecuencia nos vemos inmersos en "DEUDAS" que se escapan a nuestro presupuesto y a nuestro bolsillo, de tal manera que probablemente nunca podamos ahorrar ni estar libres de deudas.El Señor en su palabra nos dice: Romanos 13:7 Pagad a todos lo que debéis: al que tributo, tributo; al que impuesto, impuesto; al que respeto, respeto; al que honra, honra.Ciertamente la palabra de Dios no nos esta diciendo que no debemos caer nuca en deudas pero inteligentemente nos esta exhortando a no deberle a nadie, de manera que siempre es inteligente el no caer en desvaríos económicos mas allá de lo que podamos soportar. Recuerden que las deudas nos hacen esclavos de quien le debemos.En esta oportunidad les dejo una predica del pastor Charles Stanley que nos exhortara a manejar un poco mejor nuestras finanzas en este tiempo tan peligroso. Mi mejor intención es que sea de Bendición y de ayuda en su vida diaria. Les amo en "JESUCRISTO" (div class="fb-comments" data-href="http://icasadegracia.blogspot.com/" data-colorscheme="dark" data-width="500">]]></content>
		</document>
		<document id="ace87ad8ac63cd8dc80911c5d5ad7a5c" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2011/01/filosofia-del-desastre.html">			<content><![CDATA[Me he topado con muchas personas que solo son "QUEJAS sobre QUEJAS", que siempre tienen algo que reprocharle a Dios por su mala fortuna y su mal vivir. Pero casi nunca entiendes que el deseo de Dios es nuestro bienestar, Solo quiere que su nombre este de antemano delante de cualquier cosa que hagamos y que nuestro corazon este guiado por sus palabras y mandamientos.Encontré este interesante video corto del Hermano Pablo que nos da un testimonio que nos ayudara a entender la maravillosa idea de Dios para con sus hijos.. Pido a JESÚS sea de bendición a cada uno de ustedes. Bendiciones.(div class="fb-comments" data-href="http://icasadegracia.blogspot.com/" data-colorscheme="dark" data-width="500">]]></content>
		</document>
		<document id="258304316c5c0544fadc12b78dd75633" url="http://icasadegracia.blogspot.com/2011/01/la-verdadera-sabiduria.html">			<content><![CDATA[Sabiduría.?? Que diferencia existe entre ella y la inteligencia? Muchos hoy día creen que El Conocimiento, La Inteligencia y la Sabiduría son la misma cosa. Pero Bíblicamente encontramos un sin numero de diferencias entre ellas. Los Proverbios fueron escritos por el hombre que mas sabiduría a tenido a lo largo del tiempo, "El Rey Salomón" y su conclusión fue que:  “El principio de la sabiduría es el temor de Jehová...”Pero hoy son muchos los que quieren vivir sin sabiduría, pues su temor a Dios esta erradicado de sus vidas. Libertinaje, Robo, Chantaje, Difamacion, Horgias, Homosexualidad, amor al dinero, vanidad, etc. Carece este mundo de mucha sabiduria pues el temor al Dios verdadero esta en mengua.Dentro de los predicadores que mas me gusta escuchar esta el Teólogo Armando Alducin pues a mi parecer tiene una excelente pedagogía y teoría bíblica que enseñar. En esta ocasion les dejo un video que se que a muchos les gustara.Dios les bendiga y el Espiritu de Verdad les enseñe y revele lo que necesitan.Les amo en JESUCRISTO.EL CAMINO DE LA SABIDURIA from RENTE5 on Vimeo.(div class="fb-comments" data-href="http://icasadegracia.blogspot.com/" data-colorscheme="dark" data-width="500">]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>