<author id="f5d7498841719bda03857568f92ca4a6" url="agroymas.blogspot.com" feed="http://agroymas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="ea32d4b9968c52eaa2dfb8affd1447e7" url="http://agroymas.blogspot.com/2008/09/apoyando-al-productor-se-beneficia-el.html">			<content><![CDATA[Por: Didacio L. Camargo G.artmarketing@cableonda.netAgro y Más, interesado por la producción agrícola nacional entrevistó a Iván Ríos, presidente de la Asociación de Comerciantes y Distribuidores de Víveres y Similares de Panamá (ACOVIPA), con la intención de brindarle más información a los hombres y mujeres del campo de forma tal que le sea de provecho al momento de comercializar sus productos.“Es nuestro interés eliminar a los intermediarios y así provocar que el margen de ganancia del productor sea mayor”, reveló Rios. Agregó además, que ACOVIPA por medio de algunas cadenas de supermercados promueve en algunos puntos del interior de la república la instalación de almacenes o tiendas donde el consumidor de ingresos bajos pueda adquirir productos alimenticios a un menor precio y por ende el que los produce pueda colocarlos sin ningún tipo de problemas y de forma rápida, expedita.Un punto importante que reveló el empresario fue que los productores deben de trabajar de forma unificada, organizándose a través de cooperativas o asociaciones, ya que así la asistencia técnica que ofrece el Ministerio de Desarrollo Agropecuario puede llegar más directa a los sectores agrupados que a los que trabajan aisladamente.Iván Ríos exhortó a los productores a que se acerquen a ACOVIPA y reciban asesoría técnica y científica y así puedan brindar buenos productos a los consumidores que es a quienes se deben y más en los tiempos actuales donde la higiene, la salubridad, y la calidad juegan un papel determinante en la comercialización de cualquier producto de consumo masivo.]]></content>
		</document>
		<document id="302ef03e5b8c97075b89c97f92881546" url="http://agroymas.blogspot.com/2008/09/asociacin-de-productores-cree-en-el.html">			<content><![CDATA[Lic. Didacio CamargoPeriodistaEs muy común escuchar que la provincia de Chiriquí ha sido bendecida por Dios, y es que son muchos los productos comestibles que usted puede encontrar en las frías y calientes tierras de la también llamada Valle de la Luna. A pesar de esas riquezas naturales también hay que dedicarle tiempo, dinero y mucho amor a lo que vayas a hacer en el campo, pues como explica Oscar Rivera, presidente de la Asociación de Pequeños Productores de Tierras Campesinas de Barú, para cosechar tienes primero que sembrar.Estos pequeños productores, afectados con el cierre de hace diez años de la empresa bananera Chiriqui Land Company, han sabido sacarle provecho a las productivas tierras que en otrora eran fuente de ingreso para cientos de familias baruenses.Oscar Rivera, dijo al programa de televisión AGRO y MÁS que todos en la Asociación, hombres y mujeres se sienten muy satisfecho con lo que han podido hacer con sus manos, que aunque llenas de tierra y cubiertas con cayo, producen alimento para muchas familias panameñas, pero mejor aún han podido en los últimos años sostener sus hogares y brindarle una educación a sus hijos.Estas tierras localizadas en el área limítrofe de Panamá con Costa Rica, y tan sólo a unas dos horas de la ciudad de David, tercera ciudad en importancia del país, representan el sustento de más de 120 familias que no han desperdiciado el tiempo en hacer producir más de mil hectáreas, donde ya han cosechado maíz, arroz, maracuyá, plátano, además se están dedicando a la cría de ganado y a la porcinocultura y siembra de palmas aceiteras.En la actualidad la Asociación de pequeños productores de tierra campesinas de Barú han centrado su foco de producción en los sectores conocidos como: finca Jocote, Malagueto, Ceiba y Guayacán, sin embargo, han manifestado que tienen aspiraciones de seguir creciendo por lo que piden más asistencia técnica y científica de algunas instituciones gubernamentales.]]></content>
		</document>
		<document id="2fc48b06871ef1e640b07356adc42e52" url="http://agroymas.blogspot.com/2008/09/empresa-viva-cree-en-la-capacitacin-de.html">			<content><![CDATA[Por: Didacio L. Camargo G.artmarketing@cableonda.netDesde hace 14 años existe en Panamá la empresa MIVA, S.A. especialista en bombas de agua de todo tipo, la cual se ha posesionado en el mercado, ofreciendo alternativas con tecnología de punta y con un personal que junto a sus clientes recibe capacitación constantemente.El gerente general de MIVA S.A., Miguel Vásque, destacó que la tecnología es cambiante por lo que siempre hay que tener productos nuevos y modernos, sin embargo, al adquirirlos se debe capacitar al personal técnico y a los compradores, de manera que una vez el equipo sea utilizado, funcione a su máxima capacidad sin ningún tipo de problemas.En tanto Armando Ulloa, de la empresa Franklin Electric experto en bombas de agua, aseguró que MIVA S.A. ha tenido una excelente aplicación de sistemas de bombeo para edificios, reconociendo a la vez que Franklin Electric se especializa más en bombas para pozos y para bombeo subterráneo.Los asistentes al seminario entre ellos Leonardo Mosley, funcionario del Instituto de Acueductos y Alcantarillados Nacionales (IDAAN), reconocieron el esfuerzo que realiza MIVA S.A., en capacitarlos y ponerlos al tanto de las nuevas tendencias que en el campo de bombas de agua seVásquez gerente general de la empresa, agradeció la participación de los asistentes afirmando igualmente que MIVA S.A., continúa marcando siempre la diferencia en lo que al mercado de las bombas de agua se refiere.]]></content>
		</document>
		<document id="425e66bf3ddc076105bcea57a147c52b" url="http://agroymas.blogspot.com/2008/09/se-incrementa-la-produccin-de-arroz.html">			<content><![CDATA[El Gobierno Nacional desarrolla en la actualidad el programa Agrocompita, con el cual se la ha hecho frente a la crisis alimentaria que afecta al mundo, de la que Panamá no escapa, dándole igualmente mayor apoyo al sector agropecuario y al consumidor panameño, así lo explicó a Agroeconomía y más Roberto Jiménez, gerente general del Banco de Desarrollo Agropecuario.El ingeniero Jiménez, se refirió al incremento en el presupuesto del BDA, el cual asciende a 93 millones de balboas, lo que sin lugar a dudas ha redundado en beneficio del productor, ya que la producción en el rubro del arroz ha aumentado considerablemente.El funcionario aseguró que el programa Agrocompita llegó para quedarse, ya que ha cumplido con las expectativas trazadas por el Gobierno Nacional que siendo una de ellas evitar la emigración del productor nacional a las áreas urbanas en busaca de mejores oportunidades de vida. Dentro del programa Agrocompita están incluidos los rubros estratégicos como el arroz, el maíz, el sorgo, la leche, la carne, frijoles y porotos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>