<author id="f6f1ac60b68be32384ff6c34431542fb" url="comentarioshoy.blogspot.com" feed="http://comentarioshoy.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="b92911139317f21152e720b6b054576f" url="http://comentarioshoy.blogspot.com/2007/05/de-alacranes-y-otros-venenos.html">			<content><![CDATA[La muerte de un pequeño de tres años de edad vuelve a traer al tapete el tema de las negligencias médicas. Se dice que los médicos fueron negligentes en atender al niño, que el antídoto no estaba disponible, que el antídoto estaba vencido y que demoraron dos horas en aplicarlo (aún vencido). En fin, el diario drama del sistema de salud panameño, el profesional de la salud que está en las trincheras (bueno, cuarto de urgencias...) tiene que trabajar con las uñas, tiene que enfrentar las enfermedades, a los familiares, al sistema degenerado y torcido y encima tiene que cargar con las consecuencias del mismo.La suprema ineficiencia e irresponsabilidad de nuestras autoridades de salud llega una vez más a niveles insospechados. Comenzamos hace ya varios años con los sobreirradiados del Instituto Oncológico (o es que se han olvidado de ellos), seguimos con los envenenados de la Caja de Seguro Social y ahora un pequeño de tres años. Todos son, aunque no lo parezcan, lo mismo, con otros nombres y con otros detalles, pero en esencia son un reflejo de la inoperancia del sistema, de la falta de control, de la desidia de los funcionarios y de la falta de decencia de nuestras autoridades.En cualquier país del mundo un Ministro de Salud, Director de la Caja o Director Médico decente hubiera renunciado con un caso como el de los sobreirradiados o el de los intoxicados. Aquí no. Por qué hacerlo, si no fue mi culpa... es lo que parecen decir todos con sus declaraciones, siempre es más fácil echarle la culpa a otro. Pareciera que en los puestos de mando y jurisdicción hay unos sueldos espectaculares (o sepa Dios qué otro privilegio) que el renunciar por decencia u honor es simplemente inaceptable, una idea loca, sin sentido. O es que simplemente el funcionario piensa que a los ciudadanos se nos olvida todo y dentro de un mes nadie se acuerda de nada y nadie seguirá cuestionándolo.Con el tiempo he llegado a la conclusión de que todos tenemos la culpa. Para comenzar es una extensión del juega vivo que se ve en las calles a diario, sumado a que de verdad, todo se nos olvida y todo lo dejamos pasar (si no, pues allí están Colamarco, Balbina, entre otros), además de la falta de decencia de los funcionarios que no pueden soltar un cheque quincenal, sin olvidar que no existe el mínimo de autorrespeto ni orgullo personal en estas personas. Es culpa del presidente(a) de turno, por no exigirles la renuncia a estos funcionarios, lo que automáticamente los hace cómplices. Es culpa de la sociedad en general, que permite que todo pase una y otra vez.Al final... Los médicos de turno quedan demandados y desprestigiados porque algún funcionario administrativo no hizo su trabajo como debía. Los ministros, directores y demás miembros de la estructura administrativa pasan agachados, contentándose y tranquilizándose entre sí disponiendo comisiones que investigarán hasta las últimas consecuencias el tema para que no vuelva a ocurrir. Y los muertos, pues muertos se quedan.Un día más en el País sin Consecuencias....]]></content>
		</document>
		<document id="caf1ce11a3bddc2e2b5e5d9cd265bcd7" url="http://comentarioshoy.blogspot.com/2007/05/hasta-las-ltimas-consecuencias.html">			<content><![CDATA[Recuerdo cuando de niño leía Alicia en el País de las Maravillas... me parecía un cuento extraño, lleno de alegorías que hoy en día, de adulto, luego de releerlo con mi hija, empiezo apenas a entender. Una de las cosas que más me intrigaba era que se trataba de un "país de las maravillas", aunque de hecho más bien debería haber sido un universo alterno o paralelo, en donde las leyes naturales y las normas sociales estaban distorsionadas y desviadas de la realidad.Y de pronto me encuentro que, lejos de ser un país imaginario, ese país existe, aunque en una versión más pervertida y cruel. Peor aún es que, sin estar dormido ni soñando, estoy en él, día a día. Y es que Panamá es ese país, aunque preferiría, de entrada, cambiar lo de "las maravillas" al "sin consecuencias". Sería algo así como Panamá, el país sin consecuencias...Vivimos en una sociedad en la que todos hacemos lo que nos viene en gana, sin preocuparnos de nada y seguros de que nuestras acciones no tendrán, en el futuro, ningún peso ni consecuencia. Vivimos más allá del juega vivo, que por muchos años fue la norma, estamos mucho mucho más allá. Estamos en un punto en el que realmente pensamos que podemos violar leyes, alterar el orden normal de las cosas, en el que la mentira y el engaño se han convertido en el pan diario y en el que, a pesar de todo, no pasa nunca nada.Por muchos años recuerdo haber dicho que "Dios es panameño", puesto que aquí la desidia en todos los niveles nunca tenían consecuencias reales y cuando pasaba algo nadie salía perjudicado. Las cosas empezaron a cambiar hace algunos años atrás... A ver, se acuerdan de aquel fatídico derrumbe en el Corredor Norte que mató a unos niños? Eh... Prados del Este? Los pollos muertos en las alcantarillas? la lista es larga (y el espacio y tiempo para recordar es corto)... Lo curioso de todo esto es que, a pesar de que los asuntos mencionados (y otros muchos más) tienen algo en común, que como por arte de magia nadie (o casi nadie) ha enfrentado las consecuencias de los mismos.Algunos dirán que Pariente está preso (en su casa, imagino que con Cable TV y aire acondicionado, comiendo lo que le compran en el Riba Smith... nada personal contra el super, eh), pero en realidad nunca hemos visto que nadie pague una condena en una celda, acompañado de otros presos y compartiendo con otros reos el sinsabor de la privación de la libertad. Ni uno solo.Y es que el mensaje está claro, en este país, a menos que seas un pobre diablo, hagas lo que hagas nunca tendrás que enfrentar las consecuencias de tus actos. Mientras tengas algo de dinero y un abogado escandaloso y "perequero" podrás pasearte los domingos por la calle como si nada. Y lo que es peor, agregado a la ausencia de consecuencias, todos tenemos una falta terrible de memoria.No me extrañaría encontrar algún día algo así: puedes ir practicando desde niño, robando exámenes, copiando. Luego puedes empezar a hacer cosas más interesantes, como llevarte luces rojas mientras manejas, "colándote" en las filas, en fin, la creatividad es tu guía. Cuando ya estás como dicen "cochado" y has hecho de todo verás que es sencillo hacerlo sin pensar, con buena práctica podrás dormirte en cinco minutos sin pensar en todo lo que hiciste durante el día. Cuando llegas a ese punto, pues puedes empezar a sacarle el jugo a este arte, incluso puedes tomar el atajo y ser político, o ser un empresario como los de Medicom o uno al que llaman Charro. El cielo es el límite, recuerda siempre que, hagas lo que hagas, es poco probable que tengas que enfrentar las últimas consecuencias.Triste.]]></content>
		</document>
		<document id="927459125de9406f0fdf32b9753631a2" url="http://comentarioshoy.blogspot.com/2007/05/inmigracin-y-otras-mentiras.html">			<content><![CDATA[Hoy en las noticias hay múltiples comentarios acerca de la nueva ley de inmigración de los Estados Unidos. Unos dicen que son buenas noticias para los indocumentados, otros dicen que la nueva ley sería "injusta" con estos. Opiniones encontradas la mayoría.Lo que me resulta más que interesante es ver como los inmigrantes ilegales reclaman sus "derechos". A ver, qué me perdí? Entras ilegal a un país, usurpas beneficios sociales por los que no pagas, en muchas ocasiones robas la identidad de alguien y luego sales en una marcha a decir que tienes "derechos"? No lo entiendo...Si lo analizamos detenidamente los inmigrantes ilegales que entran a México desde Centro América la pasan mal, muy muy mal. Si los capturan corren el riesgo de todo tipo de vejaciones. Basta ver una de tantas noticias AQUI. Aparentemente estos inmigrantes tienen derecho a una cosa solamente (y a veces ni a eso) y es a que no los maten. Suena horrible, pero pareciera que así es la cosa.Me parece una hipocresía suprema de parte de la mayoría de los sectores que defienden la inmigración ilegal el ni siquiera mencionar estas situaciones, sin contar que al final de cuentas quieren que personas que han violado las leyes de un país (en este caso Estados Unidos) tengan derechos a los que no tienen derecho. Peor aún es que los gobiernos de la región voltean la mirada y se hacen la vista gorda sobre el tema, puesto que en algunos de los países que aportan la mayor parte de inmigrantes ilegales las remesas que estos eventualmente envían de vuelta a sus países se constituyen en una importante fuente de ingresos para los mismos. Es más fácil embarcar a gente sin educación ni oportunidades a un viaje potencialmente mortal, para trabajar luego en labores subpagadas y que envíen dinero a casa que luchar contra la corrupción y la falta de educación en los países involucrados, verdaderos motores de desarrollo.Irónico resulta también que en la región Estados Unidos es percibido como el enemigo, el explotador y todo lo demás. Es hipócrita, así de sencillo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>