<author id="f7085a48de52c8a6092fe4a83edd6f4e" url="jorgonzalezv.blogspot.com" feed="http://jorgonzalezv.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="14f728331c0bb8243d524648cb347554" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2008/04/anlisis-jurisprudencial-de-la.html">			<content><![CDATA[Consideraciones generalesEn la jurisprudencia marítima nacional, se ha tejido la doctrina del forum non conveniens sobre la base de lo contenido en los numerales 1 y 2 del artículo 19 de la Ley Procedimiento Marítimo Panameña. En su elaboración se han esbozado una serie de aspectos que desbordan el contenido de este artículo, como veremos más adelante.Definición jurisprudencial de la regla forum non conveniensNuestra máxima corporación de justicia se ha ocupado de definir la regla del forum non conveniens de la siguiente manera:“Es una facultad que la ley procesal marítima deja librado al Tribunal Marítimo, para que éste pueda declinar la competencia por necesidades de una más conveniente práctica de pruebas y, como ha entendido la jurisprudencia, en aquellos casos en que necesidades objetivas de una adecuada administración de justicia, referido al caso concreto, sea necesaria, hipótesis ésta última en que sería conveniente que dichas razones fuesen debidamente motivadas por el Tribunal que concede el cambio de foro por razones de conveniencia”[1].En fallo de 30 de julio de 2003, nuestra Corte también expreso al respecto lo siguiente:“… dicha institución procesal proviene del sistema legal anglosajón, específicamente, de los Estados Unidos de América, y la misma permite, con base en razones en su mayoría de orden práctico, el cambio del foro jurisdiccional en el que se ventila una controversia y a pesar de que se den los requisitos para darle competencia inicial al mismo en un determinado negocio. En nuestro ordenamiento, la citada institución ha sido incorporada para ser aplicada por el Tribunal Marítimo, cuando en un negocio se demuestre la existencia de dificultades en la práctica de ciertas pruebas, o porque se ha acreditado que resulta indispensable practicar en otra jurisdicción una inspección judicial para la mejor administración de justicia”[2].Cabe observar aquí que nuestra Corte reconoce el carácter práctico de la doctrina en el sistema anglosajón solo que se aparte de su propia concepción, ya que el forum anglosajón rechaza tomar conocimiento del negocio porque carece de todo vinculo que pueda justificar aprehender conocimiento del mismo.La justificación que evoca la jurisprudencia patria para justificar esta doctrina se basa más que nada en la necesidad de practicar diligencias probatorias en el extranjero y que en su práctica se prevean dificultades. De manera que, para una mejor administración de justicia, el foro marítimo declina su competencia a favor de este foro extranjero.Requisitos para que proceda la declinatoria de competenciaAl examinar la jurisprudencia marítima se pueden extraer algunos requisitos que debe cumplir el Tribunal marítimo para poder declinar la competencia en base a la regla del forum non conveniens. Así podemos mencionar los siguientes:Que la causa haya surgido fuera de la República de Panamá.“Entiende la Sala que la declinatoria de jurisdicción en base al principio conocido como forum non conveniens se predica de las causas que hayan surgido fuera de la República de Panamá (que es el caso), pero que dicha limitación no puede entenderse incluida para los casos de sumisión de jurisdicción y del sometimiento de la controversia a arbitraje, en los cuales el respeto a la autonomía de la voluntad, como regulación de las partes de sus relaciones jurídicas, constituido en un principio general de derecho, debe prevalecer”[3]. (Lo acentuado es nuestro)Lo cual significa que el caso marítimo planteado contenga elementos o puntos de contactos significativos que lo vinculen con más de una jurisdicción.2. Que el Tribunal marítimo tenga competencia judicial para conocer del conflicto marítimo.“La declinatoria, en este caso, la analiza y decide el juez, al ponderar la existencia de los supuestos que se encuentran tasados en la ley ritual para desasirse del conocimiento de un asunto para el cual tiene la necesaria competencia."[4] (Lo acentuado es nuestro)Este requisito jurisprudencial desborda la propia concepción anglosajona del forum non conveniens, en tanto y en cuanto que esta presupone precisamente la ausencia de todo vinculo con foro que pueda justificar su aprehensión del caso.3. Que el lugar en la cual se interpuso la acción sea poco conveniente para resolver el conflicto y que existe otro foro legal más apropiado.Este requisito supone que existan dos jurisdicciones que tengan competencia como conocer del caso marítimo internacional: uno de los tribunales competente debe ser el panameño y el otro un extranjero. De allí que el peticionante de la aplicación del forum non conveniens debe acreditar que el foro marítimo panameño no es el conveniente para resolver el conflicto y que existe algún otro foro que pudiera llevar a cabo esta función más adecuadamente.En ese sentido, la Corte en sentencia fechada 1º de diciembre de 1998, se señaló lo siguiente:"En nuestro ordenamiento, dicha institución (forum non conveniens) ha sido incorporada, para poderse aplicar, por determinación del Tribunal Marítimo, cuando se acredita la existencia de dificultades en la práctica de determinadas pruebas, o porque se ha acreditado que resulta indispensable para una mejor administración de justicia, en el caso concreto. La declinatoria, en este caso, la analiza y decide el juez, al ponderar la existencia de los supuestos que se encuentran tasados en la ley ritual para desasirse del conocimiento de un asunto para el cual tiene la necesaria competencia." (Confrontar también sentencias de 2 de junio de 1988, 21 de mayo de 2001 y 25 de junio de 2002)”[5]. (Lo acentuado es nuestro).De la facultad discrecional del juez marítimo al declinar competencia con base al forum non conveniensEn numerosos fallos jurisprudenciales se ha establecido que el Tribunal Marítimo panameño tiene una amplia facultad discrecional para aceptar o no la regla del forum non conveniens como mecanismo para declinar su competencia judicial internacional.“En casos de forum non conveniens esta corporación de justicia ha reconocido que el juez a-quo tiene una amplia discrecionalidad; no obstante, también se ha dejado establecido que la misma no debe entenderse como absoluta. En efecto, la declinatoria por razón de forum non conveniens es una facultad que la ley procesal marítima concede al Tribunal Marítimo, para que éste pueda declinar la competencia por necesidad de un foro más conveniente para la práctica de pruebas”.[1] Apelación interpuesta por M/N "STAR CEBÚ" contra la Resolución del 16 de diciembre de 1997 dictada por el Tribunal Marítimo en el proceso especial de ejecución de crédito marítimo privilegiado interpuesto por HELEN VILLAREAL TOBÍAS Y OTROS. Magistrado Ponente: Eligio A. Salas. Panamá, catorce (14) de mayo del año dos mil uno (2001). Corte Suprema De Justicia. Sala De Lo Civil.[2] LACE SHIPPING, S. A. apela contra la sentencia del 17 de julio de 1997, dictada por el Tribunal Marítimo en el proceso ordinario que le sigue GERLING-KONZERN ALLGEMEINE VERSICHERUNGS. Ponente: José A. Troyano. Panamá, treinta (30) de julio de dos mil tres (2003).[3] Apelación interpuesta por M/N "STAR CEBÚ" contra la Resolución del 16 de diciembre de 1997 dictada por el Tribunal Marítimo en el proceso especial de ejecución de crédito marítimo privilegiado interpuesto por HELEN VILLAREAL TOBÍAS Y OTROS. Magistrado Ponente: Eligio A. Salas. Panamá, catorce (14) de mayo del año dos mil uno (2001). Corte Suprema De Justicia. Sala De Lo Civil.[4] Sentencia fechada 1 de diciembre de 1998.[5] LACE SHIPPING, S. A. apela contra la sentencia del 17 de julio de 1997, dictada por el Tribunal Marítimo en el proceso ordinario que le sigue GERLING-KONZERN ALLGEMEINE VERSICHERUNGS. Ponente: José A. Troyano. Panamá, treinta (30) de julio de dos mil tres (2003).]]></content>
		</document>
		<document id="23c5e3348a13c40c84c3bed5346e622a" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2008/04/importancia-de-la-mediacin-en-materia.html">			<content><![CDATA[En términos sencillo podemos definir la mediación como el procedimiento mediante el cual los disputantes, ayudados por la dirección de una persona o personas neutrales, procuran aislar en la medida de la posible los problemas en disputa con el fin de hallar alternativas, considerar varias opciones, y poder llegar a un acuerdo que los satisfaga en las necesidades de cada una de las partes en disputa.Es importante destacar que son las propias partes los protagonistas de su propia solución, toda vez que son ellos mismas las que cooperarán para buscar las alternativas posibles de solución de su disputa. En esta disputa el mediador es totalmente imparcial, siendo su misión coadyuvar a que las partes puedan solventar sus diferencias de forma exitosa.El Decreto Ley Nº5 de 1999, dispone sobre la mediación lo siguiente:“Artículo 52. Se instituye la mediación como método alternativo para la solución de conflictos de manera no adversarial, cuyo objeto es facilitar la comunicación entre las partes, mediante la intervención de un tercero idóneo, llamado mediador, con miras al logro de un acuerdo proveniente de éstas, que ponga fin al conflicto o controversia”.Cuando se comete una conducta que es tipificada por la legislación penal, se entra en todo un proceso, inicialmente investigativo que tiene por norte demostrar no solo la acreditación del hecho punible si no también la vinculación del encartado con esta conducta típica y antijurídica.Dentro de este proceso investigativo, conocido en nuestro medio como fase sumarial, nos encontramos tanto con la víctima como el victimario, cada uno sentado en su propia posición; uno, el de la víctima, que busca al menos que se sancione al infractor de la disposición penal correspondiente, y si es posible lograr recuperar el bien objeto del ilícito; si esto último no ocurre mostrará de hecho insatisfacción por la sola condena del imputado; y el otro, el victimario, muchos veces renuente a aceptar su posible participación en el ilícito que se le imputa, sencillamente porque sabe que le esperará cumplir una posible pena de prisión.La víctima del delito se ve expuesta así a una serie de situaciones en todo este proceso. “Veamos el rol de víctima en el proceso. Concurre al instructor a comunicar la notitia criminis, vejada por su agresor, se ve expuesta a toda surte de diligencias judiciales. Se convierte en una especie de evidencia indispensable al proceso a objeto de cumplir su objetivo final: la imposición de la pena. Surge así una doble victimización, la del agresor y la del propio sistema (victimización secundaria). Tampoco resulta necesario escucharla en el proceso. La audiencia puede llevarse a cabo en su ausencia. El imputado corre mejor suerte, le asisten el derecho a la defensa, a la presunción de inocencia y al contradictorio, entre otros” (TELLO, 2006)¿Qué logra en definitiva el Estado con este proceso? Aparte de la sanción penal al infractor de las normas penales, que quebrantó las normas de convivencia social, ve un considerable aumento de la población penal carcelaria, en la que el Estado se encuentra en franca morosidad con la obligación constitucional de rehabilitar al detenido para incorporarlo útilmente a la sociedad (ver artículo 28 de la Constitución).Por otro lado, el Estado se convierte en un ente pasivo frente a las propias normas que ha incorporado en la sociedad para lograr la aplicación de un sistema alternativo de solución de conflictos en materia penal. Nos referimos básicamente a lo dispuesto en el artículo 1965 del Código Judicial.El derecho penal tal cual está estructurado no le interesa entender el conflicto y menos a sus actores. Por eso se hace necesario reformular el proceso penal para devolverle a la víctima el sitial que le corresponden. Como lo señala el licenciado TELLO en vez de construir muros para confinar al agresor, hemos de construir puentes de entendimiento entre ambos (víctima y agresor). Que el agresor enfrente su conflicto y vea de cerca el daño causado y se proceda a su reparación. Ponerlo en el lugar de la víctima y hacer lo propio con ésta y aquel (TELLO, 2006)La justicia restaurativa que se consigue con la mediación es básica para un posible entendimiento entre las partes. Con este mecanismo se logra colocar a las partes frente a frente pero no en un disputa boxeril, si no para acortar distancias frente a los posibles entendimientos no solo de aceptación de parte del agresor de la comisión del ilícito sino también asumir su responsabilidad en cuanto a reparar el daño; todo cual se logra con la intervención profesional de un mediador.Nos dice el licenciado TELLO que con la mediación penal se reconstruye el conflicto, poniendo en primera fila a sus protagonistas. La autocomposición del conflicto, con una naturaleza horizontal, profundizando en las historias personales para que cada uno se ponga en el lugar del otro (inversión de roles). Estructurando un perfil del agresor y escudriñando en el por qué de su conducta, lograremos que éste reconozca no sólo su mal comportamiento, sino que lo enderece o atempere. (TELLO, 2006)Con la mediación penal se posibilita un dialogo que es inexistente con el método adversarial de solución de conflicto, que es el sistema ordinario de solucionar las controversias en materia penal. Lo importante es que las partes (víctima y agresor –o autor-) llegan ellos mismos guiados por un mediador a una solución que satisface plenamente sus posiciones. El saldo final debe ser que no hay vencidos ni vencedores.Con la mediación se beneficia la comunidad y el Estado porque significa un desahogo en la administración de la justicia, un ahorro en los recursos financieros y humanos en este rubro constitucional. Permite también colateralmente un descongestionamiento del sistema carcelario que hoy día sufre de grave hacinamiento.Con la mediación penal hay un cambio de paradigma por lo siguiente:1 Se mira el delito como un conflicto y no como una mera infracción a una norma;2 Se entiende a la víctima como un real protagonista en el proceso; y3 Se deja de ver al Estado como el expropiador del conflicto;4 Se observa al Poder Judicial como parte esencial del estado y sus actos como un verdadero servicio en la búsqueda de la paz social;5 Se prioriza la prevención a la represión.Bibliografía:Tello Solano, César Román: “Derecho Penal, Mediación y Violencia Doméstica”, http://www.ministeriopublico.gob.pa/]]></content>
		</document>
		<document id="8cb12a2f4794ba401d8460619a5d92eb" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2008/04/la-mediacin-penal-en-el-proyecto-de.html">			<content><![CDATA[En el Proyecto de Código Procesal Penal la materia aparece recogida en los artículos 321 al 323. Aparece como un acto facultativo de los partes someter su controversia de orden penal a la mediación o la conciliación, cuando el delito sea susceptible de desistimiento de la pretensión punitiva.En efecto el artículo 321 señala que durante la fase de iniciación o investigación las partes pueden manifestar al Juez o Magistrado de Garantías, su interés de someter el proceso, ya fuese a una mediación o conciliación, tratándose de un delito que permita desistimiento de la pretensión punitiva. El Juez o Magistrado de Garantías inmediatamente lo remitirá a la Dirección de Medios Alternativos de Solución de Conflictos del Órgano Judicial para surtir el proceso respectivo. En consecuencia, quedará suspendido el proceso penal por el término de un mes, prorrogable hasta por otro mes si fuese necesario.El artículo 322 indica que una vez transcurrido el término del mes se convocará a las partes para continuar el trámite del proceso penal respectivo, salvo la petición de prórroga. En los casos que las partes no logren un acuerdo debidamente firmado, señala el artículo 323 lo comunicarán al Juez o Magistrado de Garantías, para el pronunciamiento respectivo.Por su parte, el desistimiento de la pretensión punitiva aparece recogida en los artículos 333 al 336 del Proyecto. Se puede desistir de la pretensión punitiva en cualesquiera fase del proceso, aun en el periodo de ejecución de la pena, en los siguientes delitos: hurto; lesiones, homicidio y lesiones culposas; estafa y otros fraudes; apropiación indebida; delitos relativos a los derechos laborales, siempre que no afecten bienes del Estado; delitos contra la propiedad intelectual; usurpación; daños; violencia doméstica; incumplimiento de deberes familiares; delitos cometidos con cheque; calumnia e injuria; inviolabilidad del domicilio; inviolabilidad del secreto; estupro, actos libidinosos simple, rapto simple y falsificación de documentos en perjuicio de particulares. El desistimiento de la pretensión punitiva produce la extinción de la acción penal.El desistimiento de la pretensión punitiva en cualquiera fase del proceso incluso en la ejecución de la pena, a nuestro juicio puede operar perfectamente con un proceso de mediación, pues la norma permite a las partes llegar a un acuerdo respecto de su controversia. Situación que no aparece recogida en el Código Judicial.Para que se pueda admitir el desistimiento es necesario que se cumplan los siguientes requisitos:1. Que haya acordado el resarcimiento de los daños y perjuicios;2. En el caso de estupro, actos libidinosos simples y rapto simple, debe comprobarse el matrimonio entre la víctima y el victimario, a través del documento público respectivo;3. En los delitos de usurpación no debe existir violencia, amenazas, abuso de confianza o clandestinidad en su ejecución;4. Tratándose de violación de domicilio, no debe haber sido ejecutado con violencia sobre las personas, con armas o por dos o más personas;5. En los casos de homicidio culposo, no procede cuando el imputado se encontrare bajo los efectos de bebidas embriagantes, de drogas o sustancias que produzcan dependencia física o psíquica o cuando el agente abandone, sin justa causa el lugar de la comisión de los hechos;6. Cuando se tratare de delitos relativos a los derechos laborales, el imputado debe haber remitido las cuotas trabajadores empleadores o los descuentos voluntarios a la entidad correspondiente, antes de la sentencia de primera instancia.En el caso de la violencia doméstica, el artículo 336 establece una serie de requisitos especiales para la procedencia del desistimiento:1. La víctima debe ser mayor de edad y la incapacidad no exceda de treinta (30) días;2. El imputado o imputada presente evaluación por dos médicos psiquiatras o de salud mental, designados por el Juez o Magistrado de Garantías o el tribunal competente;3. El imputado o imputada se someta a tratamiento por un equipo multidisciplinario de salud mental, cuando el Juez o Magistrado de Garantías o el tribunal competente lo estime necesario, bajo su vigilancia;4. Cuando se trate de violencia patrimonial, aunque el afectado sea menor de edad, se aceptará el desistimiento cuando se haya resarcido el daño ocasionado;5. El imputado o imputada no debe haber sido favorecido o favorecida con este beneficio dentro de los dos (2) años anteriores.]]></content>
		</document>
		<document id="1e2b3f6a809630cd9b0938cb6eb4dd21" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2008/04/problemas-que-confronta-la-mediacin-en.html">			<content><![CDATA[En el Primer Audito de la Justicia Penal en Panamá (2004-2006), realizado por la Alianza Ciudadana Pro Justicia reveló una interesante encuesta realizada por el Barómetro de América. Julio. 2006, por Borges y Asociados, a unas mil quinientas personas (1,536 encuestados), en la que se destacan los siguientes puntos:1 El 55% de los panameños consultados, prefiere resolver sus problemas en las Corregiduría; un 10.2% dijo que en la Policía, un 6.1% respondió que en los Tribunales de Justicia, un 4.6% se inclina por la Defensoría del Pueblo, mientras que 5.7% cree en la Mediación, frente a un 12.2% que dijo que no sabia o no respondió, y un 5.9 buscaría otros método.2 Otro dato interesante de esta encuesta es que el 74.60% señaló que no había escuchado de la mediación como método alterno de solución de conflictos; frente a 24.40 % que manifestó haber escuchado sobre este tema.En el Segundo Audito Ciudadano de la Justicia Penal en Panamá, realizado por la Alianza Ciudadana Pro Justicia (ACPJ), luego de un sesudo análisis de datos estadísticos del Órgano Judicial y de la composición, en tamaño y estructura, de los distintos centros de solución de controversias en nuestro país, llego a la conclusión que la poca utilización de éstos centros obedece, entre otros factores, a que la sociedad no esta debidamente informada ni sensibilizada respecto al uso de estos métodos y, por ende, su demanda es escasa. Además, no existen suficientes centros de mediación a nivel nacional, ni los existentes están dotados de los recursos necesarios para acoger un posible incremento de esa demanda. Por tanto, pareciera ser principalmente un problema de divulgación, docencia y presupuesto destinado a fomentar el uso de métodos alternos de solución de conflictos.Consideramos que una campaña bien orientada respecto de las bondades de la mediación tendría un impacto positivo en la etapa inicial de la investigación penal. La cual debería realizar, en primera línea, el Ministerio Público ya que cuenta con una Oficina de Métodos Alternos para la Resolución de Conflictos, creada mediante Resolución N' 9 de la Procuraduría General de la Nación del 7 de agosto de 1995, reformada mediante Resolución No.14de 9 de marzo de 2006. Esta dependencia debería jugar un rol relevante para la concientización de la ciudadanía que acude al Centro de Recepción de Denuncia.La mediación no debe ni puede ser obligatoria ya que esto repugna con su propia naturaleza, que es precisamente el aspecto eminentemente voluntario que la caracteriza. Aparte de que ello entraría en franca colisión con el principio de tutela judicial efectiva, que en nuestro medio jurisprudencial resulta salvaguardada bajo él principio constitucional del debido proceso, recogido en el artículo 32 de nuestra Carta Fundamental.Biografía:- Audito de la Justicia Penal en Panamá (2004-2006), www.alianzaprojusticia.org.pa - Segundo Audito Ciudadano de la Justicia Penal en Panamá, Panamá 2007, en www.alianzaprojusticia.org.pa-Informe Ejecutivo de la situación de los Centros de Mediación del Órgano Judicial 29/10/07, www.alianzaprojusticia.org.pa ]]></content>
		</document>
		<document id="b9ae2bbaca75d619c510915cce4bfb05" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2008/04/reflexiones-en-materia-de-mediacin.html">			<content><![CDATA[Al analizar las datos estadísticos de los casos atendidos en el Centro de Mediación del Órgano Judicial, se nota un considerable descenso en lo relativo a los casos penales frente al resto de los demás procesos; todo esto sin tomar en consideración la magnitud de casos penales tramitados ante el Órgano Judicial.En el año 2003 se atendieron en el Centro de Mediación 565 casos de los cuales solo 8 eran penales, lo que representa el 1%; en el 2004, se atendieron 375, de los que ninguno fue penal; en el año 2005, hubo 720 casos, en donde solo 12 eran penales, representando el 5%; en tanto que en el 2006, se atendieron 770 casos, donde solo 37 eran penales, representando el 2%.Si se confrontan estas cifras con los casos penales que son atendidos en el Órgano Judicial, los resultados todavía resultan más desalentadores.De acuerdo al datos estadísticos del Órgano Judicial, en los Juzgados Municipales y Circuitales, se dio el siguiente ingreso de expediente de tipo penal: en el 2003 ingresaron 31,505 casos, los que frente a los 8 casos que fueron atendidos en el Centro de mediación, viene a representar un 0.3 %; en el 2004, la cifra fue de 34,189, año en el cual no se atendió ningún solo caso penal en este Centro; y en tanto que en el 2005, se registró una entrada de 44,252 casos, lo que frente a los 37 casos atendidos en el Centro viene a representar un 0.8 %.Es conveniente señalar que el artículo 1965 del Código Judicial establece un amplio catálogo de delitos que son susceptibles de desistimiento y, por ende, mediables. Dentro de este catálogos encontramos las siguientes conductas típicas y antijurídicas: hurto, lesiones y homicidio por imprudencia, lesiones personales, estafa, apropiación indebida, usurpación –cuando se ejecute sin violencia, amenazas, abuso de confianza o clandestinidad-, daños, Incumplimiento de deberes familiares, expedición de cheques sin fondos, calumnia e injuria, retención Indebida de cuotas de seguro social, violencia doméstica, entre otros.Frente a los datos estadísticos examinados todo parece indicar que esta disposición del Código Judicial muestra una tendencia a ser poca efectiva para la administración de la justicia penal, cada vez más saturada por las decenas de casos que diario entran en el sistema, produciendo consecuencialmente un arrastre de morosidad para los cientos de personas que hoy día están a la espera indefinida que sus casos se resuelvan, favorable o adversamente.La situación adquiere carácter grave cuando pesa sobre la persona del sindicado algún tipo de medida restrictiva de la libertad corporal. Si vamos todavía más lejos, lo anterior no deja de tener implicaciones de carácter insolubles para el sistema penitenciario panameño que se encuentra sumido en una crisis de infraestrura física que hace dificil salvaguardar los derechos humanos de los detenidos.Sí contamos con un enorme catalogo de delitos que son mediables a los luz de lo establecido en el artículo 1965 de la excerta legal supracitada y siendo que los datos estadísticos nos muestran la poca o ninguna efectividad de esta norma, como lo demuestra la ínfima cantidad de casos que se manejan en el Centro de Mediación del Órgano Judicial, esto significa que los métodos de solución alternos de solución de conflictos no han tenido la debida acogida en la comunidad para solucionar los problemas penales, susceptibles de ser mediables.]]></content>
		</document>
		<document id="d1f35696dd7af81dca97b6f7e45f40e8" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2008/05/derecho-de-accin-y-la-tutela-judicial.html">			<content><![CDATA[¿QUÈ ES LA TUTELA JUDICIAL EFECTIVA? En términos generales se pude definir la tutela judicial efectiva como el derecho que tiene toda persona a que se le haga justicia, de suerte que su pretensión planteada sea atendida por un organismo jurisdiccional, en cumplimiento de un proceso rodeado de las garantías mínimas.En numerosos pronunciamientos de nuestro máximo tribunal de justicia, se observa la profunda acogida que ha tenido la definición que sobre el instituto en mención nos proporciona el insigne jurista español JOAQUIN SILGUERO, quien la define como el derecho fundamental que asiste a toda persona para obtener, como resultado de un proceso sustanciado con todas las garantías previstas en el ordenamiento jurídico, la protección jurisdiccional de sus derechos e intereses legítimos[1].Según destaca este autor, la tutela efectiva involucra, a su vez, cuatro derechos: el derecho de acceso a los tribunales o derecho de acción, el derecho a obtener una sentencia congruente fundada en derecho, es decir, con arreglo a las fuentes de derecho, el derecho a la efectividad de las resoluciones judiciales o el derecho al recurso legalmente previsto.¿CÓMO SE EXPRESA EL DERECHO DE ACCIÓN EN NUESTRAS NORMAS?Antes de referirnos a este punto, consideramos conveniente destacar las características fundamentales de la acción, la cuales son tratadas por el doctor JORGE FABREGA PONCE, en su obra Instituciones de Derecho Procesal Civil [2].Señala el autor que la acción es un derecho autónomo, pues va dirigida a provocar la actividad jurisdiccional del Estado; abstracto, en tanto que trata de un derecho general que tiene todo particular frente al Estado de obtener la prestación jurisdiccional; público, por cuanto constituye una obligación jurídica del Estado como sujeto pasivo de la acción; por último, es un derecho subjetivo, ya que una vez ejercida la acción por cualquier particular, surge la obligación correlativa del Estado, a través de los órganos competente, de proveer el requerimiento formulado.Consecuente con esta caracterización de la acción, el autor indica que la acción constituye un derecho público, abstracto y autónomo que tiene toda persona natural o jurídica, para exigir la actividad jurisdiccional del Estado, mediante una demanda, y lograr, a través de un proceso, que se decida -previo el cumplimiento de las formalidades legales- la pretensión o petición que se formula.Vistas estas características se puede fácilmente colegir que para activar la actividad jurisdiccional del Estado se precisa que el particular ejerza el derecho acción. En esta dirección apunta el Código Judicial, cuando en su artículo 247, nos dice que los procesos sólo podrán iniciarse a petición de parte, salvo los casos que la ley autorice expresamente que se promuevan de oficio.EN LO QUE TOCA A LA TUTELA JUDICIAL EFECTIVADe la lectura de los fallos judiciales supracitados se observa que la tutela judicial efectiva no constituye una institución autónoma en nuestro ordenamiento procesal constitucional, toda vez que se indica que constituye parte de la garantía del debido proceso, contrario a lo que ocurre en la legislación y jurisprudencia española, que es continuamente citada por nuestro máximo tribunal de justicia.En efecto, la Corte ha fijado su posición en los términos siguientes[3]:´´Desde la vertiente del derecho a la tutela judicial efectiva (la que, con arreglo a la doctrina de este Pleno forma parte de la garantía constitucional del debido proceso), la doctrina española le ha dedicado una importancia decisiva, como derecho fundamental…´´Al referirse al contenido del debido proceso, nuestra Corte ha puntualizado lo siguiente:´´El contenido esencial del debido proceso, por lo tanto, se integra con los derechos a obtener la tutela jurisdiccional, de ser juzgado por tribunal competente independiente e imparcial preestablecido en la ley, permitir la bilateralidad y contradicción, aportar pruebas en su descargo, obtener una sentencia de fondo que satisfaga las pretensiones u oposiciones, utilizar los medios de impugnación legalmente establecidos, y que se ejecute la decisión jurisdiccional proferida cuando ésta se encuentre ejecutoriada, y también que los derechos reclamados puedan, en el momento de dictarse la sentencia, ser efectivos. Forma también parte del núcleo de la garantía que ocupa al Pleno el derecho a que el tribunal, para proferir su decisión, satisfaga los trámites procedimentales que sean esenciales, es decir, en adición a aquellos que ya han sido destacados, los que, en general, de restringirse de manera arbitraria o de negarse, producen en el afectado una situación de indefensión´´. (Lo acentuado es nuestro).En nuestro medio doctrinal, algunos autores suelen citar el artículo 17 de la Constitución Nacional para destacar la responsabilidad del Estado en materia jurisdiccional, a través de las autoridades y órganos competentes, de asegurar la efectividad de los derechos y deberes individuales y sociales y cumplir y hacer cumplir la Constitución y la Ley. Sobre esta norma el doctor JORGE FÁBREGA nos señala lo siguiente:´´Esta norma que encuentra su equivalente en numerosas constituciones vigentes, establece un modo generalísimo la obligación concreta del órgano jurisdiccional de prestar su actividad, orientada, en primer lugar, a la actuación del ordenamiento jurídico objetivo, actuación que conforme el fin principal de la jurisdicción, y, en forma indirecta el derecho de las personas sujetas a la jurisdicción del Estado, de exigir el cumplimiento de esa obligación constitucional´´[4]El artículo 32 de la Carta Fundamental es la que consagra la garantía del debido proceso, al disponer que nadie será juzgado sino por autoridad competente y conforme a los trámites legales, ni más de una vez por la misma causa penal, policiva o disciplinaria.En un fallo más reciente de la Corte Suprema de Justicia[5], se ha señalado que no cabe confundir la tutela judicial efectiva y la garantía del debido proceso, la cual es ajena y distinta al principio de acceso a los tribunales de justicia, por lo que no cabría confundir esta última garantía, que hace relación a una etapa anterior al proceso, con el derecho al debido proceso, referida exclusivamente a la etapa procesal.Señala la Corte que la tutela judicial efectiva, en su faceta de acceso a la justicia, en cuanto a principio integrante del ordenamiento patrio, hay que fundarla en las normas constitucionales sobre gratuidad de la justicia -que proclama el artículo 198 y que reitera el Código Judicial en su artículo 1º- y patrocinio legal gratuito (artículo 214), pero sobre todo en el artículo 4 de la Constitución que obliga a los jueces a acatar las normas de Derecho Internacional, dentro de las cuales se cuentan una serie de instrumentos de carácter internacional ratificados por la República, que recogen el derecho a la tutela judicial efectiva y, por tanto, el acceso a la justicia.Tal es el caso de la Convención Americana sobre Derechos Humanos de 1969, en cuyo artículo 8 se dispone que "toda persona tiene derecho a ser oída, con las debidas garantías y dentro de un plazo razonable, por un juez o tribunal competente, independiente e imparcial, establecido con anterioridad por la ley... para la determinación de sus derechos y obligaciones de orden civil".En una situación contrastante con la anterior, el Pleno de la Corte Suprema de Justicia, en fallo de 13 de octubre de 2004, volvió a reiterar la tesis de que la tutela judicial efectiva forma parte de la garantía constitucional del debido proceso.¿QUÈ RELACIÒN EXISTE ENTRE UNA Y OTRA INSTITUCIÒN?Precisa recordar que la tutela judicial efectiva constituye el derecho fundamental que tiene todo ciudadano a acceder a un proceso con todas las garantías constitucionales, que culmine con una decisión de fondo debidamente motivada, lo que desde luego no significa el derecho a obtener una decisión de fondo favorable, sino únicamente un pronunciamiento fundamentado en el que se decida su pretensión. Además, la tutela judicial efectiva implica también el derecho a la efectividad de la sentencia.Por otra parte, como señalamos anteriormente, siguiendo al doctor JORGE FÀBREGA, la acción constituye un derecho público, abstracto y autónomo que tiene toda persona natural o jurídica, para exigir la actividad jurisdiccional del Estado, mediante una demanda, y lograr, a través de un proceso, que se decida -previo el cumplimiento de las formalidades legales- la pretensión o petición que se formula[6].Como se puede observar, ambas instituciones se encuentren vinculadas la una con la otra. Ambas buscan el acceso a la justicia y procuran resaltar la correlativa obligación del Estado de activar su actividad jurisdiccional con miras a responder al particular accionante que busca una decisión fondo frente a sus pretensiones, estén o no fundadas.ESTADO ACTUAL DE ESTAS INSTITUCIONES EN PANAMÁPienso que la tutela judicial efectiva, en su modalidad de acceso a la justicia, ha avanzado a rango constitucional a través del bloque de la constitucionalidad[7]. Situación que ha significado la apertura a los particulares para que puedan recurrir ante la Corte Suprema de Justicia en reclamo cuando se le ha vulnerado su derecho a obtener una tutela judicial, en lo que al acceso de la justicia de refiere.En cuanto al derecho de acción, salvo la interpretación doctrinal que se le ha hecho al artículo 17 de la Carta Fundamental, que alude indirectamente al derecho de los particulares de poder reclamar el ejercicio de la actividad jurisdiccional por parte del Estado; no existe norma expresa constitucional que consagre este derecho. Pienso que la Corte podría llenar este vacío a través del bloque de la constitucionalidad, que como se sabe permite a la Corte, a través de interpretación, ampliar el marco de acción y protección de la constitución.[1] Cfr Amparo de Garantías Constitucionales interpuesto por el licenciado Carlos E. Carrillo G. en representación de Jacobo Palis, contra la orden de hacer contenida en la resolución DRP-425-98 de 1O de octubre de 1998, dictada por la Dirección de Responsabilidad Patrimonial. Magistrado ponente: ROGELIO A. FABREGA Z. Panamá, veinte (20) de enero de mil novecientos noventa y nueve (1999); Acción de Amparo de Garantías Constitucionales en contra de la orden de hacer contenida en la Resolución Judicial de 28 de agosto de 1996 dictada por el Segundo Tribunal Superior de Justicia del Primer Distrito Judicial de Panamá. Magistrada ponente: ELITZA A. CEDEÑO. Panamá, cuatro (4) de octubre de mil novecientos noventa y nueve (1999).[2] FÁBREGA PONCE, Jorge: Instituciones de Derecho Procesal Civil, Tomo II, págs. 240 y ss.[3] Amparo de Garantías Constitucionales interpuesto por el licenciado Carlos E. Carrillo G. en representación de Jacobo Palis, contra la orden de hacer contenida en la resolución DRP-425-98 de 1O de octubre de 1998, dictada por la Dirección de Responsabilidad Patrimonial. Magistrado ponente: ROGELIO A. FABREGA Z. Panamá, veinte (20) de enero de mil novecientos noventa y nueve (1999).[4] Op. Cit. pág. 242.[5] Ver Sentencia de 4 de abril de 2003.[6] Loc cit.[7] Ver sentencia de 4 de abril de 2003.]]></content>
		</document>
		<document id="bf7a3b23490aacdb55409c9e231d6c2c" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2008/05/derecho-la-tutela-judicial-efectiva-y.html">			<content><![CDATA[La tutela judicial efectiva constituye el derecho que tiene toda persona a que se le haga justicia, de suerte que su pretensión planteada sea atendida por un organismo jurisdiccional, en cumplimiento de un proceso rodeado de las garantías mínimas.En posiciones reiteradas de nuestra Corte Suprema de Justicia, se ha sostenido como doctrina constitucional que la tutela judicial forma parte de la garantía del debido proceso. [1] [2]Siguiendo al jurista español JOAQUIN SILGUERO, la doctrina constitucional panameña conceptúa que la tutela judicial efectiva constituye el derecho fundamental que asiste a toda persona para obtener, como resultado de un proceso sustanciado con todas las garantías previstas en el ordenamiento jurídico, la protección jurisdiccional de sus derechos e intereses legítimos. Enfatiza que este instituto involucra, al su vez, cuatro derechos, a saber: el derecho de acceso a los tribunales o derecho de acción, el derecho a obtener una sentencia congruente fundada en derecho, es decir, con arreglo a las fuentes de derecho, el derecho a la efectividad de las resoluciones judiciales o el derecho al recurso legalmente previsto. [3]Obsérvese que uno de los derechos que componen la tutela judicial efectiva, al parecer del jurista español, lo es el derecho a obtener una sentencia congruente fundada en derecho. O sea que aquí está inmerso el principio de congruencia.Para el doctor FABREGA "El principio de congruencia exige que el juzgador se pronuncie sobre todo lo que se pide y sólo sobre lo que se pide, o sea, sobre todas las pretensiones sometidas a su examen, y sólo sobre ellas". [4]El principio de congruencia encuentra su asentamiento jurídico, en el artículo 991 del Código Judicial, cuando dice como sigue:“Artículo 991. La sentencia deberá estar en consonancia con las pretensiones aducidas en la demanda o con posterioridad en los casos expresamente contemplados y con las excepciones que aparezcan probadas y hubiesen sido alegadas, si así lo exige la ley.No podrá condenarse al demandado por cantidad superior o por objeto distinto del pretendido en la demanda.Si lo pedido en la demanda excede de lo probado, se le reconocerá solamente lo último.Si se hubieren formulado diversas peticiones se hará la correspondiente declaración respecto a cada una de ellas”. (La cursiva es nuestra)Nuestra Corte ha señalado, incluso, “que es deber del juzgador fallar en consonancia con los deseos de las partes, aunque existan errores formales en la identificación de la pretensión”. [5] (La cursiva es nuestra)En nuestro medio constitucional patrio, el principio de la congruencia se ha elevado a un tema constitucional al considerarlo la Suprema de Justicia como parte de la garantía del debido proceso. Al respecto el Pleno de la Corte planteó el tema en los siguientes términos:“Resta considerar, si el principio de congruencia se ubica sólo en el plano de la legalidad, o si por el contrario, su violación implica el desconocimiento del debido proceso, consagrado en el artículo 32 de la Constitución Nacional.En este sentido, la Corte ha reconocido con anterioridad, que el principio de congruencia (en las sentencias y en los recursos) es componente esencial del debido proceso legal. Así, la sentencia de 2 de octubre de 1992, expedida por el Pleno de esta Corporación Judicial, declaró inconstitucional dos artículos de una resolución dictada por el Tribunal Electoral, "porque violaban la garantía del debido proceso legal, consagrado en el artículo 32 de la Constitución Nacional, al infringir, por extra petita, el principio de la congruencia".En dicho pronunciamiento, la Corte resaltaba que el principio de congruencia en los recursos, "sólo otorga competencia al juez para resolver acerca de la materia objeto de los mismos …”[6]Recordemos que conforme a la doctrina constitucional elaborada por el Pleno del la Corte, la tutela efectiva es parte de la garantía del debido proceso, y se incluye ahora también como parte de esta institución constitucional, el principio de congruencia, lo que a nuestro juicio es sumamente importante, toda vez que la persona puede solicitar, en el evento de verte afectado con una decisión jurisdiccional que trastoque el principio visto, la declaratoria de inscontitucionalidad, ante ese máximo tribunal de justicia?[1] Cfr. Sentencia de 20 de enero de 1999, Sentencia de 4 de octubre de 1999; y sentencia de 13 de octubre de 2004.[2] En una posición contrastante, la Corte mediante sentencia de 4 de abril de 2003, señaló que no cabe confundir la tutela judicial efectiva y la garantía del debido proceso, la cual es ajena y distinta al principio de acceso a los tribunales de justicia, por lo que no cabría confundir esta última garantía, que hace relación a una etapa anterior al proceso, con el derecho al debido proceso, referida exclusivamente a la etapa procesal.[3] Ibidem.[4] FABREGA, Jorge. "Estudios Procesales" Panamá, 1989, pág. 142.[5] Sentencia de 13 de enero de 1994, Sala de lo Civil, Corte Suprema del Justicia.[6] Sentencia de 30 de noviembre de 2000, Pleno, Corte Suprema de Justicia.]]></content>
		</document>
		<document id="2c49d0917e56c90bab5fd0c40f115fd" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2009/02/aportacion-de-lo-medios-probatorios-en.html">			<content><![CDATA[En términos generales, los hechos necesarios para resolver un conflicto debe probarlos la parte en cuyo interés el tribunal los acepta como verdaderos (carga de la prueba). Al respecto el artículo 784 del Código Judicial establece que incumbe a las partes probar los hechos o datos que constituyen el supuesto de hecho de las normas que le son favorables.Si un hecho o circunstancia (relevante) esencial no se prueba, debe valorarse en perjuicio de la parte en cuyo interés el tribunal lo acepta como verdadero. Sin embargo, la carga de la prueba no es solamente un aspecto de la obligación de probar. El tribunal puede invitar a la otra parte a aportar la prueba (por ejemplo, entregar un documento en su posesión) y, en ciertos casos especiales, el tribunal puede recabar pruebas de oficio.En cuanto a la "calidad" de la prueba, el tribunal debe tener certeza absoluta referente a los hechos que son esenciales (relevantes) para pronunciarse sobre el conflicto. Así lo establece el Código Judicial cuando indica, en su artículo 783, que las pruebas deben ceñirse la materia del proceso, de suerte que el juez debe rechazar aquellos que no se refiere a los hechos discutidos, así como los legalmente ineficaces.En general, los medios probatorios deben aportados por las partes, aunque el tribunal puede también de oficio aportar pruebas al proceso, en los casos establecidos en la ley. Veamos cada uno de éstos supuestos.1. Aportación a petición de parteEn el proceso oral regulado por el Código Judicial los medios probatorios pueden ser aducidos en la demanda, en la contestación de la demanda o en el acto de audiencia.- Aportación de los medios probatorios en la demanda y en la contestación de la demandaEn su artículo 668, se establece que en el libelo se podrá proponer cualquier clase de prueba, sin necesidad de reiterarlas después, y sin perjuicio de que si hubiere período de apertura del proceso a pruebas, éstas puedan ser adicionadas o complementadas.Por su parte, el artículo 681 indica que el demandado también puede aducir en la contestación de la demanda cualquier clase de pruebas, sin necesidad de reiterarlas después y sin perjuicio de que si hubiese período de apertura del proceso a pruebas, éstas pueden ser adicionadas o complementadas. Si se trata de documentos, podrán acompañarse si la parte los tuviera en su poder.Es importante señalar que el proceso oral en nuestro medio es mixto, pues hay una parte escrita y la otra que es la oral se da en la audiencia. El proceso se inicia con la parte escrita, vale decir con la presentación de la demanda.Hay que recordar también que en la contestación de la demanda, la parte demandada podrá proponer la adopción del procedimiento oral, conforme lo establece el artículo 1283, de suerte en la contestación de la demanda, la parte pudo haber incorporado los medios probatorios que tuviese a bien señalar, sin perjuicio de poderlo aportarlos en la audiencia oral respectiva.Es de señalar que antes de la celebración de la audiencia, las partes pueden solicitar al Juzgador que se citen a los testigos correspondientes. La materia aparece regulada en el artículo 1285, cuyo tenor literal reza así:"Artículo 1285. Las partes podrán, hasta tres días antes de la audiencia, solicitar al juez que cite a los testigos, especificando el lugar de su residencia u oficina, caso en el cual el juez empleará las medidas compulsorias necesarias."Como se observa este artículo faculta a las partes a solicitarle al Juez la citación de las personas que serán llamadas a rendir testimonio en el acto de audiencia oral. La mencionada disposición regla que dicha petición podrá ser formulada hasta tres días antes de la celebración de la audiencia y que el Tribunal podrá emplear todas las medidas compulsorias para hacer comparecer a las personas cuya presencia se requiera en los estrados del Tribunal.La norma in comento tiene como finalidad el ofrecerle a las partes, que desean obtener el testimonio de una persona renuente a declarar, los medios eficaces para que dichos testigos comparezcan al Tribunal a cumplir con el deber que les impone la Ley. Además, el propósito de la norma es advertir a las partes que sus testigos deben estar presentes en el acto de audiencia, esto porque el ideal del proceso oral es que en un mismo acto de audiencia se presenten, admitan y practiquen las pruebas.- Aportación de los medios probatorios en el acto de audienciaEl artículo 1286 del Código Judicial establece las reglas que se deben seguir para la celebración de la audiencia oral. El artículo en mención reza así:"Artículo 1286. La audiencia se celebrará el día y hora señalados con la intervención de las partes que concurran. Iniciada la audiencia, el juez procurará avenir a las partes. Si una propusiese arreglo y fuese aceptado por la otra, el avenimiento se hará constar en el acta firmada por los participantes y el juez.Si el arreglo fuese parcial, el juez continuará con el proceso y la audiencia únicamente en la parte que no hubiere arreglo. De igual forma, el juez procederá a la celebración de la audiencia si no hubiere avenimiento, de la forma siguiente:1. El juez comenzará por solicitar al demandante que presente sus pruebas. Una vez hecho esto, el demandado podrá objetarías y a continuación propondrá sus pruebas. En este último caso, el demandante podrá también objetar las presentadas por el demandado;2. El juez podrá rechazar en el acto las pruebas que se encuentren en algunos de los supuestos consagrados en el artículo 783, y reservará para la sentencia la apreciación de las admitidas;3. Concluida la presentación de pruebas, cada parte podrá proponer contrapruebas por una sola vez;4. Los testigos deberán estar presentes en el tribunal al momento de examinarse, lo que se hará en el orden que establezca el proponente;5. Se examinarán primero los testigos del demandante y a continuación los del demandado, siguiendo las reglas contenidas en la Sección 6', Capítulo VII, Título Vil del Libro lí,"6. Al terminar la recepción de la prueba testimonial, el juez practicará, acto seguido, las demás pruebas oportunamente presentadas si fuera posible. En caso contrario, señalará de inmediato fecha futura para este propósito;7. Culminada la fase probatoria, las partes procederán a formular sus alegaciones verbales;8. Concluida la audiencia, las partes podrán presentar dentro de los tres días siguientes, un resumen escrito de sus alegaciones."Evacuada la fase de procuración del avenimiento, se inicia el trámite de presentación y proposición de pruebas al tenor de lo reglado por el numeral 1 del artículo 1286. Señala la norma que el Juez le pedirá al demandante que proponga sus pruebas, y a seguidas el demandado podrá objetar las pruebas de aquella parte. Ocurrido lo anterior, le tocará al demandado proponer sus pruebas, y luego de ello la actora tendrá su oportunidad de objetar.Según regla el numeral 2 del artículo en examen, el Juez podrá rechazar en el acto — inmediatamente después de las objeciones de ambas partes — las pruebas que se encuentren en alguno de los supuestos de inadmisibilidad probatoria del artículo 783 del Código Judicial, y se reservará para la sentencia la apreciación de las que han sido admitidas. La referida norma dice así:"Artículo 783. Las pruebas deben ceñirse a la materia del proceso y son inadmisibles las que no se refieran las que no se refieren a los hechos discutidos, así como las legalmente ineficaces.El Juez puede rechazar de plano aquellos medios de prueba prohibidos por la ley, notoriamente dilatorios o propuestos con el objeto de entorpecer la marcha del proceso; también puede rechazar la práctica de pruebas obviamente inconducentes o ineficaces."Sobre este tópico, debemos expresar que le es imperativo al Tribunal pronunciarse sobre las pruebas, en presencia de las partes y antes de dar la oportunidad a contraprobar, como lo ordena la norma en cuestión. Además, debe obrar con mucha cautela a la hora de calificar la admisibilidad de las pruebas que proponen las partes, puesto que se trata de una de las cuestiones más trascendentales para los justiciables, ya que la suerte de sus intereses esta estrechamente ligada a la actividad probatoria.Este mismo criterio, también postula que solamente se debe rechazar un medio de prueba en aquellos casos en que la ilicitud del medio probatorio sea clara y evidente.De conformidad con el numeral 3 del artículo 1286 del Código Judicial, luego de concluida la presentación de pruebas, las partes podrán proponer las contrapruebas que a bien tengan. Es preciso advertir que este acto no debe ocurrir sino hasta que ambas partes hayan propuesto pruebas, las hayan objetado y el Juez se haya pronunciado sobre su admisibilidad, por razón de que no hace sentido que en un proceso oral las partes estén contraprobando pruebas que no serán admitidas.A propósito de las contrapruebas es oportuno que citemos lo que al respecto norma el artículo 1266 del Código Judicial que dice así:"Todo lo que en este Código se dice las pruebas, se dice de las contrapruebas, las cuales podrán ser objetadas y declaradas inadmisibles si no tienen el carácter de tal'.En lo que se refiere a la práctica de las pruebas, el numeral 5 del artículo 1286 del Código Judicial, pauta que en el acto de audiencia oral el Juez primero le recibirá declaración a los testigos propuestos por la parte actora, y concluidos los mismos, recibirá declaraciones a los testigos aportados por la demandada. Es de advertir que los testigos tienen que estar presentes en el Tribunal al momento de examinarse, según lo establecido en el numeral 4 del artículo 1286.Una vez que se han evacuado las pruebas testimoniales el Tribunal ordenará la práctica de los demás medios de pruebas que hayan sido oportunamente anunciados siempre y cuando sea posible; y que en caso contrario, procederá a fijar fecha para tales efectos. La regla en comento es ideal para aquellos supuestos en que la práctica de pruebas se debe desarrollar fuera de los estrados del Tribunal, tal como ocurre frecuentemente con las inspecciones judiciales y las diligencias exhibitorias.2. Aportación de oficioEl artículo 12887 del Código Judicial permite la práctica de pruebas de oficio en materia de familia, tras disponer lo siguiente:“Artículo 1287. En los procesos orales sobre estado civil o sobre relaciones de familia, el juez podrá de oficio o a solicitud de parte adoptar las medidas provisionales que estime convenientes y sin perjuicio de las facultades que este Código otorga para practicar pruebas de oficio, debe solicitar se agreguen al expediente certificados de matrimonio o cualquier otra constancia o anotación del Registro Civil. Puede asimismo requerir concepto de un investigador social de cualquier institución estatal”.Sin embargo, consideramos que en las demás causas el juez también puede hacer uso de las facultades probatorias que la ley le concede para verificar los hechos alegados y decidir de acuerdo con el derecho.El artículo 199, numeral 12, del Código Judicial establece como deber general los magistrados y jueces hacer uso de las facultades que la ley le otorga en materia de pruebas, siempre que esto sea conveniente para verificar los hechos alegados por las partes y decidir de acuerdo con el derecho;Por su parte, el artículo 447, numeral 21, indica que los asuntos judiciales deben ser conducidos con dignidad y decoro, que reflejen la importancia de la función atribuida al juez, quien debe ser un investigador de la verdad, para reconocerles a los litigantes el derecho que les asista.En materia de incidentes, el artículo 705 señala que si lo que se discute en el incidente puede afectar el fondo de la controversia, el juez podrá ejercer las facultades de decretar la práctica de pruebas de oficio, en el propio incidente o en el momento de fallar el proceso principal, según estime conveniente.El artículo 854 se refiere a la aportación oficiosa por Juez en materia de prueba de documento público. La norma reza así:“Artículo 854. Sin perjuicio de las facultades de decretar pruebas de oficio, el juez podrá solicitar, antes de dictar sentencia, y cuando abrigare dudas sobre la existencia, autenticidad o fidelidad de cualquier documento público, que por secretaría se solicite al custodio del original con el fin de agregar al expediente, copia del mismo; o en su defecto practicar las diligencias necesarias o conducentes para dichos propósitos”.El Juez puede intimar a terceros que entregan piezas probatorias que están a su cargo y que sean de interés al proceso. Al respecto el artículo 870 señala lo siguiente:“Artículo 870. El juez, a solicitud de parte o de oficio, puede disponer que se intime a terceros la entrega de las piezas originales, copias fotostáticas o transcripción certificada por notario, de documentos que se hallen en su poder y de interés para el proceso. Lo anterior es sin perjuicio de que la parte interesada pueda acudir a la diligencia exhibitoria”.También el Juez puede solicitar, de oficio, a cualquier entidad que le entregue alguna prueba necesaria para el proceso. La materia la regula el artículo 893, de la siguiente manera:Artículo 893. El juez, de oficio o a solicitud de parte, puede pedir a cualquier oficina pública, entidad estatal o descentralizada o a cualquier banco, empresa aseguradora o de utilidad pública, cualquiera de los siguientes elementos que estime procedente incorporar al proceso para verificar las afirmaciones de las partes:1. Certificados, copias, atestados, dictámenes, investigaciones, informativos o actos de cualquier naturaleza; y2. Informaciones, relaciones o exposiciones referentes a hechos, incidentes o sucesos respecto a los cuales tengan conocimiento, aun cuando no se encuentren constancias escritas.Las oficinas que reciban la solicitud de un informe, no podrán establecer o exigir el cumplimiento de requisitos o trámites no establecidos en la ley, en decreto ejecutivo o en la respectiva resolución. Deberán contestar la solicitud o remitir la documentación dentro del término que el juez señale, que no podrá exceder de quince días.Recibido el informe, el juez, de oficio o a solicitud de parte, podrá disponer que el funcionario o entidad que lo haya emitido esclarezca o amplíe cualquier punto, siempre que lo estime necesario.Las entidades privadas que no fueren parte en el proceso, al presentar el informe y si los trabajos que han debido efectuar para contestar implicaren gastos especiales, podrán solicitar una indemnización que será fijada por el juez, con audiencia oral de las partes y del interesado.Dichas empresas podrán impugnar, por la vía de incidente, la resolución que decrete el informe. La impugnación no suspende el proceso, aunque sí la práctica de la prueba. Si se declarase infundado el incidente, se ordenará la práctica de la prueba, aun cuando haya vencido el respectivo término probatorio.El juez podrá asimismo solicitar, de oficio o a petición de parte, informes técnicos o científicos a los profesionales o técnicos oficiales o de la Universidad de Panamá y en general a las entidades y oficinas públicas que dispongan de personal especializado, sobre hechos y circunstancias de interés para el proceso. Tales informes deberán ser motivados. El juez apreciará estos informes según las reglas de la sana crítica.El Juez puede también proceder al interrogatorio personal de los testigos. Al respecto el artículo 906 señala lo siguiente:Artículo 906. Cuando el juez estime que la prueba que existe en el proceso no sea suficiente o sea contradictoria o que la explicación de las partes pueda aclarar cuestiones dudosas o que dicha explicación sea de importancia en el proceso, debe decretar de oficio y practicar el interrogatorio personal de las partes. Podrá hacerlo también cuando lo juzgue necesario o conveniente para aclarar las afirmaciones de las partes.Igualmente el Juez puede, de oficio, considerar ser asistido por un perito en aquellas materias técnicas, artísticas, científicas que no pertenezca a su experiencia común que son objeto de debate dentro del proceso. Al respecto el artículo 966, que regula la materia, dispone como sigue:Artículo 966. Para conocer, apreciar o evaluar algún dato o hecho de influencia en el proceso, de carácter científico, técnico, artístico o práctico, que no pertenezca a la experiencia común ni a la formación específica exigida al juez, se oirá el concepto de peritos.El juez, aunque no lo pidan las partes, puede hacerse asistir por uno o más peritos cuando no esté en condiciones de apreciar por sí mismo los puntos de la diligencia, cuestión, acto o litigio.Por último, el juez de oficio, puede orden la práctica de dictámenes especiales, como los dispone el artículo 981, cuando señala lo siguiente:“Artículo 981. De oficio o a petición de parte, el juez podrá ordenar:1. Ejecución de planos, reproducciones fotográficas, cinematográficas u otras de carácter técnico o científico, de objetos, documentos o lugares, con empleo de medios o instrumentos mecánicos;2. Los exámenes científicos necesarios para verificar las afirmaciones de las partes o la verdad material.Cuando se trate de examen hematológico, bacteriológico o examen de identificación personal mediante el A.D.N., o de naturaleza análoga, sobre la persona, su práctica será obligatoria respetando siempre su dignidad e integridad.En estos casos, el juez pedirá al perito que efectúe la extracción, la examine y presente un informe sobre los resultados, así como una conclusión.El informe debe indicar si la identidad de la persona cuya sangre ha sido examinada, fue debidamente verificada e indicar el tipo de método utilizado para llevar a cabo el examen;3. La reconstrucción de hechos, para comprobar si se han producido o pudieren realizarse de una manera determinada. A estos efectos, podrá disponer que comparezcan los peritos y testigos;4. La entrega de informes o dictámenes, a corporaciones, academias, institutos, colegios, cámaras, laboratorios o entidades públicas o privadas, de carácter científico, técnico o artístico, cuando el asunto requiere operaciones o conocimiento de alta especialización. A pedido de las entidades privadas, se fijará la retribución que les corresponda percibir.Si el juez estima conveniente, ordenará a la parte o a las partes que deben correr con dicha retribución, que las consignen en el tribunal por adelantado”.]]></content>
		</document>
		<document id="a7c5bd54cadbc5b02bc74182a7d9146f" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2009/02/competencias-laborales-y-su-aplicacion.html">			<content><![CDATA[Muchas empresas en Estados Unidos, Europa y recientemente en América Latina, han incorporado la gestión de recursos humanos basada en competencia laboral como una herramienta para mejorar la productividad y mantener un clima positivo en las relaciones con sus colaboradores. La justificación de estos esfuerzos se encuentra en el intento de mejorar los niveles de productividad y competitividad mediante la movilización del conocimiento y de la capacidad de aprender, de la organización. Se hace evidente así, la tendencia de revalorización del aporte humano a la competitividad organizacional.Esta aplicación del enfoque de competencias abarca las áreas tradicionales de la gestión del talento humano en la organización: selección, remuneración, capacitación, evaluación y promoción. Se conocen experiencias sobre aplicaciones de sistemas normalizados de competencia, bastante difundidas en Inglaterra, Irlanda, Escocia, Australia, enmarcadas dentro de un sistema nacional de formación y certificación. En estos casos, la característica principal es su proyección nacional y la articulación de las instituciones de formación con las necesidades de las empresas, a través de la formación basada en normas de competencia.Adicionalmente, muchas empresas alentadas por las presiones de cambio y reorganización del trabajo para mantenerse competitivas, han emprendido el montaje de sistemas de gestión de recursos humanos basados en competencia laboral.El montaje de estos sistemas pasa por la definición de las competencias clave para la organización; su puesta a punto con la participación de los trabajadores, no siempre todos; y su aplicación a la selección, determinación de necesidades de capacitación, evaluación del desempeño, remuneración y promoción del personal.Las experiencias conocidas para documentar esta respuesta, se basan en aplicaciones del enfoque conductista de competencia laboral según el cual se determinan las competencias que exhiben los mejores trabajadores y se convierten en el referente del mejor desempeño.Algunas definiciones de competencia laboral basadas en el comportamiento y el mejor desempeño son las siguientes:“Una competencia es una capacidad, susceptible de ser medida, necesaria para realizar un trabajo eficazmente, es decir, para producir los resultados deseados por la organización. El análisis de competencias tiene como objeto identificar los conocimientos (knowledge), las destrezas (skills), las habilidades (abilities) y los comportamientos estimulantes (enabling behaviors) que los empleados deben demostrar para que la organización alcance sus metas y objetivos. Para tener una competencia puede ser necesario, tal vez, sólo un tipo de conocimientos, o destreza, habilidad o comportamiento determinados, o bien puede requerir una combinación de todos ellos”.Se trata de un “conjuntos de conocimientos, habilidades, disposiciones y conductas que posee una persona, que le permiten la realización exitosa de una actividad”Para otros autores, la competencia constituye una habilidad o atributo personal de la conducta de un sujeto, que puede definirse como característica de su comportamiento, y, bajo la cual, el comportamiento orientado a la tarea puede clasificarse de forma lógica y fiable.La gestión de recursos humanos por competencias se caracteriza por:1. El énfasis en la empresa: Una de las principales características de estas experiencias está en no enfocar el problema de la formación como un problema nacional; sencillamente trabajan a nivel de empresa. La premisa que facilita esta actitud metodológica se deriva de considerar que las competencias para una misma ocupación, en dos organizaciones diferentes, pueden diferir. La filosofía organizacional, de fabricación y de servicio al cliente varía de empresa a empresa; en ese caso, cada una debe encontrar las competencias clave para que sus colaboradores alcancen los objetivos deseados.2. Referencia en los mejores: Los modelos de gestión por competencias de corte conductista identifican a los mejores trabajadores, a quienes están alcanzando los mejores resultados. De ahí deriva el perfil de competencias bajo el supuesto que, si el mejor desempeño se convierte en un estándar, la organización en su conjunto mejorará su productividad.3. Competencias diseñadas, más que consultadas: Algunas de las competencias que se requieren en la organización, no se obtienen a partir de la consulta a los trabajadores. Esto no resulta suficiente; hace falta que la dirección defina qué tipo de competencias espera de sus colaboradores para alcanzar sus metas y las incluya dentro de los estándares para facilitar su conocimiento y capacitación. Bajo esta idea los trabajadores no son todo en la definición de competencias; consultarlos es necesario pero no suficiente.Los sistemas de gestión de recursos humanos basados en competencia facilitan la ejecución de las funciones de la administración del talento, entre ellas la selección. El proceso en general, se inicia con la identificación de las competencias y prosigue con la evaluación del candidato frente a tales competencias, estableciendo de esta forma su idoneidad para la ocupación a la que aspira.De este modo, el proceso de selección se apoya en las competencias definidas por la organización, bien sea mediante la aplicación de normas de competencia establecidas con el Análisis Funcional (funcionalismo) o, a partir de la definición de las competencias clave (conductismo) requeridas.Las competencias facilitan un marco de criterios contra los cuales llevar a cabo la selección, pero pueden introducir algunas variaciones en las características tradicionales del proceso. Estas variaciones puede resumirse en: el cambio de énfasis en la búsqueda de un candidato para un puesto, a un candidato para la organización; considerar la diferencia entre competencias personales y competencias técnicas; e introducir ejercicios de simulación para detectar la posesión de ciertas competencias por los candidatos.¿Un candidato para un puesto o un candidato para la organización? Claramente este dilema se resuelve a favor de la organización. Lo que ésta precisa es alguien que disponga de un buen acervo de competencias requeridas para diferentes situaciones laborales propias de la organización. Aparecen así exigencias del tipo “lo que esta empresa necesita de su gente”, que diferencian perfectamente el perfil de los candidatos más allá de su capacidad técnica.Muchas organizaciones crean un modelo propio de las competencias clave y, con esa referencia, escogen sus colaboradores. Usualmente el “modelo” de competencias llega hasta la definición de niveles y conductas esperadas en un grupo de no más de 6 ó 7 competencias. Este conjunto de competencias incluye también la descripción de los comportamientos conexos, así como los niveles de competencia a alcanzar para cada comportamiento.Este grupo de competencias se desagregan en un grupo más detallado o específico denominado subcompetencias. En este punto, las subcompetencias se suelen expresar en diferentes niveles, a cada uno de los cuales le corresponde un indicador de conducta.]]></content>
		</document>
		<document id="b07e26c57d31e594d5c44afac15b31fb" url="http://jorgonzalezv.blogspot.com/2009/02/conflicto-de-leyes.html">			<content><![CDATA[Cuando los elementos de una relación no se realizan todos bajo la egida de un solo sistema jurídico, sino que, antes por el contrario, lo desbordan por contener uno o varios elementos extranjeros, de suerte que en razón de su significación relevante hacen concurrir a más de un sistema jurídico, sobre los que se hace necesario determinar a cuál de ellos le corresponde en concreto dotar de reglamentación substantiva a dicha relación, es cuando en definitiva surge lo que se ha dado en llamar conflicto de leyes.Es decir, los conflictos de leyes presuponen la existencia de un tipo característico de relaciones jurídicas cuya nota reveladora lo es su vinculación con más de un ordenamiento jurídico, debido a la presencia en ella de uno o varios elementos extranjeros los cuales pueden ser de orden personal, real o conductista. A estas relaciones se les denomina usualmente de “trafico jurídico externo”, “extranacionales”, “transnacionales”, etc., en oposición a las de tráfico jurídico interno cuyos elementos son localizables en una sola esfera jurídica estatal.A guisa de ejemplo, el elemento extranjero será personal, por ser distinta la nacionalidad de una de las partes, o por tener cualquiera de estas su domicilio o residencia en el extranjero; real, por la ubicación extranjera del bien objeto del litigio; y conductista, por constituir un país extranjero el lugar de celebración o cumplimiento de un negocio jurídico, etc.Empero hay que ser claro en afirmar que la sola presencia de elementos extranjeros no basta por si solo para categorizar a una determinada relación jurídica como de tráfico jurídico externo y llegar, por ende, a plantear un conflicto de leyes. Se requiere, además, que tales elementos posean una significación jurídica relevante de cara al problema jurídico planteado. Así, lo sería, por ejemplo, la nacionalidad extranjera del causante en una relación sucesoria.En este sentido se pronuncia el profesor BOUTIN cuando nos dice lo siguiente: “ Los elementos de extranjería o punto de contactos que contengan las relaciones jurídicas deben ser suficientemente o intensamente significativas que acarreen o produzcan la posibilidad u opciones de considerar dos o más legislaciones distintas tendientes a regir la relación jurídica apareciendo la interrogante de cuál de aquellos derechos positivos debe regular la relación internacional”[1].Al respecto la española E. PEREZ VERA opina así: “… desde una concepción funcional del derecho no puede aceptarse la tesis de que cualquier elemento foráneo en la relación considerada goce de relevancia para teñirla de extranjería; por el contrario parece más exacto insistir en la necesidad de que se aprecie el carácter fundamental de ese preciso elemento respecto de la relación o situación jurídica de que se trate; en otras palabras, la relevancia del factor extranjero parece depender no tanto de la extranjería en si, como de la importancia relativa del elemento que se predica. No obstante, … la existencia de un elemento extranjero genera una presunción que sólo podrá confirmarse o rechazarse tras el examen detallado del supuesto, examen que será siempre relativo, puesto que habrá de hacerse desde un determinado sistema jurídico”[2].Sin embargo, para MURAY [3] cada vez que un elemento de la relación sea extranjero -uno de los sujetos por su nacionalidad o por su domicilio, un bien por su situación, un acto por el lugar de su conclusión o ejecución- hay relación internacional y el Derecho internacional privado interviene a fin de proceder a una adecuada reglamentación del supuesto en cuestión.Esta posición es cuestionada acertadamente por CARRILLO SALCEDO así: “Sin embargo, creo que es preciso ahondar más en el problema, ya que si bien es cierto que un solo elemento puede caracterizar como internacional el supuesto de hecho a regular, no todo elemento goza de tal aptitud; en efecto, no todo elemento extranjero es capaz de convertir la relación o situación de que se trate en una manifestación de la vida internacional de las personas, y lo que realmente importa es el hecho de que los elementos vivos del supuesto estén repartidos en el espacio, dispersos entre varios ordenamientos, en suma, el que la finalidad social de los hechos reclame una reglamentación que corresponda a esa internacionalización”[4].Este autor coincide con E. PEREZ VERA, posición a la que nos adherimos plenamente, cuando subraya que la sola presencia de un elemento extranjero debe servir de presunción a favor de la calificación del supuesto debatido como de tráfico externo, sin que ello implique de manera automática su categorización como tal, en cada caso será preciso comprobar la relevancia jurídica, esencial o accidental, de los elementos extranjeros que puedan darse[5].Esto a no dudarlo obligará al Juzgador a valorar objetivamente el carácter relevante o no de los elementos extranjeros, con referencia directa a la realidad del problema jurídico visto, evitando así caer en una arbitrariedad judicial.En síntesis, el conflicto de leyes se presenta siempre que en una relación jurídica aparezcan vínculos esenciales con más de una legislación, esto es, cuando por contener elementos extranjeros jurídicamente relevantes se plantee la opción respecto de cuál legislación es la que debe regir dicha relación. El elemento extranjero puede ser de índole personal (nacionalidad, domicilio, residencia), real (ubicación extranjera del bien litigioso), o conductista (lugar de celebración o ejecución del acto, etc.).De lo expuesto se desprende con toda claridad que no existirá conflicto de leyes de presentarse cualesquiera de los siguientes supuestos: 1. Cuando la relación jurídica en presencia sea de aquellas cuyos elementos se encuentran todos localizados bajo una misma esfera jurídica, la del Derecho panameño para citar un ejemplo, puesto que entonces se estará ante un caso de tráfico jurídico interno; o 2. Cuando él o los elementos extranjeros inmersos en la relación jurídica vista resulten ser accidentales, tangenciales y, por ende, jurídicamente irrelevantes para el caso a resolver. Supuesto éste en el cual estaremos también ante un caso de tráfico jurídico interno.Finalmente, es de indicar que la expresión conflicto de leyes no es de la aceptación unánime en la doctrina, pues un sector importante de esta la rechaza sosteniendo, con acierto, que no hay en realidad conflicto de leyes alguno sino un problema de elección del derecho a aplicar entre varios que concurren en una misma relación extranacional.Por ello CARRILLO SALCEDO, J.D. CAMPOS y otros autores prefieren hablar en términos más modernos, del derecho aplicable a las relaciones privadas internacionales en sus dos sentidos posibles: uno formal, el ámbito de las leyes en el espacio, esto es, del derecho material del foro o de las legislaciones extranjeras que tengan relación con el supuesto en discusión, y otro material, que es la solución justa de las relaciones privadas internacionales[6].[1] BOUTIN I., Gilberto: De los Conflicto de Leyes en el Derecho de Familia en el Código de Bustamante y en el Derecho Panameño, Panamá, 1987, p. 30.[2] E. PEREZ VERA citado por MARIN LOPEZ, Antonio: Derecho Internacional Privado, Parte General, 5ª. Edición, Granada, 1986, p. 37.[3] MAURY citado por CARRILLO SALCEDO, Juan Antonio: Derecho Internacional Privado, 3ª. Edición, Editorial Tecnos S.A., Madrid, 1985, p.39[4] CARRILLO SALCEDO, Juan Antonio: Ob. cit., p. 39.[5] Ibidem., p. 45.[6] MARIN LOPEZ, Antonio: Ob. cit., p. 48.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>