<author id="f92eb55a5ea3f4bd297a343170c38c38" url="frenadeso.blogspot.com" feed="http://frenadeso.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="8876c9313c38444714e6a938ee19ffb3" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/empez-el-rodaje-de-constructores-de.html">			<content><![CDATA[VER FOTOS EN: http://www.kaosenlared.net/noticia/empezo-rodaje-constructores-conciencia www.suntracs.org http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/ Primer largometraje producido por trabajadores panameños Empezó el rodaje de "Constructores de Conciencia" El film panameño, producido por el SUNTRACS y con actores obreros, "Constructores de Conciencia", ha comenzado a rodarse en distintas locaciones de las ciudades de Panamá y Colón, así como en la Isla de San Miguel, Archipiélagos de Las Perlas.La película trata de los últimos instantes de la vida de Osvaldo Lorenzo, Luiyi Argüelles y Al Iromi Smith, obreros asesinados por el sicariato y la Policía Nacional en jornadas de protestas realizadas en agosto de 2007 y febrero del presente año.Cuenta con la actuación de obreros de la construcción y familiares de estos tres mártires de la clase obrera panameña.Con exiguo presupuesto, el film es dirigido por Carlos Andrés del Campo de México quien cuenta con el apoyo de otros compañeros internacionalistas: Miriam Fischer, Hinrich Schultze, Uma Caballo Monte, todos de Alemania, y Orgun Wagua, cineasta indígena de Panamá.Parte del grupo involucrado en la realización del film, participó de las producciones "Crónica de 2 Muertes Anunciadas" y "Al Iromi Smith: La Lucha Sigue", verdaderos testimonios documentales acerca de los hechos que concluyeron con el asesinato de los tres obreros del SUNTRACS.El grupo de profesionales es respaldado por instituciones como CIDPA, SIELAS, COPODEHUPA, CONUSI, PSCC, y principalmente por el SUNTRACS y FRENADESO, que desde un primer momento dieron todo su apoyo para hacer realidad este proyecto que constituye un homenaje a los tres obreros asesinados y marca un hito en la historia del cine panameño.En su grabación, no faltaron los momentos de tensión creados por unidades de la Policía Nacional que en ocasiones, particularmente en la ciudad de Colón, en actitud intimidatoria, intentaron obstaculizar la labor de los profesionales y de todo los participantes en la realización de esta importante película.Próximamente se anunciará su estreno.  Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="cecc4802ad6392da987e719a063f37a1" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/entrevista-completa-de-la-estrella-de.html">			<content><![CDATA[Ver:http://www.kaosenlared.net/noticia/izquierda-mas-vigente-nuncawww.sunracs.orghttp://frenadeso.blogspot.com/2008/05/ La Estrella de Panamá, en su edición del pasado 22 de mayo, publicó fragmentos de una extensa entrevista realizada al Compañero, Genaro López, Secretario General del SUNTRACS y Coordinador actual de FRENADESO.  Ahora se la presentamos en su versión completa. Entrevista a Genaro López, secretario general del SUNTRACS y miembro de la Dirección Nacional de FRENADESO. Por: Doris Hubbard-Castillo 1-           Primero que todo, quisiera que nos hablara sobre quién es Genaro López. a.       La persona b.       El dirigente Como persona me considero un panameño que se enorgullece de sus raíces, que ama a su familia y lucha por ella.  Trato de disfrutar el poco tiempo que me queda para estar con los míos y darme alguna escapadita a mi Chitra querido, donde me vio crecer hasta los 17 años. Me esfuerzo por superarme académicamente.  Recién me gradué en la Universidad Especializada de Las Américas (UDELAS) con el título de Licenciado en Ciencias del Trabajo,  lo cual me deja una gran satisfacción por el ejemplo que ello significa para mis hijos.  Me gusta departir con mis amigos y compañeros en alguna que otra actividad folclórica.  Toco la armónica, caja y estoy aprendiendo a tocar tambor. Como dirigente sigo una rutina, junto al resto de mis compañeros, que puede ser considerada agobiante.  Desde muy temprano en la madrugada inicia y se prolonga hasta altas horas de la noche muchas veces.  Pero estos sacrificios valen la pena.  Hemos logrado construir un Sindicato que ha logrado grandes conquistas para los obreros de la Construcción.  Participamos de las luchas del pueblo y somos una de las organizaciones integrantes de FRENADESO.  El ser dirigente es una responsabilidad que entraña deberes y sacrificios ineludibles que como revolucionarios estamos dispuestos a seguir cumpliendo.  Defendemos ideales y sueños por los que han caído ya varios compañeros. 2-  ¿Qué representa el sindicalismo en el país actualmente?  En primer lugar debemos estar claros en que se reconocen fundamentalmente dos tipos de sindicalismo.  Uno, si es que puede llamarse sindicalismo, concilialista, entreguista, traidor, dispuesto siempre a sacrificar los intereses de la clase trabajadora para buscar prebendas o beneficios personales.  Muchos apoyan a los partidos burgueses (principalmente al PRD) y entran a cada rato en componendas con los sectores de poder económico y político.  Pero es su cúpula autoritaria, no las bases de los sindicatos, que aprovechan su relación de poder para controlar las centrales y organizaciones que hacendarte de CONATO. El otro sindicalismo, del que nos enorgullece ser parte, el de las luchas en las calles pero también el de propuestas concretas frente a los graves problemas del país.  Rescatamos la esencia del sindicalismo clasista y sus mejores tradiciones de lucha.  Hoy este sector está en franco crecimiento y representa la esperanza de miles de trabajadores panameños, muchos de ellos no forman parte de ninguna organización sindical, a muchos de ellos se les niega el derecho a sindicación. 3-           ¿Cuáles (situaciones sociales, legales) y quiénes (gobierno, sectores de la sociedad civil y política) son los posibles detractores del sindicalismo en Panamá y en la región latinoamericana? De las clases dominantes en Panamá y la región existe una política dirigida a criminalizar la lucha social y negar el derecho a sindicación.  Se violan sistemáticamente los derechos consagrados en convenios de la OIT, incluido la libertad sindical.  Se aprovecha la desesperación de los trabajadores, la falta de oportunidades, el desempleo, la pobreza, la informalidad, las duras condiciones de vida, para imponer condiciones de trabajo que significan una regresión de los derechos laborales. Se fomentan así sindicatos amarillo, controlados por la patronal, para impedir la organización clasista y beligerante.  Cuando esto falla, se aplica la represión, se fomenta el terrorismo judicial, se introduce el sicariato y se asesinan a dirigentes obreros tal como aconteció en los casos de nuestros compañeros Osvaldo Lorenzo, Luiyi Argüelles y Al Iromi Smith. 4-           SUNTRACS está integrado al FRENADESO, se habla de una agenda oculta, pero ya ustedes hablaron claro en su primer congreso nacional, por lo menos de una parte de esa agenda, quieren llegar al poder. Pero ¿cómo, porque no quieren ir a elecciones?; pero ¿no sería mejor, más fácil y menos traumático para el país irse con candidato propio a las elecciones, ya sea las de 2009 o las del 2014? Usted lo ha señalado.  FRENADESO, a través de sus más de 400 delegados, habló muy claro en su Congreso constitutivo y sus documentos son públicos.  Hemos señalado que en las actuales condiciones no existen posibilidades reales para las fuerzas populares, las cuales no hemos logrado aún el desarrollo ni el acumulado social para revertir esta situación.  Los ricos han diseñado reglas del juego para garantizar cada 5 años el circo que se nos presenta.  Los partidos políticos burgueses controlan el Tribunal Electoral y promueven el clientelismo electoral.  Las grandes empresas, las 100 familias y las mafias, de dentro y de fuera, apuestan por uno u otro candidato a quienes hacen donaciones deducibles de impuestos que al final pagamos todos los panameños y una vez elegido el nuevo mandatario van en la búsqueda de favores por el apoyo brindado y ejercen dominio sobre el nuevo gobierno. Escogimos el camino quizás más difícil y complejo, concienciar, luchar, organizar, crear poder popular hasta lograr las condiciones necesarias para la auto convocatoria por parte del pueblo de una Asamblea Constituyente Originaria que refunda la República y le de un vuelco a esta situación.   5-   ¿Creen que tendrían alguna posibilidad de ganar una elección presidencial, ya que existen precedentes sin ningún éxito? En las actuales condiciones, descritas anteriormente, definitivamente No. 6-           ¿Tienen algo que ocultar? En lo absoluto.  Hablamos y actuamos con la verdad. 7-   ¿Son financiados por Hugo Chávez o por alguien más?  ¡No! 8-     ¿Qué están haciendo las organizaciones sindicales por promover un cambio en el país en beneficio de la población en general? Hablamos por nosotros.  Seguimos nuestras tareas de esclarecimiento y concienciación del pueblo. Frente a los graves problemas nacionales presentamos propuestas y las sustentamos como se demostró frente a Ley de la Vida en el caso de la Caja de Seguro Social y que hoy cobra más vigencia que nunca frente a los intentos pro privatizar la salud.  Asimismo lo demostramos frente alo que fueron las reformas tributarias "saca plata" de Martín Torrijos y nuestras propuestas frente a la Ampliación del Canal.  Pero el neoliberalismo no oye de propuestas del pueblo lo que nos obliga a ir a las calles. 9-   Adicional a lo de tener una agenda oculta, se les acusa de azuzar a la población, aprovechándose de sus necesidades reales, ¿qué opina al respecto? Bueno, eso siempre se ha dicho de parte de los grupos de poder.  Nosotros no contamos ni con los recursos ni con los instrumentos que si tienen los poderosos para manipular y azuzar.  El pueblo reacciona frente a la falta de respuestas a sus enormes necesidades. El pueblo reacciona ante tanta mentira y falsas promesas de los políticos corruptos.  10-    Ya todos los partidos están dedicados a hacer campaña para las elecciones generales de 2009, ¿consideran apoyar algún candidato, creen en alguno de ellos, cuál y por qué; de no ser así cuál será su acción con miras a las próximas elecciones? De plano rechazamos la farsa electoral.  Ningún candidato se diferencia de otro. Todos los que han salido a la palestra están respaldados por fuertes intereses económicos.  No hay propuestas de fondo.  Es el marketin de la publicidad, la venta de una imagen o de un producto para atraer la clientela electoral.   Ninguno representa un cambio real, son más de lo mismo.  Y todos están seriamente cuestionados en su credibilidad e integridad como individuos.  La acción concreta el día de las elecciones será decidida por FRENADESO luego de las necesarias consultas y debates de sus organizaciones y estructuras. 11- ¿Hay alguna figura dentro del sindicalismo o relacionada a él que estén pensando en que pueda ser candidatizable, ya sea para presidente de la República o diputado? No vemos figura. Nos centramos en lo colectivo.  Si bien el dirigente tiene un papel que desempeñar de primera línea éste no sustituye al pueblo y sus elecciones.  Como no creemos en la farsa electoral no vemos figuras candidatizables, aún cuando en FRENADESO existen muchos compañeros que por su trayectoria y sus luchas superan en simpatías y credibilidad a muchos de los actuales candidatos. 12-    Un porcentaje del Seguro Educativo le es dado a las organizaciones sindicales para capacitación, pero nunca se ha dado a conocer un informe de cómo se invierte ese dinero, ¿existe el mismo (informe); en qué se invierten los fondos? En el caso del SUNTRACS rendimos los informes correspondientes ante las instancias pertinentes.  De lo contrario ya se nos hubiera negado este recurso.  No obstante, la labor que realiza el SUNTRACS en este aspecto supera con creces los fondos del seguro educativo.  Las actividades de capacitación, seminarios, talleres, charlas y otros eventos educativos son permanentes en nuestro sindicato y se realizan a nivel nacional.  De ellas se benefician cientos de trabajadores.  La producción de folletos, libros, videos y otros materiales es constante.  Esto incluye capacitación de dirigentes sindicales, se forman también promotores de salud laboral y se brinda capacitación técnica.  El SUNTRACS posee un boletín informativo que no tiene CONATO ni ninguna otra organización sindical o, incluso, partido político.  Sale mensualmente y con un tiraje de casi 20 mil ejemplares. 13-   ¿Cómo están las relaciones de FRENADESO con el CONATO? Debemos recordar que CONUSI, una de las organizaciones integrantes de FRENADESO, fue expulsada a punta de bala y con apoyo de la Policía por la seudodirigencia obrera de CONATO.  Ellos han seguido su línea entreguista y traidora, por lo que no existen relaciones con la cúpula, pero si con dirigentes de algunas organizaciones de base, cansados de dirigentes venales. 14-   ¿Cómo ve la situación social y económica de Panamá? Vivimos una situación sumamente difícil que vaticina grandes explosiones sociales.  Los problemas no se resuelven y se agudizan. 15-   Sobre la Caja de Seguro Social, ¿Cuál es su situación después de las reformas? Hoy se han privatizado parte del fondo de las pensiones.  El trabajador paga más por el seguro social, se aumentó el número de cuotas y muchos nunca podrán siquiera jubilarse con las míseras pensiones.  Se habló que estos sacrificios serían necesarios para salvar la institución y mejorar la atención al asegurado.  Sin embargo, todos sabemos lo que ocurre: No hay medicinas, los cuartos de urgencia son un verdadero caos, los pacientes de enfermedades crónicas, los jubilados y otros grupos de asegurados están a cada rato en las calles protestando por la mala atención.  Persiste la corrupción.  Y para colmos, una gran cantidad de panameños, cuyo número verdadero no se quiere dar a conocer, han muerto envenenados por supuestos medicamentos fabricados y distribuidos por la institución. 16- ¿Cuáles son sus expectativas sobre el Canal, su ampliación y el reflejo de sus beneficios en la población? Como advertimos en su momento, se trata de un gran negociado con nombre y apellido.   De esta danza de millones se benefician y beneficiarán los mismos de siempre, las grandes empresas y compañías navieras.  Ya se sabe que el costo será mayor, la deuda será mayor, que se recibirá menos del excedente canalero, que las cifras de empleo que se han generado y generarán no son las que se vendieron en la gigantesca campaña publicitaria a propósito del referéndum.  Otras "bellezas" irán saliendo poco a poco. En su momento, todo esto lo señaló FRENADESO y otros distinguidos panameños. 17-   ¿Cuáles son los temas que considera que requieren atención urgente y que no reciben ni atención, ni soluciones? Son muchos, pero mencionamos el tema educativo, salud pública, el agua, el costo de la vida, la inseguridad ciudadana, el transporte, la salud laboral y los bajos salarios. 18-   Algunos amigos iniciales de Frenadeso se le han apartado, acusan a los que se quedaron de querer dominar el movimiento y orientarlo hacia sus propios intereses, ¿cuál es su opinión al respecto y por qué no tratan de mantenerse unidos, pese a las lógicas diferencias de criterios? En FRENADESO estamos todas las organizaciones que estuvieron en su Congreso Constitutivo hace un año y son, invariablemente, las mismas que acometieron juntas la campaña del No Patriótico durante el referéndum de 2005. No hay división.  Seguimos nuestra línea de trabajo trazada en el Congreso, consolidando las estructuras, los capítulos provinciales y organizando los diferentes sectores sociales como se demostró con el Congreso de la Unión Campesina Panameña (UCP). Hoy estamos más unidos y fuertes que nunca, librando junto a nuestro pueblo, las principales luchas sociales. 19-   ¿Son ustedes comunistas? ¿Cómo se definen? El SUNTRACS es una organización clasista de los trabajadores de la construcción.  Es un sindicato que acoge en su seno a trabajadores de las más diversas corrientes ideológicas y de diversos credos religiosos. El Frente Nacional por la Defensa de los Derechos Económicos y Sociales, FRENADESO, es una organización amplia, de carácter nacional, popular, democrático, patriótico, independiente y multiétnico, comprometida con la lucha por la transformación de las estructuras económicas, políticas y sociales de nuestro país con miras a crear un estado realmente soberano, con plena autodeterminación, en una sociedad con independencia económica, desarrollo y justicia social. FRENADESO está abierto a todas las organizaciones de los sectores populares; a trabajadores, sindicatos, docentes, trabajadores de la salud, profesionales, abogados, médicos, estudiantes, ecologistas, organizaciones defensoras del género, culturales, entre otros.  20-   ¿Cuál es su análisis sobre la situación que se está dando en la región latinoamericana, especialmente en Bolivia, Ecuador, Venezuela, Paraguay, a qué considera que se debe esto?  Refleja el sentir de los pueblos en la búsqueda de nuevas opciones que pongan fin a las políticas económicas neoliberales que se traducen en mayor pobreza, miseria e injusticias.  Expresa el desprestigio de las elites económicas y de los políticos tradicionales que por siglos se aprovecharon para sí de los distintos gobiernos y entregaron los principales recursos de sus pueblos a las grandes empresas transnacionales. 21-       ¿Quieren ustedes llevar a Panamá en la misma dirección que han tomado esos países? Cada país tiene su propia realidad y sería un tremendo error tratar de traspolar estas realidades o situaciones al caso de Panamá.  Sin embargo, el despertar de las conciencias, los niveles de organización y luchas populares, el cada vez mayor protagonismo y participación de los sectores populares, así como programas y proyectos que benefician a amplios sectores de la población, especialmente a los más pobres, los seguimos muy de cerca pues pueden resultar también beneficiosos para nuestro pueblo. 22-             ¿No es acaso el discurso de izquierda uno ya superado, trasnochado? La izquierda está más vigente que nunca y eso lo demuestran sobre todo los pueblos de Latinoamérica.  Lo que está trasnochado es esta desigualdad social, el hambre, el atraso, la pobreza, la rapiña de nuestros recursos naturales, culturales e históricos.  Lo trasnochado es la corrupción y la voracidad de la clase dominante.  Lo trasnochado es este modelo neoliberal que profundiza esta injusticia social  Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="2c983cb20eb063ee7d420561defebf44" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/frenadeso-conmemora-el-105-aniversario.html">			<content><![CDATA[Ver: http://www.kaosenlared.net/noticia/frenadeso-conmemora-105-aniversario-fusilamiento-victoriano-lorenzo FRENADESO estará conmemorando el 105 Aniversario del Fusilamiento de Victoriano Lorenzo con actos en Villa del Carmen, Coclesito, y ciudad de Panamá. En Villa Del Carmen el acto se dará en el marco de IV Asamblea General del Frente Campesino Contra los Embalses y la Minería y en ciudad de Panamá con una romería el mismo 15 de mayo al Cementerio Amador, 11:00 a.m., lugar donde reposan los restos del héroe de la cholada, junto a los institutores de la AFIN FER-29. A continuación el presente comunicado: FCCE MANIFIESTO DEL FRENTE CAMPESINO CONTRA LOS EMBALSES Y LA MINERIA En el marco de la celebración de nuestra IV Asamblea General, la cual realizamos del 12 al 15 de mayo en Villa del Carmen, Coclesito, y de la conmemoración del 105 aniversario del asesinato del cholo guerrillero Victoriano Lorenzo, hilo conductor de nuestra lucha, queremos hacer del conocimiento público las siguientes reflexiones en torno al acontecer nacional y regional. AL IROMI SMITH Iniciamos este pronunciamiento señalando que nuestra Asamblea se dedica a la memoria del compañero AL IROMI SMITH, destacado luchador social del SUNTRACS-FRENADESO, asesinado por la Policía Nacional el pasado 12 de febrero en la Ciudad de Colón, mientras se manifestaba exigiendo la aprobación de un reglamento de seguridad en la construcción, aumento general de salarios y en contra del alto costo de la vida. VICTORIANO LORENZO Han pasado 105 años desde aquel 15 de mayo de 1903, cuando la conjura de intereses económicos y hegemónicos de la naciente oligarquía panameña y del imperialismo norteamericano, sentenciaron a muerte al General Victoriano Lorenzo, líder indiscutible de la cholada coclesana quien ofrendó su vida por las justas reivindicaciones de su pueblo como lo eran: el libre acceso a la sal, la oposición al cobro de impuestos por parte de las autoridades conservadoras de la época, la represión y el cerco militar a las comunidades campesinas, situación de miseria, exclusión y represión que aún hoy vivimos sus descendientes, quienes seguimos marginados del crecimiento económico que tanto pregonan los actuales gobernantes, pero que estamos dispuestos a seguir su lucha, haciendo nuestra su consigna "La Pelea es Peleando". REALIDAD NACIONAL Y REGIONAL En el plano nacional reiteramos nuestra posición de denuncia y rechazo militante a los abusos que desde las altas esferas del poder político y económico se cometen a diario en contra de nuestro pueblo.  El pueblo trabajador no aguanta más aumentos de los artículos de primera necesidad que encarecen aún más la canasta básica familiar y empeoran su calidad de vida; nos oponemos al aumento del costo de las tarifas de la luz, la telefonía, el combustible y sus derivados por parte de las compañías transnacionales; la venta de nuestras tierras, costas, playas y montañas a empresas extranjeras y extranjeros ricos para proyectos turísticos; la pretendida privatización de la salud y de los recursos hídricos (fuentes de agua); el abandono y deterioro de las escuelas, su contaminación con fibra de vidrio, la falta de educadores, equipos y  mobiliarios; los proyectos de muerte que se impulsan en campos y montañas (minería y embalses para hidroeléctricas); al abandono de las comunidades (urbanas y rurales), cuyos moradores se ven obligados diariamente a salir a las calles y carreteras a exigir solución a los problemas de agua, arreglo de calles y caminos, electricidad, etc.; el aumento de la criminalidad, violencia e inseguridad que se vive en todo el país; la persecución policial, judicial y el asesinato y agresiones en contra de organizaciones populares y dirigentes sindicales; la corrupción galopante, el uso de los fondos y bienes del Estado para patrocinar la politiquería criolla sobre todo en el período electoral que ya transitamos. Irónicamente frente a las legítimas demandas del pueblo, la única respuesta que da el gobierno nacional (PRD) es la represión, caracterizándose la actual administración  por promover la penalización de la protesta social y reprimir violentamente cualquier reclamo popular, mientras señalan todo tipo de excusas para justificar su incapacidad de perseguir a las bandas delincuenciales. En el plano regional nuestra organización ha continuado enfrentando la situación de pobreza que se vive en nuestros campos y en particular el proyecto de muerte que desarrolla en Cerro Petaquilla la empresa Petaquilla Minerals o Minerals Golds, que cuenta con el aval de la empresa privada, la ANAM y el Gobierno Nacional, para destruir 37 mil hectáreas de montañas vírgenes. Este proyecto lejos de ser portador de progreso, como señalan quienes lo promueven, ha traído como consecuencia la destrucción del medio ambiente; la contaminación de los ríos y suelos; ha incentivado el consumo de licor, la prostitución, pone en peligro la propia existencia de la familia campesina; ha provocado enfermedades respiratorias, de la piel, envenenamiento y la muerte de obreros que allí laboran; ha generado conflicto entre campesinos y un desabastecimiento alimentario producto del abandono de los cultivos por parte de los campesinos que se han ido a trabajar a la mina.  Sin embargo hay un sector de campesinos e indígenas que con mucha conciencia y tenacidad hemos mantenido la lucha, y no son pocos los moradores que vuelven despedidos de la mina, y al regresar se encuentran con la cruda realidad de estar sin trabajo, enfermos y sin alimentos, reconociendo muchos de ellos que lo señalado por el FCCE era correcto. Hacemos un llamado a la comunidad nacional para que mantengan y refuercen la solidaridad con esta lucha que es de todos, y juntos enfrentemos estos proyectos que afectan el medio ambiente y la vida del país. TAREA CENTRAL DEL MOMENTO Finalmente, ratificamos nuestra pertenencia a la UNION CAMPESINA PANAMEÑA (UCP), organización nacional del sector campesino miembro de FRENADESO, y asumimos como tarea central del momento la de crear Poder Popular y convocar a una Asamblea Constituyente Originaria con plenos poderes, que sea del pueblo y para el pueblo, que siente las bases de una nueva República, realmente soberana y basada en sólidos principios democráticos y humanistas en donde todos quepamos, se haga justicia social y no haya más excluidos. Dicha tarea central no puede ser pospuesta, para dar paso a falsas expectativas electorales que lejos de fortalecer la organización popular, contribuyen a legitimar un sistema de dominación inhumano que ya agota su espacio histórico y posterga nuestra anhelada liberación nacional y social. ¡CON EL EJEMPLO COMBATIVO DE URRACA Y VICTORIANO, PRESENTES EN LA LUCHA!¡A 105 AÑOS DE SU ASESINATO, VICTORIANO LORENZO PRESENTE!¡NO A LA MINERIA, NI A LOS EMBALSES, SÍ A LA VIDA!¡POR EL DERECHO A LA TIERRA Y LA VIDA, LA PELEA ES PELEANDO!¡TODOS A CONSTRUIR PODER POPULAR!¡VIVA LA UCP, VIVA FRENADESO!  FCCE- UCP/ FRENADESO      Villa del Carmen, Coclé 15 de mayo de 2008.  Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="8edda3c35565f0d1793482091fd8ade9" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/para-quin-espa-mariano-mena.html">			<content><![CDATA[ver: http://www.kaosenlared.net/noticia/andanzas-burocrata-csa-para-quien-espia-mariano-mena www.suntracs.org http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/ ¿Para quién espía Mariano Mena? Por: Genaro LópezObrero de la Construcción, Secretario General del SUNTRACS y Miembro de la Dirección Nacional de FRENADESO  Esta columna dominical de La Estrella de Panamá representa la única  oportunidad que tenemos en los medios de comunicación social de este país de expresar de manera libre y regular nuestras opiniones acerca de temas de interés nacional.  En tal sentido, hemos procurado no perder el tiempo en asuntos baladíes o triviales. No obstante, por respeto a nuestros lectores de cada semana, hoy nos referiremos a la nota publicada en esta misma sección el domingo pasado, 11 de mayo, por el Sr. Mariano Mena, miembro de la cúpula desprestigiada de CONATO. El señor Mena vierte todo su rencor por haber sido expuesto en el Congreso Constitutivo de la Confederación Sindical de Las Américas (CSA), junto al resto de la seudo dirigencia obrera de CONATO, como lo que verdaderamente son ampliamente reconocidos en Panamá, cómplices de las políticas antipopulares de los gobiernos de turno y traficantes de los intereses de la clase trabajadora a cambio de prebendas y canonjías. Por ello, en tan importante reunión celebrada en ciudad de Panamá en el mes de mazo, donde se congregó un número plural de dirigentes sindicales del continente, Mena y sus pares de CONATO, mientras se condenaban los crímenes de sindicalistas y luchadores sociales en Colombia, Guatemala y otros países, prefirieron guardar silencio frente a los asesinatos de 3 obreros del SUNTRACS, hechos acaecidos en un lapso de tiempo de menos de seis meses.  Nada dijo de la cruel represión desatada contra el pueblo y los trabajadores en ese período con más de 2 mil detenidos y decenas de heridos, algunos de bala por la espalda tal como ocurrió cuando unidades de la policía asesinaron en un recinto hospitalario al compañero y dirigente colonense, Al Iromi Smith.  Nada dijo de la sistemática violación de los derechos laborales por parte de autoridades y empresarios inescrupulosos, la falta de seguridad en las obras, la violación a la libertad sindical, la proliferación de sindicatos amarillos, el desconocimiento a la organización de los trabajadores bancarios, de los corredores, de la Caja de Seguro Social (CSS), de la Universidad de Panamá, de la Zona Libre de Colón, de la ACP, de los educadores, de los médicos y demás trabajadores de la salud y de otros tantos sectores a quienes se les niega el derecho a sindicación y a huelga. "No se puede morder la mano de quien te da de comer", expresa Mena que esta es su filosofía.  Y claro está, el estuvo nombrado como asesor en la ARI devengando altos emolumentos, y junto con sus compinches de CONATO están siempre a la caza de puestos en entidades e instituciones del Estado, juntas directivas, donde cobran jugosas dietas y viáticos a cambio de avalar las medidas contra el pueblo. De esta manera aprobaron las reformas de flexibilidad laboral al Código de Trabajo en 1995, aprobaron la privatización de las empresas estatales (INTEL e IRHE) y se alistan para avalar la venta del 49% de las acciones del Estado en la telefonía; avalaron el alza del pasaje en 2001; avalaron el Tratado de Libre Comercio (TLC) con Estados Unidos; aprobaron el aumento de las cuotas obreras, de la edad de jubilación, reducir los beneficios de los asegurados al apoyar las reformas privatizadoras a la CSS (Ley de la Muerte), con su triste participación en la mesa de diálogo facilitada por Salvador Rodríguez, hoy premiado con el flamante cargo de Ministro de Educación.  Y así han seguido sus actuaciones en otras mesas de diálogo convocadas por el PRD, con sus incondicionales, para legitimar las políticas de hambre, miseria y represión contra el pueblo. Es lo que ahora pretenden hacer con la privatización del sistema de salud utilizando la falsa concertación nacional, que no es más que la reunión del gobierno con sus incondicionales de siempre. Desconociendo lo que fue el período del macarthismo, pero quizás para atraer la atención de los sindicatos norteamericanos que sufrieron su persecución, el Señor Mena, nos acusa de hacer uso de estas prácticas.  Sin embargo, a renglón seguido, no tiene reparos en arremeter contra Venezuela y Cuba, al peor estilo del anticomunismo y la cacería de brujas que se emprendió durante la oscura época del macarthismo y que hoy el Señor Mena esgrime por igual contra el sindicalismo honesto, clasista y combativo. Nos acusa de "unicato" por nuestro esfuerzo por la unidad real de la clase trabajadora y de los obreros de la construcción.  Este sentido de unidad fue, entendemos, precisamente el espíritu fundamental que llevó a los cientos de dirigentes sindicales a constituir la CSA en Panamá y fusionar 2 grandes instancias regionales.  Que dirán hoy estos compañeros de este intento del Sr. Mena por justificar la proliferación de sindicatos amarillos y con ello seguir favoreciendo a la patronal y al Gobierno con la dispersión, atomización y división del movimiento obrero.  Estará acusando Mena a la CSA de "unicato". Pero lo más ridículo es la "amenaza" de Mena de publicar las fotos de Víctor Báez, Secretario General de la CSA, en reunión con representantes del SUNTRACS en Panamá. A este respecto, debemos decir que el compañero Báez merece todo nuestro respeto y aprecio como dirigente sindical y con él hemos tenido la grata oportunidad de coincidir en otros eventos internacionales y nacionales por lo que en nada nos avergonzarían dichas fotos. Sin embargo, ante la confesión de Mena, nos preguntamos nosotros y debería hacerlo la dirigencia sindical de la CSA, por qué y con qué medios Mena se ha dado a la tarea de espiar al Secretario General de la CSA.  ¿Para quién espía Mariano Mena?   Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="6b67d3f6cf40c2bc94e2aedb791bee3e" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/protestas-crecen-en-panam-frenadeso-y.html">			<content><![CDATA[VER:http://www.kaosenlared.net/noticia/protestas-crecen-panama-frenadeso-suntracs-vuelven-calles http://frenadeso.blogspot.com www.suntracs.org  Protestas crecen en Panamá: FRENADESO y SUNTRACS vuelven a las calles Esta semana el SUNTRACS reinició los tranques parciales de calle, distribución de volantes y piqueteos exigiendo el nombramiento del oficial de seguridad, ante el incumplimiento del Gobierno y de la patronal de las normas de salud y seguridad en la construcción, lo que ha causado ya varios muertos y decenas de heridos. Asimismo, las protestas demandan la reducción y congelamiento de los precios de la canasta básica familiar, aumento general de salarios y el rechazo al proyecto privatizador de la salud. Las acciones continuarán toda la semana y se suman a la gran cantidad de protestas diarias que, por diversas causas, desarrollan amplios sectores en el país.  Estas protestas son motivadas, entre otras cosas, por las graves condiciones de los colegios que han llevado a estudiantes, docentes y padres de familia a las calles de un confín a otro del país.  A ello se suman los grupos universitarios.  También vastas comunidades protestan por la falta de agua, carreteras, puentes y otras infraestructuras públicas; transporte, inundaciones, sin que se reciban respuestas concretas de las autoridades.  No escapan las protestas de comunidades campesinas e indígenas por los proyectos hidroeléctricos, "turísticos" y  mineros. Los jubilados y el Comité de Familiares de Pacientes por el Derecho a la Vida han proseguido con sus denuncias y piqueteos ante la indiferencia de las autoridades a sus justas aspiraciones. Los institutores, dirigidos por la AFIN-FER-29, realizaron una masiva movilización hacia la Presidencia de la República. Los aguiluchos, en la más grande movilización estudiantil de los últimos tiempos, exigieron la renuncia de Arturo Trelles, Director de Asuntos Estudiantiles, quien ha iniciado una campaña de insultos y desprestigio contra la juventud institutora y pretende requisar a los estudiantes y colocar cámaras de espionaje en el colegio, Monumento Histórico de la Nación. Muchas de estas protestas han sido duramente reprimidas por la Policía Nacional, particularmente, las comunidades indígenas, en algunos casos las empresas han hecho uso de bandas paramilitares como acontece en el caso del proyecto hidroeléctrico de Bonyic, en territorio Nazo, a cargo de la empresa colombiana Empresas Públicas de Medellín (EEPPM). Los medios de comunicación al servicio del Gobierno y de la clase dominante, pretenden presentar estas protestas generalizadas como hechos aislados.  No obstante, las mismas son el resultado de la insatisfacción de una población ante las medidas neoliberales que atentan contra sus derechos y agravan sus necesidades. Crece la conciencia que dichas medidas neoliberales continuarán cualquiera sea el candidato que resulte favorecido en la próxima contienda electoral del 2009, pues todos coinciden en seguir aplicando y profundizando el mismo modelo económico. Ante los reclamos de los sectores populares, el Gobierno prepara mayor represión, sanciones para los pobres (como lo demuestra con el nuevo Código Penal), y prácticamente ha militarizado la ciudad de Panamá.  Sin embargo, los asesinatos y los hechos de inseguridad, van en aumento, demostrándose que las cámaras colocadas en puntos estratégicos están en función de penalizar la protesta social y no de frenar la ola de delincuencia. FRENADESO y SUNTRACS llaman al pueblo a intensificar las protestas y preparan nuevas jornadas de lucha contra el alto costo de la vida, la privatización de la salud, la crisis ambiental y alimentaria originada por las políticas neoliberales, por aumento general de salarios, en rechazo a la farsa electoral y en demanda de justicia para los obreros cobardemente asesinados, entre otros tantos puntos presentados en diversos pliegos de peticiones por movilizaciones realizadas en los últimos meses.  Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="993386ab40c5f0e70910325f7a3f009d" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/rompiendo-el-cerco-informativo-78.html">			<content><![CDATA[Ver: http://www.kaosenlared.net/noticia/rompiedo-ceco-informativo-n-78 www.suntracs.org http://frenadeso.blogspot.com Nº 78                            31 de mayo de 2008         frenadeso@yahoo.com           Tel. 225-5129 Rompiendo el Cerco InformativoVERGÜENZA CONTRA DINERO    Al Stripper del Team Marín, su pasado lo delata.  Nos recuerdan algunos de nuestros lectores, que Artuto Trelles, el flamante Director de Asuntos Estudiantiles actuó en el pasado como stripper en la desaparecida discoteca "Dreams¨", así como en algunos clubes nocturnos de la extinta Zona del Canal frecuentados por las tropas gringas. Hoy Trelles, como funcionario del Gobierno del PRD, acusa a estudiantes institutoras de actuar en concursos de camisetas mojadas en un casino de El Dorado.  No se hace nada contra los corruptores de menores, esa mafia que controla este tipo de negocios que han proliferado en el país. Sin embargo, se pretende con esta acusación no comprobada iniciar una persecución contra los institutores, colocar cámaras en el colegio y realizar requisas, lo que originó una gran marcha de los aguiluchos hacia la Presidencia de la República exigiendo la inmediata destitución de este reconocido traidor de las luchas del movimiento estudiantil panameño, el stripper del Team Martín. Vaya, vaya, Boby Eissenman acaba de descubrir el agua tibia.  Ahora, cuando le falta un año de Gobierno, Eissenman acusa de corrupto y autoritario al Gobierno del PRD.  Desde sus columnas en La Prensa estuvo siempre atacando al SUNTRACS y FRENADESO y defendiendo el Gobierno corrupto.  Fue cómplice de los desmanes del Gobierno al que asesoraba desde su columna semanal y apoyó sus principales políticas.  Pronto se le olvidó que Martín también estaba rodeado de los mismos  maleantes que rodearon a Mireya Moscoso y que él denunció luego de un tiempo de permanecer en el Gobierno arnulfista como asesor. ¿Qué busca Boby? Se quejan los usuarios del área de encomiendas de la Terminal de Transporte que ahora a la Administración se le ha ocurrido cobrar 2 centavos por minutos en el área de estacionamiento. Para pagar hay que hacer una larga cola que demora mucho más tiempo que el que se usó en el estacionamiento. Otro atraco al pueblo. El lamentable accidente del helicóptero en Calidonia puso al descubierto varias cosas. Una, la irresponsabilidad de las autoridades en el mantenimiento de los equipos, vehículos e instalaciones del Estado.  Se gastan millonarios recursos, pero no se atiende con seriedad el tema, lo que deja entrever el gran negociado que hay detrás de todo ello. Por otra parte, la presencia de los militares chilenos, reafirma el papel que se le ha asignado a nuestro país por parte de Estados Unidos, como centro de espionaje y de adiestramiento de militares en la región como parte de las políticas ingerencistas de Washington. Tremenda pieza de demagogia ha resultado el lanzamiento del plan "compita" para el sector agropecuario.  Ahora, en este año electoral, resulta que el Gobierno del PRD está preocupado por nuestros productores a quienes ha tenido abandonados, sin políticas reales para beneficio del sector, lo cual se agrava con la importación indiscriminada de productos al país. El PRD quiere que olvidemos que han sido ellos lo que vienen implorado el TLC con Estados Unidos y con la Unión Europea lo cual significará la ruina para el sector agropecuario.  Lo cierto es que estas medidas "compitas" son la muestra más clara del fracaso de las políticas neoliberales. Y con el cambio de Gabinete "compita", el Gobierno ha premiado a algunos de los que se prestaron para las farsas de diálogo. Es el caso de Salvador Rodríguez, nombrado en el Ministerio de Educación, uno de los ministerios más corruptos.  Resulta que el propio  Salvador Rodríguez tiene acusaciones por estar envuelto en sonados casos de corrupción.  Según algunos es como poner a la zorra a cuidar de las gallinas. También se nombraron a los empresarios Gabriel Diez, beneficiado unos días antes con tierras por parte del Ministerio de Vivienda al que hoy entra, y Severo Sousa, ambos del CONEP que se ha prestado para avalar e influir en dichos diálogos, las medidas gubernamentales contra el pueblo, incluido el proyecto privatizador de la Salud. Y se fue Mirones, pero no desmayaremos hasta que pague su culpa por los asesinaos de obreros.  Con su salida, se nombra a un militar "encargado" al frente de la PN bajo el mando de otro militar, Daniel Delgado Diamante, culpable de los asesinatos de obreros y de la represión contra el pueblo. El PRD Pisotea la Constitución Nacional.  Todo esto es parte de la política de seguridad tutelada por Washington y del reforzamiento del Norieguismo sin Noriega.  Que es lo que quiere Mariano.  Este farsante de la cúpula vendida de CONATO, buscando notoriedad con articulillos contra Genaro.  A nadie engañas. El martes 3 de junio, a las 5:00 p.m. se realizará una charla sobre la vigencia del pensamiento del Che Guevara en el 80 Aniversario de su Natalicio que se cumplirá el próximo 14 de junio.  La Conferencia estará a cargo de la Dra. Neris Rodríguez, Directora del Centro Cuba Caribe de la Universidad de Oriente, Santiago de Cuba.  Será en el Salón de Actos y Reuniones (109) de la Facultad de Arquitectura de la Universidad de Panamá. Estamos todos y todas invitados. Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="e3f3001aae480366825849d955bd6183" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/rv-martin-fue-washington-terminar-de.html">			<content><![CDATA[Nota: Se adjuntó el mensaje reenviado. Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="146673fdf4323bb8b32370285753fcf4" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/urgente-frenadeso-denuncia-represin.html">			<content><![CDATA[Ver fotos:http://www.kaosenlared.net/noticia/urgente-frenadeso-denuncia-represion-contra-indigenas-chiriqui Ver tambiénhttp://www.kaosenlared.net/noticia/situacion-ctitica-comarca-ngobe-bugle www.suntracs.org http://frenadeso.blogspot.com/2008/05/la-procuradora-y-el-terrorismo-judicial.html  FRENADESO ? CAPITULO DE CHIRIQUIFRENTE NACIONAL POR LA DEFENSA DE LOS DERECHOS ECONOMICOS Y SOCIALESREPRESION EN EL CRUCE DE HORCONCITO-CHIRIQUI08-05-08 Una Concentración de más de mil indígenas y campesinos, fueron reprimidos por unidades antimotines de la Policía Nacional.  La Concentración protestaba contra la explotación de las minas de Guaribiara, 2 hidroeléctricas en el Río Fonseca de Soloy y la falta de oportunidades para el sector indígena.  Se detuvieron a 12 personas, entre ellas la dirigente ecologista, Carmencito Tedman. En la represión fueron afectados muchos niños y mujeres por los gases lacrimógenos lanzados indiscriminadamente. La dirigente AMARILIS CERRUD, de Comité Pro-Defensa del Río Fonseca en Paso Ganao, entregó a las autoridades un documento en rechazo de estos proyectos, sin embargo el gobierno respondió con reprimir sin importar los niños y ancianos que estaban en la concentración. El numeroso grupo se mantuvo desde las 9 de la mañana hasta entrada la  noche. FRENADESO- CAPITULO DE CHIRIQUI, ha estado denunciando sobre la represión policial, en contra del pueblo que protesta.  Denunció sobre Los llamados FOROS, entre la mafia empresarial y el Gobierno y la imposición de Hidroeléctricas y Minerías. El pueblo indígena de la Comarca Ngobe, esta en estado de alerta, por la represión que se ha dado en diferentes puntos de la provincia, contra el sector indígena, ya que en el día de ayer la corregidora de Cerro Punta ordenó un desalojo ilegal en contra trabajadores agropecuario de la Finca Estribí, en Cerro Punta donde les quemaron algunas pertenencias, la amenaza con arma de fuego en una finca cafetalera de Boquete a la dirigente y secretaria general de SITRAPEID y otras violaciones de Derechos Humanos en la Provincia de Chiriquí?  "PORQUE OTRO PANAMA ES POSIBLE "FRENADESO Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="911cf69f3f66668ec71f8b1905ee9ec4" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/06/convocatoria-encuentro-nacional-de.html">			<content><![CDATA[Convocatoria a Encuentro Nacional de Dirigentes de FRENADESO  VER: http://www.kaosenlared.net/noticia/convocatoria-encuentro-nacional-dirigentes-frenadeso http://frenadeso.blogspot.com www.suntracs.org Ver también: http://www.kaosenlared.net/noticia/campesinos-indigenas-conmemoran-desaparicion-padre-hector-gallego http://www.kaosenlared.net/noticia/urgente-pretenden-sancionar-dirigencia-afinfer-29-carta-entregada-rect  FRENADESO convoca para este sábado 14 de junio a un Encuentro Nacional de Dirigentes Populares donde lanzará su Campaña Nacional en torno al proceso electoral de 2009.  El Encuentro se realizará en el Paraninfo Universitario, de la Universidad de Panamá, desde las 8:00 a.m. El encuentro está dedicado al estudiante artesano, José Manuel Araúz, asesinado hace 50 años por la Policía Nacional durante la Gesta de Mayo del 58; a Salvador Allende en el centenario de su natalicio a cumplirse el próximo 26 de junio; a Jorge Camacho en los 30 años de su asesinato por parte del G-2 del régimen militar, hecho acaecido el 14 de junio de 1978; y al Che Guevara en el 80 aniversario de su natalicio que se cumple ese mismo día. El Encuentro, además de denunciar la farsa electoral, debatirá y se pronunciará sobre otros temas de interés nacional. Al final se presentarán varios artitas, incluyendo al Emperador del Reggae, Oscar Acosta, y serán proyectados varios videos. Asistirán representantes de todas las organizaciones miembros de FRENADESO a nivel nacional e invitados especiales nacionales e internacionales. A las 12:00 mediodía se celebrará una conferencia de prensa. Están todas y todos invitados. "POR QUE OTRO PANAMA ES POSIBLE" ¡A CREAR PODER POPULAR! ¡POR UNA SAMBLEA CONSTITUYENTE ORIGINARIA! ¡NO A LA FARSA ELECTORAL! ¡SIN LUCHAS NO HAY VICTORIAS! ¡LA PELEA ES PELEANDO!    Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
		<document id="819fa95cdd123b544854d5b8b73d984a" url="http://frenadeso.blogspot.com/2008/06/convocatoria-encuentro-nacional-de_11.html">			<content><![CDATA[ Yahoo! Deportes Beta¡No te pierdas lo último sobre el torneo clausura 2008!Entérate aquí http://deportes.yahoo.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>