<author id="f9a70c7eb9152e52b62aaa75c8a6a6a5" url="etcpanama.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/4776176190233660612/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="188e05de8068b059c1c7a3ecb9ebb01d" url="http://www.etcblogpanama.com/2013/11/black-friday-compra-responsablemente.html">			<content><![CDATA[Por segundo año consecutivo se llevará a cabo en Panamá el “viernes negro”, tradición retomada del “Black Friday” de Estados Unidos que se celebra después del Día de Acción de Gracias.  Este 2013 se realizará el próximo 29 de noviembre, día que marca el inicio de las compras de fin de año.Diferentes tiendas y almacenes ponen en descuento mercancía seleccionada, lo que puede ser una gran oportunidad para adelantar los regalos de fin de año a un mejor precio o surtirnos de artículos que requerimos.  Pero por supuesto, hay que usar las ofertas a nuestro favor y de acuerdo a nuestra capacidad de pago. Para que los panameños consuman de forma inteligente, aquí 5 tips para las baratas:1.     Planea. Si tienes una lista de lo que realmente necesitas antes de ir a las tiendas el próximo 29 de noviembre, seguramente harás mejores compras. Verifica lo que hace falta en tu casa o para uso personal, esto evitará las compras por impulso. También es recomendable revisar tu clóset antes de salir para evitar prendas o artículos repetidos.2.     Realiza un presupuesto. Ya que verificaste lo que vas a comprar, ponte a hacer cuentas y revisa tu capacidad de compra. El “Black Friday” puede ser una opción para adelantar las compras de Navidad y fin de año; sin embargo, hacerlas ese día no debe representar un peligro para tus finanzas.3.     Reflexionar sobre las ofertas. Adquirir un artículo o alguna prenda sólo porque está con descuento no significa que estemos ahorrando; por el contrario, esa “única ocasión” podría hacer que nuestras finanzas se descontrolen por ser una compra no planeada.  El ahorro viene únicamente si obtenemos un mejor precio por algo que ya habíamos considerado comprar.4.     Compara. Antes de la fecha verifica cuánto cuesta lo que planeas comprar, y el día que vayas a las tiendas compara los precios y revisa que los descuentos representen un ahorro. Cualquier irregularidad pueden recurrir a Autoridad del Consumidor y Defensa de la Competencia (ACODECO) si no respetan un descuento o tienen publicidad engañosa.5.     Usa el crédito responsablemente. Si planeas comprar a crédito recuerda no sobrepasar tu capacidad de pago, que lo recomendable es que no pase del 30 % de tus ingresos.  Además, verifica las fechas en la que debes pagar para no generar recargos y eliminar los descuentos del ‘viernes negro’.Para más tips visita www.consumointeligente.org]]></content>
		</document>
		<document id="a0f480287a4910f3aa6f22d9a64ff09" url="http://www.etcblogpanama.com/2013/11/el-trabajo-voluntario.html">			<content><![CDATA[La empresa Manpower, especialistas en el área de recursos humanos nos han compartido esta interesante nota que aplica muy bien para la época de fin de año. Aquí se las compartimos y los exhortamos a tomar nota de estos consejos.- o - El trabajo voluntario es un trabajo gratificante, un trabajo satisfactorio, es un servicio que permite a los que lo ejecutan involucrarse y sensibilizarse con las necesidades de los demás, es un trabajo que enriquece el alma, llenándola de regocijo, es el trabajo que complementa al trabajo que nos permite vivir, es el trabajo que permite a muchos, realizar su primera experiencia laboral y plasmarla en su hoja de vida.Panamá, necesita  una corriente enorme de trabajadores voluntarios, los cuales a través de su aporte,  puedan cambiar la forma de ver y entender el mundo de muchas personas, es importante también mencionar que a través de ese dar, los voluntarios también reciben y aprenden de aquellos, cuyas condiciones de vida no son las óptimas ya que les permite (a los voluntarios), desde el lugar que ocupen en la sociedad, cambiar –por pequeñas que sean- condiciones muchas veces injustas, - por ejemplo, un buenos días a la persona que hace la limpieza en la oficina y a la que muchas veces la mayoría no saluda, palabras de fortaleza a aquel colega que está pasando por una situación difícil, el ofrecer alimentos a aquel trabajador que llega a podarnos el jardín de nuestra casa, etc…- .Quiero pedir a todos los lectores a servir voluntariamente, a dejar de lado muchos estereotipos a involucrarnos con esta sociedad que necesita de unos y de otros, hay tantas instituciones a través de las cuales podemos servir, Cruz Roja, Un Techo para mi País, clubes de servicio como el Club 20 30, Club de Leones,  FANLYC entre otras,  finalmente hago un llamado muy especial, a los primeros formadores, entorno a los que gira y sobre la cual descansa la sociedad de hoy y la sociedad del mañana, a ellos, a los Padres de Familia, para que enseñen a sus hijos a través del voluntariado, el valor y la dignidad del trabajo, para que ellos aprendan que hay más alegría en dar que en recibir, solo así, edificaremos los cimientos de una sociedad más justa en la cual se valore el bien común ante los intereses individuales. ]]></content>
		</document>
		<document id="e0f15b765708bed19a4185fee8ee2cd2" url="http://www.etcblogpanama.com/2013/11/proyecto-tembleque-show-de-variedades.html">			<content><![CDATA[Cuando de producciones artísticas se trata, no podemos dejar de compartirlo con ustedes y este es un evento que se ve excelente.Lugar: Teatro AmadorFecha: 4 de diciembreHora: 8:00pm en adelanteSaludos!]]></content>
		</document>
		<document id="3a9dd605f23dbcb251258bf4512dc0ca" url="http://www.etcblogpanama.com/2013/12/arte-urbano-se-toma-getsemani.html">			<content><![CDATA[Esa es una excelente iniciativa, del 3 al 7 de diciembre se llevará a cabo en Cartagena, el I Festival Internacional de Arte Urbano de Colombia, en donde participarán más de 25 artistas nacionales e internacionales y un número significativo de artistas urbanos cartageneros, que intervendrán más de 30 murales en el barrio Getsemaní. El festival denominado Ciudad Mural, es un trabajo mancomunado entre la misma comunidad, el sector público, el sector privado y la compañía Vertigo Graffiti, quienes han venido impulsando esta iniciativa de forma organizada en el país, en los últimos años. A través del arte urbano, el Festival pretende demostrar que el desarrollo turístico que está teniendo Getsemaní puede ir acompañado de un auge cultural, para convertir al sector en un nuevo destino turístico de la ciudad histórica de Cartagena, creando nuevas oportunidades de desarrollo económico y social para su comunidad. Como resultado, se busca crear una galería urbana única, en la cual cada obra revele mágicamente por qué Cartagena es patrimonio intangible de la humanidad. ]]></content>
		</document>
		<document id="48a2f48dbdfb5945bfc3e6364e68e995" url="http://www.etcblogpanama.com/2013/12/baileys-presenta-su-nueva-y-elegante.html">			<content><![CDATA[Como un reflejo de la femineidad y autenticidad de la marca, Baileys, la irresistible crema irlandesa, anunció recientemente el lanzamiento de su nueva botella. Con unas curvas más alzadas y alargadas, el nuevo diseño evoca la modernidad, elegancia y estilo que caracteriza a Baileys. A través de una fresca interpretación de su etiqueta, la nueva botella de Baileys resalta el poderoso y dramático icono de la marca - la ‘Doble B’- y su nueva tipografía complementa su estilizado perfil.  “Esta nueva botella de Baileys representa el espíritu de femineidad y modernismo de la marca. Baileys es una marca que atrae a la mujer de una manera única y a través de este rediseño reflejamos y celebramos su atractivo de una manera innovadora y contemporánea”, señaló Michael Dunne, gerente de marca. Además de la evolución a nivel estética, el nuevo diseño de la botella es más funcional y permite que se pueda guardar en el refrigerador más fácil y cómodamente.El rediseño de la botella es parte del lanzamiento de la nueva estrategia de mercadeo más ambiciosa de la marca. La nueva campaña llamada “CREAM WITH SPIRIT™” busca celebrar el espíritu de la mujer moderna.  La nueva botella estará disponible en los sabores: original y café, los cuales son perfectos para añadirle un toque de magia a los gustos favoritos del diario de una mujer; riquísimo si lo viertes sobre el café o helado. Para celebrar el lanzamiento de la nueva botella de Baileys, un selecto grupo de medios, invitados especiales y clientes participaron de un elegante coctel de presentación. Una ambientación cálida con colores negros, dorados y cremas reflejó el estilo de la nueva campaña y engalanó el local de Vanille Cupcake de Costa del Este . Además los asistentes pudieron disfrutar de una amplia y deliciosa muestra de postres confeccionadas con Baileys que se degustaron en las diferentes estaciones. ]]></content>
		</document>
		<document id="82ce9148249d744d543ec0f407c147ed" url="http://www.etcblogpanama.com/2013/12/cine-captain-phillips.html">			<content><![CDATA[Es tal vez mi película favorita de 2013.  Es una historia muy interesante y reciente, muy bien llevada a la pantalla, y ejecutada por muy buenos actores; en especial, Tom Hanks.El filme es basado en el libro "A Captain's Duty: Somali Pirates, Navy SEALS, and Dangerous Days at Sea", cuyo autor es el propio Capitán Richard Phillips.La historia comienza cuando el Capitán Phillips deja su hogar en Underhill, Vermont, el 23 de Marzo de 2009, para dirigirse a su asignación como Capitán del buque portacontenedores de banderá estadounidense, Maersk Alabama, que se encuentra terminando operaciones de carga en algún puerto del Mar de Arabia.  Su misión consiste en llevar la carga al puerto de Mombasa, Kenya, pasando por el "cuerno de África", donde se encuentran las costas de Somalia.El 8 de Abril de 2009, el Maersk Alabama y su tripulación se convierten en el primer buque de bandera americana en ser secuestrado, en 200 años.  La película escenifica con abundante detalle la saga agonizante que se desarrolla entre la tripulación del Maersk Alabama y los piratas somalíes, con especial atención en relación al Capitán del buque y los piratas.  Pero veamos en la vida real quienes son los protagonistas principales de este espantoso incidente.  El Capitán Richard Phillips nació en Winchester, Massachusetts, el 16 de Mayo de 1955.  Obtuvo su licencia y título como Oficial de Marina en 1979, tras realizar sus estudios en Massachusetts MaritimeAcademy.  Por su parte, Shane Murphy era el Primer Oficial, y mano derecha de Phillips en el Maersk Alabama.  Es también egresado de Massachusetts Maritime Academy, de la clase de 2001.  Shane, quien quedó al mando del Maersk Alabama cuando el capitán fue secuestrado, es hijo del Capitán Joseph S. Murphy II, quien es egresado y actualmente profesor de la misma prestigiosa academia.  Fue mi profesor y mentor entre los años 1986 y 1990, año en que me gradué.El filme, que fue estrenado en Estados Unidos el 11 de Octubre de 2013, ya posee una serie de nominaciones (Golden Globes y otros) y de premios (Afi Awards, Boston Society of Film Critics, Hollywood Film Festival, y varios otros).  En vida real, el Capitán Richards Phillips recibió un sinnúmero de reconocimientos, que incluyen el NBC's People of the Year (2009), el Massachusetts Maritime Academy Alumnus of the Year Award, y la visita privada a la Casa Blanca con el Presidente Barak Obama.]]></content>
		</document>
		<document id="d73a4e7a13bbb661b72f173305de8969" url="http://www.etcblogpanama.com/2013/12/conoce-el-destino-de-bodas-mas-lujoso.html">			<content><![CDATA[El Sofitel Legend Santa Clara en Cartagena fue elegido como el destino de bodas más lujoso de Sudamérica en la versión 2013 del World Luxury Hotels Awards que premia a los hoteles, resorts y cadenas hoteleras adscritas al segmento de lujo en todo el mundo. Los resultados fueron publicados en la página web del concurso anual, al que fueron nominados más de mil establecimientos de lujo en categorías que van desde "mejor hotel para safari", "mejor resort para esquiar", hasta "mejor hotel dentro de un aeropuerto".La buena atención al cliente y la gestión eficaz se encuentran entre los aspectos que evaluaron los jueces (turoperadores, agentes de viaje y huéspedes) para otorgar el máximo galardón que puede recibir una propiedad dentro de la industria hotelera de lujo global.Este no es el primer reconocimiento que obtiene el hotel Sofitel Legend Santa Clara durante el año. De hecho, los lectores de la revista especializada en turismo Conde Nast le otorgaron el primer puesto entre los 25 mejores hoteles de Sudamérica en la lista de Reader Choice Awards 2013. También, una de sus 19 suites, específicamente aquella decorada en forma alusiva y con una obra original del artista colombiano Fernando Botero, fue incluida en julio pasado dentro del ranking "Top 101 Suites in the World", elaborado por la publicación de los jets privados Elite Traveler.]]></content>
		</document>
		<document id="d0a42ab62c65b6420940c9ce58b84a65" url="http://www.etcblogpanama.com/2013/12/estadounidenses-tendran-en-invierno-mas.html">			<content><![CDATA[De tres a cinco frecuencias semanales aumentará a partir del 15 de diciembre la ruta de Jet Blue que conecta a Nueva York con Cartagena, permitiendo a más viajeros disfrutar durante el invierno en Estados Unidos, de las cálidas y mágicas experiencias que ofrece el puerto colombiano.El anuncio de la aerolínea llega días después de que se cumpliera un año de la entrada en operación de este trayecto, el cual no sólo amplió la conectividad directa con Estados Unidos sino que además redujo de ocho a cinco las horas que tomaba a los visitantes llegar a la capital del departamento de Bolívar.Un total de 750 sillas estarán a disposición durante casi dos meses, de quienes decidan huir de la nieve y adentrarse en la ciudad que además de sol y playa, ofrece a los turistas vivencias únicas asociadas a la cultura, las compras, la naturaleza, aventura, deportes náuticos y los cruceros.“La temporada de fin de año es, de acuerdo con los registros de Migración Colombia, en la que más estadounidenses llegan a Colombia, por lo que esta ampliación en el número de frecuencias supone una doble oportunidad para satisfacer esa demanda y en segundo lugar, para traer a más viajeros internacionales a Cartagena y sepan porque Colombia es realismo mágico”, afirmó la presidenta de Proexport Colombia, María Claudia Lacouture. Proexport Colombia, encargada de posicionar al país como un destino turístico internacional, busca a través de herramientas de apoyo enfocadas en promoción, que el país se beneficie de las oportunidades de conectividad con mercados estratégicos y por lo tanto, se incrementen las llegadas de extranjeros.Jet Blue ha sido partícipe desde 2012 de este tipo de acciones, las cuales están enmarcadas desde abril pasado en la estrategia “Colombia es Realismo Mágico”, con la que Proexport Colombia le cuenta al mundo cómo en todas las regiones del país se mezclan la realidad y la fantasía para el divertimento de los visitantes extranjeros.María Claudia Gedeón, gerente comercial y financiera de SACSA (Administrador del Aeropuerto de Cartagena) aseguró que “todo esto se ha dado gracias a que Cartagena de Indias se ha convertido en un destino turístico atractivo para los extranjeros, lo que ha permitido que se realicen este tipo de acciones; como también, gracias al trabajo conjunto que realizamos desde SACSA con Proexport, la Corporación de Turismo de Cartagena y Cotelco”.Por último, agregó que “aunque esta temporada tendremos dos (2) frecuencias semanales adicionales que no son permanentes, guardamos la esperanza de que durante la época de vacaciones se puedan obtener nuevas frecuencias ya que es un tiempo en el que la demanda de vuelos internacionales aumenta”. A su turno, la presidenta de la Corporación Turismo Cartagena de Indias, Zully Salazar Fuentes, aseguró que “la única forma de posicionar un destino es trabajar unidos y articuladamente entre el sector público y privado. De allí se visibilizan resultados como  la ocupación de la aerolínea Jetblue con la ruta la ruta Nueva York-Cartagena, la cual ha registrado una ocupación promedio de 81% en este  primer año de operaciones, excediendo todas las expectativas. Seguimos trabajando conjuntamente entre Cartagena y el gobierno nacional para que más aerolíneas estadounidenses lleguen a Cartagena, debido a que Estados Unidos es el principal mercado de turismo extranjero para Cartagena de Indias con una participación actual del 17,4% y con gran potencial de crecimiento".  ]]></content>
		</document>
		<document id="a7ee8205ce82390f1018b77aa7b2b75a" url="http://www.etcblogpanama.com/2013/12/orquesta-de-contrabaixos-tropical.html">			<content><![CDATA[El excelso programa cultural de World Music Panama 2013 llega a su final, tras habernos dejado  su espléndida programación anual de tesoros musicales, y sonidos y ritmos de muchas partes del mundo.  A nosotros nos complace mucho el aprovechar esta serie valiosa de conciertos mensuales, y además poder anunciarlos a ustedes.  El miércoles 11 de Diciembre es el último concierto del año 2013.En esta ocasión, World Music Panamá nos presenta un espectáculo diferente.  Se trata de la aclamada agrupación brasilera Orquesta de Contrabaixos Tropical.  Es una verdadera aventura audiovisual.  Una Orquestra de Contrabaixos Tropical que, con su espectáculo “Carrancas Brasileiras”, ofrece al público una entrada en el folclore nacional, a través de ritmos característicos de la música brasileña, con composiciones propias basadas en el baião, choro, samba, maracatu ymaculelê.  Desde la manera tradicional de tocar al contrabajo hasta la utilización de elementos escénicos y transformación del instrumento en personajes, este quinteto de música instrumental, compuesto exclusivamente de contrabajos acústicos, presenta una experiencia única y original, con una fuerza interpretativa y potente sonoridad.CONCEPTO ESCENICO Y MUSICAL“Carrancas Brasileiras” es un espectáculo escénico-musical, presentado por la Orquestra de Contrabaixos Tropical y que interpreta en su repertorio, músicas exclusivamente nacionales.  Las mismas estan escritas y/o arregladas musicalmente para la inédita formación de 5 Contrabajos, presentados de manera no convencional en su uso orquestal.  Con perfeccionamiento no solamente de las técnicas del arco y pizzicato, sino también disfrutando de estos como amplios instrumentos de percusión y elementos escénicos, inclusive, quedando por momentos cabeza abajo para ser percutidos como grandes alfaias o vestidos de Gerreros del Maculelê o Bonecões de Olinda.Cubre diversos aspectosde la música brasileña desde la más percusiva, como Maracatu, Congada y el Côco a la más melódica como "Beatriz" de Edu Lobo y Chico Buarque, además de la clásica "Choros N º 3" de Villa-Lobos, escrita originalmente para orquesta deviento y coro masculino; aquí se define por medio de instrumentos y es cantada por los mismos músicos que tocan la parte del coro.El espectáculo, muy apreciado por la gente de todas las edades, se caracteriza no sólo por su técnica transparente, sino también por sus elementos escénicosy lúdicos, que se mostrarán durante la presentación. Esta curiosa formación e inusual de cinco contrabajos no tiene parangón en la música brasileña, lo que convierte la Orquesta de Contrabaixos Tropical en un grupo único y vanguardista.SOBRE EL GRUPOLa Orquesta de Contrabaixos Tropical nacióen el año 2002, y estrenó en octubre de este mismo año en la ciudad de Campinas. Sus miembros son todos músicos experimentados en la música clásica y en la música popular, compartiendo la misma pasión por este instrumento carismático y las mismas ganas de descubrir nuevos caminos en la práctica instrumental.Después de la reciente finalización de la primera grabación del espectáculo "Carrancas Brasileiras " en DVD, el grupo continúa su fase de movimiento.TIBÔ DELOR - (Idealizador / Contrabaixista / Diretor Musical)Tibo fué estudiante de contrabajo de AndrewMarillier y de su hijo Daniel Marillier.  Más tarde, se graduó en 1989, en el Conservatorio Superior de Música de París, bajo la dirección deJean-Marc Rollez.  Tiene una carrera artística rica y diversa, habiendo trabajado en la Orquesta de la Ópera de París, entre 1989 y 1993. Durante este período, integró "l'Orchestre de Contrebasses",un sexteto de contrabajos de Paris con el que realizó dos giras por Brasil en 1993 y 1995.  Incluso en Francia grabó varios discos, tanto en el universo de la música clásica como popular.Viviendo en Brasil desde 1997, trabajó en varias orquestas del país, como el Teatro Municipal de São Paulo, Manaus Amazonas Orquesta Filarmónica, el Festival de Belém, Curitiba, la Orquesta Sinfónica de Ribeirao Preto, Río Claro, la Orquesta Sinfónica de Bragança Paulista - ciudad en la que ministra estagios bianuales de contrabajo.  Lanzó,  en el 2001, con una participación especial de Paulo Jobim,el CD "No Tom da História”, por el sello Maritaca,  con arreglos musicales de su autoría sobre la obra de Tom Jobim, además de la dirección musical de la orqueta “Oficina de Cordas” de Campinas, con quien ha grabado tres CDs, junto a la cantante Consiglia Latorre (lanzado por el SESC en 2005).Desde marzo de 2006 es profesor conferencista en el Departamentode Música de Ribeirão Preto de ECA-USP, en la Diplomatura en Instrumento (Contrabajo).Idealizador: Tibô DelorDirección Musical: Tibô DelorMúsicos:       Tibô Delor                       Ivan Gomes                       Fil Caporali                       Tiago Pallone                       Léonard DelorDe tal manera que la cita es el miércoles 11 de Diciembre, a las 8:00 pm, en el magnífico Teatro Ateneo de la Ciudad del Saber.  Es una manera extraordinaria de culminar tan bella e importante labor cultural y musical de todo un año, de tanto prestigio y beneficio; el World Music Panama 2013.  Orquesta de Contrabaixos Tropical llega a Panamá desde Brasil, gracias a la importante labor de Oscar Producciones, y su lista de leales y generosos patrocinadores y colaboradores.  Concepción y yo estaremos ahí.  ¡Los esperamos!OriginalParallèlement, Lévon Minassian entreprend un travail plus personnel avec le compositeur de danses et musiques de film Armand Amar, remarqué depuis pour ses B.O de films (Amen, Le Couperet, La terre vue du ciel, Vas vis et deviens, Indigènes…) ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>