<author id="fb314f8079503180b7d8d3ae9cf7299f" url="bienesraicespanamacanal507.blogspot.com" feed="http://bienesraicespanamacanal507.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5d21f39560d6ab7475d25e4e8f9c4c0f" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/24HNhmE0vVY/somos-un-grupo-dedicado-dar-atencion-al.html">			<content><![CDATA[Saludos,Primero que todo, les doy la bienvenida a este pequeño espacio creado para toda persona interesada en conocer las bondades que ofrece Panamá en todas las áreas.Semanalmente, les estaremos ofreciendo información de gran valor. Gracias por el tiempo dedicado a nuestro blog.]]></content>
		</document>
		<document id="daccb76687ee1f45e66618811f2157c" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/9JkJXDt0wQg/oportunidad-de-negocios-en-panama.html">			<content><![CDATA[Estimado Empresario:Reciba un cordial saludo desde Panamá!El propósito de esta misiva es ponerle en conocimiento del lanzamiento de nuestra nueva división de venta de franquicias y negocios operativos. En este sentido, sabemos el interés que podría generar en usted expandir su negocio hacia el creciente y pujante territorio panameño, que representa un mercado jurídicamente seguro y dolarizado.En este sentido, es de nuestro interés hacerle saber que estamos interesados en promocionar su franquicia tanto en el mercado local panameño como en el mercado internacional.Breve Reseña de Nosotros:Nuestra firma consiste en un Despacho de Atención a Inversionistas Extranjeros que se compone de 4 divisiones principales:-Escritorio Jurídico-Gestión de Créditos a favor de Extanjeros (Mortgage Brokers)-Servicios de Aduana para Importación, Exportación y Aplicación de Tratados de Libre Comercio-Venta de Franquicias y Negocios OperativosActualmente, tenemos a la venta varios negocios y franquicias y nos gustaría entablar relaciones comerciales con su franquicia para promoverla dentro de la cartera de negocios en venta.De estar interesado, puede comunicarse directamente con esta servidora para brindar más información.Estaremos en la Ciudad de Valencia, Venezuela, en el mes de septiembre durante los días 9-11 para lo cual nos gustaría programar una reunión de negocios. Adicionalmente, estaremos realizando una pequeña introducción sobre el sistema legal de protección de marcas y franquicias en territorio panameño para que ud tenga, de primera mano, la información legal básica en caso de estar interesados en vender su marca en Panamá.Saludos cordiales,Alvarado Palacios y AsociadosDespacho de Atención al inversionista Extranjero]]></content>
		</document>
		<document id="df422f4fcb7c8c03843f9472488926e" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/cORXO5sMggA/venta-de-negocio-en-panama.html">			<content><![CDATA[Restaurante Espanol.Está ubicado en El Cangrejo, proximo al  7 Mares.Cerca del mismo van a construir un Hotel.Tiene aproximadamente 300 m2 en total, el mismo lo venden con todo el equipo de la cocina y con el mobiliario, está para que la nueva administración llegue directamente a manejar el negocio.El restaurante ya cuenta con una clientela fija.El precio es de $200,000]]></content>
		</document>
		<document id="84d9ba3130d658168701c0f18155404f" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/EkENb1gcwZE/casa-en-san-carlos-en-venta-coronado.html">			<content><![CDATA[ Excelente oportunidad!! casa en san carlos en venta, coronado, 1250 m2, 5 recámaras, 3 baños, 220.000 dólares: "- Enviado mediante la barra Google"]]></content>
		</document>
		<document id="bfe9eb5669dbc255337973d0f99c6dcf" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/kl6XBESWenY/terreno-en-venta-en-corregimiento-de.html">			<content><![CDATA[Terreno en venta en Corregimiento de Ponuga, en El Suay, Manglar Osc | Marketplace on Facebook: "- Enviado mediante la barra Google"]]></content>
		</document>
		<document id="3725aae7b74566b8d1141c3654ee2e93" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/meLqQzpJWvE/vendo-terreno-en-punta-chame.html">			<content><![CDATA[Excelente propiedad en la Playa, ubicado en punta Chame, uno de los mejores lugares en la República de panamá.Vendo Terreno en Punta Chame | Marketplace on Facebook: "- Enviado mediante la barra Google"]]></content>
		</document>
		<document id="e15d5296424d7b1cac8995e6779ebf1e" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/pdJK7CN-6Hc/vendo-terreno-en-punta-chame_23.html">			<content><![CDATA[Vendo Terreno en Punta Chame | Marketplace on Facebook: "- Enviado mediante la barra Google"]]></content>
		</document>
		<document id="30df72f6f47c0c7f105d50230d9516d" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/TqYI2Aeu-5w/clasificados-online-panama-163740-vendo.html">			<content><![CDATA[Espectacular apartamento en venta en una de las mejores zonas de PanamáClasificados Online - Panamá-163740-Vendo apartamento en Punta Paci]]></content>
		</document>
		<document id="c5eb1d345928348c50d56efe95f04d1" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/vQQnw4zrWUo/el-canal-de-panama-cumplio-96-anos.html">			<content><![CDATA[Inicios de Construcción del Canal El canal de Panamá cumplió 96 años el pasado domingo 15 de Agosto.Este se encuentra plena fase de una ampliación que estará lista para el 2014, en este mismo año celebrará su centenario, dicha ampliación permitiría al Estado duplicar los ingresos que aporta la vía interoceánica, una de las tres principales fuentes de la economía panameña. Hasta el momento los proyectos grandes están todos contratados. Nos sentimos complacidos de cómo va el programa" de ampliación, dijo el administrador del canal, Alberto Alemán Zubieta.Hasta el momento, se han adjudicado contratos por un monto superior a 4.000 millones de dólares, casi el 80% del presupuesto total de la ampliación, estimado en 5.250 millones.El mayor contrato es el del diseño y construcción del tercer juego de esclusas, por casi 3.200 millones, cedido a un consorcio formado por la Empresa Española Sacyr, la italiana Impregilo, la belga Jan de Mul y la panameña Constructora Urbana, quienes tienen 1.883 días desde el 25 de agosto de 2009 para concluir su obra.El canal en la actualidadEl canal, una de las tres principales fuentes de la economía panameña, junto al turismo y a la zona franca, aporta actualmente de 700 a 800 millones de dólares anuales. Administrado por Estados Unidos hasta el 31 de diciembre de 1999, se calcula que en esos 85 años aportó en total unos 2.000 millones de dólares.Desde su inauguración, en 1914, casi un millón de embarcaciones han pasado por el Canal de Panamá, por donde pasa el 5% del comercio mundial y que tras su ampliación permitirá el pasaje de buques con capacidad de hasta 12.000 contenedores.Alemán considera que la ampliación permitirá duplicar los actuales aportes del canal al fisco, pues permitirá el paso de barcos de mayor porte, en tanto se explorarán nuevos mercados de transporte, aunque de momento no hay tarifas definidas para esas nuevas operaciones."Las cosas no tienen el mismo valor hoy que dentro de 10 años y además vamos a capturar más tonelaje", dijo Alemán, quien agregó que "hay cargas que hoy en día no pasan por el canal y que una vez ampliado sí pasarán, como el gas natural (proveniente principalmente de Bolivia, Perú y Ecuador hacia la costa Este de los EEUU)".Vapor Ancón por la travesía del CanalEl 15 de agosto de 1914, el vapor 'Ancón', propiedad de la Panamá Railroad Steamship, bajo el mando del Comandante G.E. Sulkforth, inauguró oficialmente el canal de Panamá, aunque meses antes, otras embarcaciones ya habían cruzado sus 80 kilómetros, entre ellos la veterana nave francesa 'Alexandre La Valley'.El 18 de mayo de 1914, se inició el uso comercial del canal, cuando tres barcazas cargadas de azúcar cruzaron sus aguas, treinta y cuatro años después del fracaso del conde francés Ferdinand de Lesseps de abrir paso entre el Atlántico y el Pacífico. El fracaso de Lesseps obedeció a las enfermedades tropicales que diezmaron a las cuadrillas de obreros y las dificultades económicas llevaron a la quiebra a la compañía que realizaba los trabajos, por lo que la construcción del canal se detuvo en 1889. Años después, el proyecto fue retomado por John Stevens, quien logró inaugurar la vía bajo soberanía estadounidense en 1914.Proyección del Tercer Juego de Esclusas La autoridad canalera espera que para inicios de 2014 se puedan hacer las primeras pruebas para poder inaugurar el canal el 15 de agosto de 2014, justo un siglo después de su inauguración. "Ese es el reto. Poder ver, cien años después, un canal ampliado", concluyó Alemán Zubieta.]]></content>
		</document>
		<document id="ac64289b40dea77a0d5f309d98ea6700" url="http://feedproxy.google.com/~r/BienesRaicesPanamaCanal507/~3/WBsrd8Nkg4E/apartamento-en-alquiler-en-bella-vista.html">			<content><![CDATA[Alquiler e apartamento en Panamá.Apartamento en Alquiler en Bella Vista - Bella Vista - Panamá City: "- Enviado mediante la barra Google"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>