<author id="fc2f0861f30284e044a7b098e9c79520" url="panamainformado.blogspot.com" feed="http://panamainformado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="3c7c88716e1675fbc352ea2711fb16d1" url="http://panamainformado.blogspot.com/2012/08/repudiamos-atentado-contra-la-libertad.html">			<content><![CDATA[         Panamá Informativo se solidariza con el diario La Prensa, por los ataques sufridos en el tiempo actual, estos ataques no son mas que el resultado de las labores de informar hechos que en cualquier democracia real del mundo son repudiables y condenables desde el punto de vista moral y judicial.Es lamentable que en nuestro país se vuelvan a repetir hechos como estos, evocando la época del noriegato y su estúpida dictadura.Esta es la prueba que los intereses privados atentan también contra la democracia y son los que conducen por caminos negativos y equivocados al país, con sus consecuencias nada edificantes.  En ese espejo debemos vernos todos los panameños, cuando los poderosos hacen lo que les viene en gana con las personas y bienes en el país.]]></content>
		</document>
		<document id="33b6895b20704edd035d2fd2069a58cc" url="http://panamainformado.blogspot.com/2012/09/propuesta-de-bases-para-la-elaboracion.html">			<content><![CDATA[ PROPUESTA DE BASES PARA LA ELABORACIÓN DE UNACUERDO NACIONAL     "Para que haya cambios en la estructura política, económica y social del país, es necesaria una reingeniería mental y moral en todos los estratos y sectores del país."      Este planteamiento coincide con el párrafo número 67 de la Carta Pastoral: "La Justicia Social en Panamá" de 6 de enero de 2001, el cual señala lo siguiente:     "Los Valores del Reino de Dios exigen del hombre la conversión, es decir, abandonar el pecado que se manifiesta en los antivalores y las conductas ajenas al plan de Dios y asumir los propuestos por Jesús".      También este planteamiento se hace basándonos en el documento intitulado "FE Y POLÍTICA" facilitado por el Curso de Pastoral Social, el pasado 20 de febrero de 2003 y nos dice lo siguiente:  "  El problema más grave no es que haya déficit fiscal, que haya déficit en la balanza de pagos; el problema más grave es el déficit de la ética.    Este párrafo y el anterior tienen toda la razón y la verdad, también expresan los fundamentos que deben sustentar un "Auténtico Cambio" en las personas y en las Sociedades.  Por lo que puedo decir, que; independientemente de las estructuras sociales, económicas y políticas, sin Valores Éticos NO se puede vivir bien en ningún país del mundo.   Todos sabemos que el "Auténtico Cambio" empieza desde la búsqueda y vivencia de los Valores del Reino de Dios, valores que exigen lo expresado en párrafo anterior. Por esa razón, es necesaria una Reingeniería Total en todos los estratos y sectores del país. La Familia como núcleo de la sociedad, es considerada el primer elemento que debe dar los primeros pasos para realizar la reingeniería, esto es difícil pero no imposible.   Como segundo eslabón de la cadena, está la educación, los maestros y profesores como responsables de la enseñanza y formación de los (as) futuros (as) ciudadanos (as) de nuestro país, tienen el deber primordial de realizar y apoyar la reingeniería, para poder irradiar valores, principios e ideales constructivos a sus educandos.  Recordemos que: "Es necesario asumir la responsabilidad de capacitar al pueblo en un mundo carente de valores y globalizado".  Los medios de comunicación, de manera especial, la televisión, la radio, la internet deben realizar y apoyar la reingeniería brindando programas y anuncios que promuevan e inciten a vivir los valores cristianos, éticos y morales de manera real y permanente los 365 días del año.  Recordemos que la (s) familia(s) y los individuos tienen acceso permanente a estos medios a todo momento, por lo que es un campo propicio para introducir la reingeniería de manera sutil.   Iglesia, Gobierno, Sociedad Civil, Partidos Políticos, etc. Es necesario que todas las organizaciones antes descritas inicien lo antes posible el proceso de "cambio o reingeniería".  "A todo el personal que labora y sirve dentro de estas corporaciones, mediante: " Seminarios encubiertos", en: Seminarios, Cursos, Conferencias, Congresos, Ceremonias, etc.  Sugiero que todo el personal debe participar en el proceso, desde los altos niveles, los cuales deben ser ejemplo para los niveles inferiores, hasta los últimos mencionados.    Esta reingeniería total es necesaria, para que todos los niveles y sectores del país, puedan conocer la Verdad y puedan llegar a un diálogo sobre un Proyecto Común para los (as) Panameños (as).   Este proyecto común debe iniciarse  mediante un "Acuerdo Nacional", el cual en la práctica debe impedir  volver a repetir los errores del pasado.   Sin embargo, para poder hacer realidad este proyecto, las clases y grupos poderosos deben deponer todo interes particular que obstaculice o lesione al "Proyecto Panameño". La Asamblea Nacional Constituyente parece ser ese instrumento, pero quedan detalles que se escapan e incluso hay elementos y circunstancias que de manera tácita exigen cambios y eliminaciones, ya que estos NO permiten que Panamá se desarrolle como Nación Libre, Soberana y Democrática.   Estos elementos a saber son los siguientes:  a) La ética como se ha sabido, juega un papel importante en los diversos campos  de la vida, por tanto, nuestra responsabilidad ética es la de darle a la República de Panamá, la oportunidad de poseer su propia Política Monetaria, ya que "Sin Banco Central la capacidad del país para elaborar un Plan Nacional de Desarrollo NO da ninguna posibilidad".  Por lo que podemos agregar que: "Las exigencias concretas de un Plan de Desarrollo Económico, tanto por lo que atañe al financiamiento de las empresas del sector privado como el apoyo de la política de gastos del gobierno, no pueden cumplirse,Primero, Por la corrupción rampante en todos los niveles de la sociedad,Segundo: Si la Política Monetaria está orientada al mantenimiento del equilibrio del balance de pagos o,  para ser más precisos, si las condiciones del Balance de Pagos determinan la Política Monetaria. Esto último NO significa , de ninguna manera, que NO sea importante o necesario el equilibrio del Balance de Pagos.* De lo que se trata es que la Política Monetaria esté determinada fundamentalmente por las necesidades de financiamiento del proceso de desarrollo económico interno y no por las cambiantes condiciones del Balance de Pagos.* Este último concepto puesto en práctica en conjunto con algunas de las ideas NO implementadas de la meta 4.1 de la Visión Nacional 2020 reducirá la situación de desempleo y los desequilibrios sectoriales, regionales y sociales, los cuales constituyen los desafíos más importantes que enfrenta Panamá a principios de este milenio. Coincide con lo que señalan nuestros Obispos en el párrafo número 29 de la Carta Pastoral: "La Justicia Social en Panamá". E indican: "La causa del empobrecimiento no está en la ausencia de los recursos, sino en aprovechar las oportunidades con equidad y justicia social."Dicen que siempre ha existido la pobreza, sin embargo, se han realizado esfuerzos para reducirla.  Veamos de nuevo lo que señalan nuestros obispos: " La pobreza tiene varias causas. 35.  Si observamos lo ocurrido a través del tiempo, podemos ver que, independientemente de la forma en que se mida la pobreza, se pone en evidencia un *problema estructural NO resuelto en nuestra sociedad y agravado ahora por el neoliberalismo rampante. Dice el Estudio sobre la pobreza en Panamá: "Los problemas de pobreza, desnutrición y desigualdad en Panamá, son en gran medida el reflejo de diferencias en cuanto a oportunidades.  La distribución de los principales activos es extremadamente desigual".A esto hay que agregar y resaltar que:* Todos los conflictos económicos y sociales que sacuden la sociedad panameña de hoy tienen su raíz en el antagonismo entre los dos estilos o modelos históricos propios del desarrollo latinoamericano, que se agudiza con el primer gobierno de Arnulfo Arias Madrid en 1940, al impulsar el proceso de sustitución de importnaciones, proceso criticado en la Carta Pastoral: "Nueva Evangelización y Sociedad Panameña" de 3 de noviembre de 1993. La cual en su párrafo número 64 consideró a este modelo como una de las causas de la pobreza, sin embargo, ignoran que el golpe de estado de 1968 y los gobiernos militares que le sucedieron hasta la invasión norteamericana del 20 de diciembre de 1989 interrumpieron del proceso de sustitución de importaciones y reactivaron con la transformación de Panamá en un Centro Bancario Internacional en 1970, el viejo y moribundo modelo de economía abierta ya sepultado en la región.   Para aquellos (as) que NO conocen o que NO les "gusta" saber la verdad...: "La particularidad de este antagonismo reside en la dolarización o ausencia de Banco Central que reviste, desde el Convenio Monetario de 1904, el estilo o modelo de economía completamente abierta al comercio exterior y a la inversión extranjera.  En los once meses de su primera administración, Arnulfo Arias estableció instituciones de enorme transcendencia nacional.  El 2 de enero de 1941, proclamó la Primera Constitución Social Panameña, prescribiendo claramente la función rectora e interventora del Estado en la Economía.  Al abolir la constitución individualista de 1904, creó la Caja de Seguro Social, la Contraloría General de la República, el Banco Agropecuario e Industrial, el Banco de las Provincias Centrales y Banco Central de Emisión.El cambio de lema del escudo nacional es, (era) quizás, donde mejor se exprese la magnitud del viraje panameñista.  Al proscribir el lema del moribundo y decadente modelo dolarizado de economía abierta "PRO MUNDI BENEFICIO" y sustituirlo por el de "HONOR JUSTICIA Y LIBERTAD", se afirmaba la profunda voluntad de la nueva sociedad que intentaba crear su proyecto nacional. Pero esta línea de fuerza choca con la dirección opuesta del antiguo modelo originando una nueva contradicción que asume la característica de un conflicto irreconciliable.  Este antagonismo es la base que explica, en nuestra opinión, la inestabilidad política de los primeros años de la postguerra.  En los once años que se extienden desde la primera caída de Arnulfo Arias hasta el asesinato de Remón, hubo siete presidentes. Los dos primeros derrocamientos de Arnulfo Arias, el 9 de octubre de 1941 y el 10 de mayo de 1951, son sin duda alguna, la expresión política más elevada de ese antagonismo; el asesinato de José Antonio Remón es su forma más inescrutable." Los dos gobiernos civiles post-invasión han llevado el antagonismo al extremo al establecer una apertura total de la economía sin restricciones al comercio exterior y a la inversión extranjera, considerando al mercado como la herramienta fundamental para determinar la asignación de recursos".La posibilidad del país para superar los obstáculos al desarrollo nacional dependerá, por tanto, de su capacidad para resolver su principal antagonismo.B)  Nuestra segunda responsabilidad ética con Panamá es la derogatoria de la Reserva De Concini y la derogatoria de la Reserva Nunn, las cuales son una amenaza a la soberanía nacional y a la autodeterminación.  Por tanto, como señala la Carta de las Naciones Unidas, Panamá debe supeditarse a los principios señalados en dicha carta. (Ver meta número uno de la visión Nacional 2020).Señores (as):  Como se ha escrito (dicho) aquí;  para realizar cambios profundos en el corazón mismo de la nación; es necesario que haya cambios en el corazón y en la mente de todos (as) los(as) panameños(as), y ese cambio se tiene que dar en base a los Valores del Reino de Dios, y teniendo Fe en Dios, lo vamos a lograr, para que de esta forma y solo de esta manera hagamos posible en "auténtico cambio" de todas las estructuras y logremos terminar y hacer realidad nuestro proyecto nacional.Para que ese cambio se dé, hay que cambiar la mentalidad y deponer todo interés particular y sectario y trabajar por el bien de todos (as) sin distinción.Es muy lamentable que en el Título Régimen Económico NO se haya incluído el tema referente a la Banca Central, con todos los antecedentes expuestos, considero que la nación panameña jamás será soberana ni independiente por el simple hecho de que su economía depende de los intereses hegemónicos del imperio del norte.  Lo cual es incongruente con la posiblidad de desarrollar un proyecto nacional, lo que significa que se vuelven a repetir los errores del siglo pasado.  También es la señal inequívoca de que los sectores pudientes económicamente NO quieren ceder sus intereses particulares, los cuales siempre y sin valores éticos han desvirtuado u obstaculizado el interés nacional o el bien de todos, especialmente de las clases más desposeídas y olvidadas de mí país."En el Panamá de hoy rige una economía abierta.  Algunos economistas aseguran que es la más abierta de la región y una de las más abiertas del mundo.  Es, fundamentalmente, una economía de servicios, sujeta a una férrea estructura neocolonial.  No hay Banca Central de Emisión y, por tanto, no posee moneda propia.  El dólar es la moneda de curso legal.  El Balboa, que e4s el nombre oficial de la moneda panameña y que se mantiene en paridad con el dólar, es más bien un símbolo.  Solo circula en monedas fraccionarias y las emisiones en metal con valores superior a un dólar son de interés puramente numismático".Según el economista José Eulogio Torres, el principal problema es el desempleo.  Para Torres, es normal que Panamá sea uno de los países de la región cuya tasa de desempleo sea de las más altas de América Latina porque la economía de servicios genera muy pocos puestos de trabajo. El hecho de que no haya proceso productivos, de que no haya transformación de materias primas, determina que no haya generación de empleos. Tan senciillo como eso", afirmó el economista.   El desempleo, característica básica de las economías inclinadas a la actividad terciaria, tiende a agudizarse como consecuencia de la política de ajustes estructurales que se aplica sin crear alternativas a los que quedan cesantes".    Todo esto: economía de servicios más desempleo, más subempleo, termina por crear un mercado interno estrecho y una fuerte concentración de la riqueza (en pocas manos, por supuesto) que , de no adoptarse correctivos a tiempo, agudizará la crisis y augura estallidos sociales".   Por todo lo expuesto, hay que ser valientes y tener fe en Dios, NO creer en los apetitos voraces de los enemigos internos y externos que quieren acabar a Panamá. NO permitas que se vuelvan a repetir los errores del pasado.    Es necesario que una Asamblea Nacional Constituyente realice los cambios necesarios que exigen nuestros tiempos, y que los futuros gobiernos adopten como Política de Estado todo lo acordado en este "Acuerdo Nacional".    Hay que exigir el cumplimiento de lo acordado.    Recordemos que: "El presente es consecuencia del ayer.  El futuro será el resultado de lo que hagamos en el presente".                                                                       *Esta es una edición reelaborada en Agosto de 2008.  En el punto donde se menciona Asamblea Nacional Constituyente, originalmente se enuncia al FORO PANAMÁ 2020.                                                                  !Seguimos Adelante!]]></content>
		</document>
		<document id="338dd2cf10824ec73272b1346670a965" url="http://panamainformado.blogspot.com/2012/11/que-es-ricardo-martinelli-presidente-o.html">			<content><![CDATA[A veces muchos ciudadanos nos preguntamos: ¿Qué es Ricardo Martinelli, Presidente o Dictador?, luego de haber observado los graves hechos acaecidos en Changuinola (Provincia de Bocas Del Toro), en San Félix y alrededores (Comarca Ngäbé Buglé) y en la Ciudad de Colón (Provincia del mismo Nombre).De "miedo" ver cómo el señor presidente desde casi el inicio de su mandato "aumenta" el salario a los miembros de la Policía, (so pretexto de "combatir la corrupción). También resulta preocupante ver cómo Martinelli ha incrementado la promoción del militarismo en el país, so pretexto de la seguridad, cuando en realidad estos cuerpos son utilizados para reprimir y mancillar a los ciudadanos civiles que protestan contra las "políticas equivocadas" que pretende impulsar e imponer al país.Ahora viene con lo del aumento a los comisionados de la policía.Los hechos acaecidos a finales de octubre del año 2012, demostraron la inutilidad de estos cuerpos de seguridad; ya que ocurrieron saqueos tanto en la ciudad de Colón como en la ciudad Capital, agravada la situación por la flagrante violación de Derechos Humanos y las víctimas fatales resultantes de estas acciones.Para rematar, otro detalle "interesante" a todo lo  mencionado; la irrupción de los cuerpos "leales" al gobierno de turno" en el desfile del pasado 4 de noviembre, en Calle 50,  en una posición que no le corresponde, da mucho que pensar, atizada la situación por la confrontación entre la Ministra de Educación y el Ministro de Seguridad.Otro aspecto que no debemos dejar pasar por alto es el siguiente y que puede considerarse como interrogante es el siguiente: ¿Es Martinelli títere de los uniformados?También debemos reflexionar sobre otro detalle: ¿Será que Estados Unidos está utilizando al gobierno Martinelli para imponer nuevamente el militarismo en el país?, luego de haber desmantelado un aparato corrupto y abusivo mediante una invasión que nos dejó pérdidas humanas y materiales de incalculables proporciones.Debemos meditar sobre estos aspectos ya que llama la atención que alguien como el Ministro de Seguridad, en el pasado, (connotado) dirigente del Civilismo; sea el que esté haciéndole el mandado a intereses que no son los nuestros, desvirtuando lo que tanto nos costó conseguir; con su secuela de muertos, desaparecidos, encarcelados, torturados,violados (as) y exiliados; ya que según las señales que nos están enviando, nos quieren llevar nuevamente por esos oscuros y tenebrosos senderos.Ahora es aún más peligroso, ya que hemos podido comprobar que un dictador civil es más impredecible  que un militar cuando desgobierna un país.En lugar de botar el dinero en cuestiones bélicas y represivas, lo que debe hacer el mandatario es invertir esos recursos en reparación de escuelas; dotarlas de maestros y profesores bien capacitados; construir hospitales y centros de salud en las áreas más remotas del país ; dotar de médicos y equipos  estas instalaciones.Después de haber visto, leído y analizado todo lo referente a este tema, saque usted sus propias conclusiones.  No digan después que no se les advirtió.]]></content>
		</document>
		<document id="60432a91200015981a9c5f0ade69d068" url="http://panamainformado.blogspot.com/2013/01/idaan-muestra-su-ineficiencia-tuberia.html">			<content><![CDATA[En la Nueva Riviera Corregimiento de Pedregal, específicamente en la vereda cinco, hay una tubería de agua potable rota desde hace 3 años y aún el IDAAN no hace nada por arreglarla, amén de que la vereda está dañada con huecos.]]></content>
		</document>
		<document id="a4ec96f918f3d8b58d7cba0437413b35" url="http://panamainformado.blogspot.com/2013/02/a-4-anos-de-los-locos-somos.html">			<content><![CDATA[Al parecer ya nadie se acuerda del eslogán "LOS LOCOS SOMOS +" sería bueno que nuestro pueblo no olvide esta frase ahora que estamos en carnavales y en período preelectoral. Muchos creyeron que el o los que nos gobiernan iban a convertir el país en "1 luna de queso" se equivocaron.  Muchos de los problemas que prometieron resolver no los han erradicado, muy por el contrario los agravaron.Por lo que el pueblo panameño para las próximas elecciones debe pensar muy bien antes de decidir a quien va elegir para que los siga gobernando y no seguir cometiendo los mismos errores de siempre. Es dificil, porque nadie es adivino del futuro, sin embargo, existen varias alternativas.]]></content>
		</document>
		<document id="de91ce5d9dec8fd418ec6d212a75fd59" url="http://panamainformado.blogspot.com/2013/05/posible-riesgo-de-inundaciones-poder.html">			<content><![CDATA[Las imágenes dan fe de lo que sucedió y sucede en la Barriada "Altos de Plaza Tocumen" número 2.  Casi 13 años viviendo sin inundaciones; los moradores de ese lugar, ahora se ven amenzados por la construcción de unos 'canalones' alrededor de sus residencias, 'canalones' que la compañía constructora no limpia y que hasta monte tienen en el centro, en años anteriores durante el verano en esos canalones se producen muerte de peces y los pueden apreciar en las imágenes.  Ahora la constructora-promotora  construyó otro 'canalón' cerca de los patios traseros de sus viviendas y ellos (los afectados) le piden a la constructora que construyan el 'canalón' a varios metros lejos de sus viviendas. Este medio informativo estuvo en el sitio y constató de primera mano la situación. Hay que apreciar el daño no solo a los moradores sino también el impacto negativo sobre la ecología en la región. ]]></content>
		</document>
		<document id="1aed7f9bcd20c6b684defedbe92e1a2e" url="http://panamainformado.blogspot.com/2013/06/ante-la-incapacidad-gubernamental-y-del.html">			<content><![CDATA[El domingo 23 de junio, moradores de la vereda cinco en la Nueva Riviera, Corregimiento de Pedregal, se organizaron en horas de la mañana para reparar la vereda, luego de que el Instituto de Acueductos y Alcantarillados Nacionales [IDAAN] excavara para reparar la tubería que tenía casi un año de estar rota botando el vital líquido.Ante la situación, los moradores realizaron una colecta y algunos donaron sacos de cemento y material capabase para hacer la reparación de la citada vereda.Las imágenes que acompañan esta nota dan fe de esta  solución que los moradores de la vereda dan  a este problema que afectaba a todo el mundo que transitan por la misma.Esta decisión de los moradores se da ante la incapacidad del Gobierno Nacional [Ministerio de Obras Públicas] y del Representante de Corregimiento, para resolver los problemas de la comunidad.Esta "Acción Cívica " se realiza como anillo al dedo, o coincidencialmente el día 23 de Junio, día en que se celebra el Aniversario número 53 de fundación oficial del Corregimiento de Pedregal. Desde está humilde tribuna saludamos y felicitamos a los buenos y decentes Pedregaleñ@s decentes que luchan por sus familias y para que Pedregal sea un mejor sitio para Vivir.Esta reparación beneficia a muchas personas (sean residentes o no), que transitan por esta vereda.]]></content>
		</document>
		<document id="6bc5e6c631c66c8a4c92c87a2e2d0730" url="http://panamainformado.blogspot.com/2013/06/panameno-ten-cuidado.html">			<content><![CDATA[Panameñ@s tengan cuidado con lo que lees,escuchas y ves, especialmente con los medios de comunicación plegados con el gobierno del loco.  Si deseas en tu libertad de conciencia, puedes dejar de adquirir, leer, escuchar y ver estos medios que dicen mentiras y verdades a medias.Estos medios (como uds. deben saber), sirven y encubren intereses políticos, y sobre todo, intereses "empresariales" de la cúpula que dice ser "inversionista" y que de alguna forma está dañando y destruyendo a este país.]]></content>
		</document>
		<document id="3cb5993d02c57a87a33c6731c7da386" url="http://panamainformado.blogspot.com/2013/08/capitulos-de-la-historia-relatos-de.html">			<content><![CDATA[ A continuación presentamos CAPITULOS DE LA HISTORIA, en su primera entrega, en esta ocasión dedicamos este espacio a don Blas Julio Rodríguez, (QUEPD),quien  durante  tres años permaneció injustamente privado de libertad en celdas de castigo, aislamiento y meditación del campo de concentración conocido como La Joya, situado en Panamá, un país clasificado como violador de los derechos humanos.Tres años de martirio que permitió Mireya Moscoso, la ex Presidenta de la República de Panamá, la misma "mujer" que prefirió liberar al terrorista cubano estadounidense Luis Posada Carriles, mientras que al comunicador panameño lo dejo morir lentamente en las mazmorras de una de las prisiones más aterradoras de América latina.A Blas Julio se le filmaba cuando era torturado y según información obtenida por el mismo recluso LA ORDEN PROVENIA DEL ex director  de  LA POLICIA NACIONAL, CARLOS BARES ficha clave de la corrupción que propicio la ex mandataria.Reproducciones de estos dibujos se encentraron en la Corte Interamericana de Derechos Humanos, oficinas donde  se ventiló una demanda del periodista por violación de los derechos humanos, también copias de los mismos estuvieron en las oficinas de la Comisión de Derechos Humanos en la Asamblea Legislativa de Panamá.Es importante mencionar,que a Julio se le torturó FISICA y PSICOLOGICAMENTE lo que  trajo como consecuencia  sufriera el rigor de las secuelas de la barabarie que le tocó enfrentar por venganza política. A esto hay que agregar que también se le obligaba ver criminales dando malos tratos a otros presos--.Además, se le condenó dos veces por un caso de calumnia e injuria, pero primero fue declarado inocente. - Sin duda el poder económico y político prevaleció.-PANAMEÑOS: ¡PROHIBIDO OLVIDAR! ]]></content>
		</document>
		<document id="92c5caf369a5c5c10f4078c34fee4b94" url="http://panamainformado.blogspot.com/2013/08/metrobus-muestra-de-ineptitud.html">			<content><![CDATA[El sistema de transporte masivo metropolitano, mejor conocido como metrobus, en los últimos años y meses ha demostrado ser totalmente ineficiente, especialmente en lo que al tiempo de pasar por las paradas se refiere (frecuencias), gracias a la arcaica logística que utilizan y a los supervisores y despachadores incompetentes que dizque laboran allí.También podemos ver, percibir, notar, que este sistema logístico arcaico promueve cierta forma de abuso y de "juega vivismo" en la población, gracias a los conductores que promueven esta cultura negativa que de antemano está arraigada en la masa y que se radicaliza y se pone en evidencia el verdadero rostro de los panameños y de la realidad que nos envuelve.Es lamentable ver como una empresa extranjera que supuestamente iba a mejorar el transporte masivo de pasajeros, no ha podido "con la carga" que lleva sobre sus hombros.También es lamentable que haya ausencia de cultura tanto de los pasajeros como de los conductores.Es lamentable el abuso que cometen los "despachadores" de los buses en detrimento de los usuarios-pasajeros, de estos últimos se han escuchado muchas quejas sobre la actitud de los despachadores de los metrobuses, de igual forma los usuarios-pasajeros cuestionan el comportamiento de algunos conductores del metrobus, ya que al parecer hacen lo que les venga a la mente y no siguen lo que supuestamente se les eneseñó en las capacitaciones.Es necesario que la empresa encargada de administrar el servicio de transporte masivo de pasajeros ('tu bus), en lugar de estar pagando una supuesta multa, (este dinero) lo utilizara para adquirir más vehículos de transporte de pasajeros.De igual forma muchos esperan que la empresa encargada de la emisión de las tarjetas, mejore su servicio en los puestos de atención al usuario, ya que muchas veces se escucha el cuento "de que el sistema se cayó" y otras excusas que nadie se cree.  ¿Seguro, cómodo, confiable?, a ver ¿quién se cree esto?Al parecer existen fallas en todos los niveles desde el nivel superior hasta los despachadores, dando la impresión de una logística 'arcaica' peor que la de los desaparecidos 'diablos rojos'Como todos los ciudadanos de la capital panameña saben, esta es la tarjeta recargable del Metrobus, si usted no tiene una de estas tarjetas no puede abordar el mencionado vehiculo colectivo, la empresa sonda debe mejorar el sistema para recargar estas tarjetas.¿De qué vale tener esta tarjeta si la gente se sube por la puerta trasera del vehiculo?  si no hay la cantidad de buses suficientes para cubir la demanda de transporte en la ciudad de Panamá y alrededores.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>