<author id="fdbc16c775ef6c4af04e03abb3b0fab0" url="isla-saboga.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/8195750384517907780/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="4ae0ee7e81a80605a149a54891cefcca" url="http://www.islasaboga.org/2010/08/un-dia-de-buceo-en-la-bahia-de-saboga.html">			<content><![CDATA[Estoy descubriendo la isla y decidí de ir a bucear en la bahía de Saboga, frente al pueblo, con mis hijos. Hay una isleta, un arrecife, que aloja una cantidad de peces de todos colores como se puede ver en todas las playas de la isla. Nadando alrededor de la isleta, fue un encanto ver a los peces y, sobre todo, descubrir animales que ni siquiera pensaba ver en mi vida.Pulpos, escondiéndose en el coral, Murena disimuladas en huecos y esperando una presa, Peces trompetas deslizando lentamente y mirándonos con curiosidad, y la belleza del coral con múltiples colores.Un espectáculo encantador para todos que se volvió en aventura cuando vimos una tortuga marina, comiendo al fondo que seguimos hasta que se escapa para dejar nos nadando sobre piedras donde descubrimos los tiburones. Son tiburones nurse (Tiburones de la enfermera), inofensivos, durmiendo debajo de las piedras.Una sorpresa y una emoción de encontrar este animal grande con la mala fama que conocemos. Pero la curiosidad nos hizo acercarnos hasta acariciar su cola, su cuerpo y aprovechar la emoción del contacto con este animal.Mi hija, que nunca pensaba en su vida acariciar un tiburón regreso encantada, y debo decir que yo también, viví una experiencia única.Eso paso aquí, frente al pueblo, en la bahía de Saboga.Ningún de nosotros olvidara estas imágenes y sobre todo el placer de descubrir este mundo tan virgen y natural.Copyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
		<document id="a4b6a4d42355b03ea6f6ac6f6a118061" url="http://www.islasaboga.org/2011/01/une-relato-sobre-saboga.html">			<content><![CDATA[Un relato en "La Estrella" de paseo en nuestra isla querida :Cuatro horas en la nueva perla del Pacífico panameñoCopyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
		<document id="8821d479ce5c75b729595d09c4743d57" url="http://www.islasaboga.org/2011/02/festival-de-musica-en-la-isla.html">			<content><![CDATA[De febrero 16 a 20, Isla Saboga se convertirá en el escenario para un festival de música de Trance electrónico de cinco días. Llamado el “Archipiélago Festival”, el evento atraerá a cientos de personas de todo el mundo que vienen a Panamá para esta ocasión.La idea principal del festival es crear un espacio armónico con el ambiente de amor, libertad, espiritualidad y creatividad en el territorio de Saboga.Sitio del Festival : http://www.archipelago-festival.comCopyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
		<document id="88d4ebf74986a3fa3d791870ca71462" url="http://www.islasaboga.org/2012/02/alojamiento-en-saboga.html">			<content><![CDATA[La Casa Amarilla esta ubicada a la salida del pueblo, frente a la cancha de baloncesto y cerca de la playa larga.Se alquila cuartos al día o a la semana desde 20 Balboas por noche.Para mas información contacta a :Tito Jimenez al 61550472.Copyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
		<document id="bed5778de66e126baf501ad1da1f7162" url="http://www.islasaboga.org/2012/03/lo-savias-boa-sabogae.html">			<content><![CDATA[Boa Sabogae AdultoEl Boa, es una serpiente que vive en América Central y América del sur, de México a Argentina. Pero una sub-especie nos interesa particularmente : El Boa Sabogae.El Boa Sabogae tiene su nombre de la isla Saboga, en el Archipielago de las perlas, Panamá. Muy a menudo en los sitios Web hay confusión entre isla Taboga y isla Saboga. El Boa Sabogae fue descubierto aquí en la isla por Thomas Barbour in 1906 con el nombre de Pearl Island Boa y el nombre de Constrictor Sabogae fue atribuido in 1946 por Doris M. Cochran.El boa Sabogae podia crecer hasta 6 pies, pero este tamaño ya no existe, el señor Sabogae hace parte de las especies en vía de extinción. Es una serpiente muy buscada por los aficionados y muy rara en libertad como en cautividad.Es inofensivo, no venenoso, su tamaño promedio es de 3 a 4 pies y se alimenta de pequeño animales y pajaritos. Se puede encontrar en Saboga, en la isla vecina Contadora y en varias islas del archipiélago de Las Perlas.Infortunadamente,  hace unos años, un comerciante de estados unidos vino en la isla y hizo una oferta de unos dolares por cada animal capturado vivo. La escasez de estos animales hacían posibilidades de venta muy lucrativa aun que este negocio sea prohibido. De poco desapareció la especia en la isla. Por suerte unos se quedaron, y todavía unos viven en la isla. Yo vi uno con mucha alegría cruzar el jardín la semana pasada.La gente, sin conocimiento de su escasez, lo mata si lo encuentra y no hay leyes ni información sobre este animal aquí en Panamá.Así que, por favor, visitante de la isla, admira lo si lo encontrá, toma foto, pero deja lo escapar.Copyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
		<document id="35c10f3ba926619344cc73bf6c1b1a2b" url="http://www.islasaboga.org/2012/08/historia-origen-del-pueblo-de-saboga.html">			<content><![CDATA[Todos los pueblos del archipiélago, y especialmente el pueblo de la isla Saboga, son de origen africanos. La presencia africana en Panamá empezó desde tiempos muy remotos antes de la colonización española.  El historiador Francés Chales de Bourbourg identifico dos tribu arborigenes de Panamá : los Mandigas de piel negra y los Tule de piel roja. Existían también un importante grupo de negros pre-históricos y pre-colombinos, los Afro-Darienitas, en América central, especialmente en Panamá. Este grupo de negros fueron los primeros africanos que fueron vistos por los españoles durante su exploración en las tierras entre Colombia y Centro América.Los primeros esclavos africanos llegaron al Istmo de Panamá durante la expedición del Gobernador Diego de Nicuesa, para trabajar en la fundación de la cuidad de Nombre de Dios. Así mismo, cuando Pedro Arias de Ávila fundó la Ciudad de Panamá el 15 de agosto de 1519, el mismo utilizó a esclavos negros para levantar los primeros edificios de la misma.Durante la conquista española a principios del siglo XVI, Panamá se convirtió en la ruta principal para la embarcación de oro desde Perú hacia España. Sin embargo, luego de haber reducido considerablemente la población de las tribus indígenas Cuna, Chocó y Guaymí, los españoles se vieron forzados a importar esclavos desde África para transportar el oro y mercaderías que pasaban por el Camino Real, también conocido como Camino de Cruces, así como para trabajar en las plantaciones.Es difícil señalar e identificar la procedencia de los esclavos negros a Panamá durante la época colonial. De acuerdo con el estudio de Martin Jamieson, existen autores que señalan que la mayoría eran oriundos de la región de Guinea. Otros autores señalan que los esclavos provenían de la región entre el sur del Río Senegal y el norte de Angola.Hoy en día, los nativos de Saboga son los descendientes de esclavos, que fueron liberados en 1851 y que se quedaron en las islas en pequeñas comunidades. Vivieron en autarquía casi completa hasta el desarrollo de Contadora a partir de 1970.Muy pronto les presentare un gran Sabogano, héroe de la lucha para la liberación de las esclavas en Panamá.Copyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
		<document id="b6fcc53a2d90cfa4cb79cfde4d0b9d63" url="http://www.islasaboga.org/2012/09/nueva-empresa-de-ferry-para-llegar.html">			<content><![CDATA[Ademas de la empresa Sea Las Perlas, que permite viajar de Panamá a Contadora cada día, una nueva linea de Ferry permite de viajar de Panamá a Saboga directo o Contadora : Ferry Las Perlas.Los ferry salen cada día de la Torre Donald Trump en Paitilla para llegar en la playa El Encanto en la isla Saboga o en la playa Galeon en Contadora.Apertura anunciada para Diciembre.Contactos, reservas y todas las informaciones en www.ferrylasperlas.comCopyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
		<document id="759fc051e02649b5287402baab7fabc9" url="http://www.islasaboga.org/2012/11/buenissimo-articulo-de-cromos.html">			<content><![CDATA[Bueníssimo articulo de Cromos.com sobre la isla Contadora. Habla del pasado, de los tiempos heroicos  de la decadencia, del presente y del futuro, incluyendo la isla Saboga y los proyectos turísticos.Les recomendamos la lectura:http://www.cromos.com.co/personajes/reportaje/articulo-isla-contadora-decadente-paraiso-de-los-magnatesCopyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
		<document id="875114719eb456e19b51b43b1dae7e6" url="http://www.islasaboga.org/2012/11/playa-el-deseo.html">			<content><![CDATA[Difícil de acceso por la tierra, la playa El Deseo en nustra isla Saboga esta desconocida. Pocos visitantes la disfrutan llegando con una lancha por el mar.Ubicada al sur Este de la isla, frente a Contadora, esta playa es encantadora. Muy Salvaje, arena blanca, alternancia de roca, arena y vegetación lujuriante, en un espacio reducido se concentra varios encantos.El placer de una playa tropical típica, rincones entre las rocas de un gris profundo, vegetación sorprendente, y sombras acogedoras para una siesta reparadora.Para bañarse, como para bucear o pescar, este lugar agrupa todos los placeres del mar.Se la recomendamos.Copyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
		<document id="32442942a8f18c7bb1d5497a1b2587de" url="http://www.islasaboga.org/2013/02/la-virgen-del-carmen-cuida-saboga.html">			<content><![CDATA[Este 14 de febrero, día del amor, se inauguro la instalación de la virgen del Carmen a la entrada de la bahía de Saboga. Instalada frente al mar, en el terreno de la Villa las Olas, la virgen protectora de la gente de mar cuida a los lancheros, pescadores, y todos los que trabajan en el mar.Pero ... ¿de donde viene el patronazgo de la Virgen del Carmen hacia los marineros?. En el siglo XVIII, cuando ya era muy popular la fiesta de la Virgen del Carmen en España, el almirante mallorquín Antonio Barceló Pont de la Terra, nacido en 1716, impulsó su celebración entre la marinería que él dirigía. Fue a partir de entonces cuando la marina española fue sustituyendo el patrocinio de San Telmo por el de la Virgen del Carmen. En muchas localidades españolas y en toda américa latina se celebran grandes procesiones marítimas. Es el 16 de julio que se celebra en Saboga el día de la virgen del mar.Sigue este enlace para saber mas sobre la virgen del mar.La virgen de Saboga, fue una iniciativa de Yajaira y construida con amor por Colombia, Salome y Patrice.Copyright www.islasaboga.org]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>