<author id="fef046053d807a4aaec2cd97ecb0b09e" url="www.elbosqueescondido.blogspot.com" feed="http://www.elbosqueescondido.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="aed26991d005b0db1574de31b7b904f7" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2006/12/bueno-casilda-le-debo-una-disculpa-mis.html">			<content><![CDATA[Bueno Casilda, le debo una disculpa a mis amigos del BLOG por haber estado desaparecido tanto tiempo. Pero como te dije antes, el desenfreno que se apodera de la ciudad es increible, y tan sólo respirar se vuelve un ejercicio forzado.Tan es así que hasta ahora me puedo sentar a escribir la hermosa experiencia que tuve el lunes de la semana pasada, cuando asistí a un concierto de Mozart en la Iglesia del Santuario Nacional del Corazón de María. Llegué temprano para lograr un buen puesto. La ejecución de la música iba a estar a cargo de la Orquesta Sinfónica Nacional, y las voces del Coro Música Viva. La pieza principal que interpretarían sería la "LITANIAE DE VENERABILI ALTARIS SACRAMENTO".Bueno, como te contaba, me senté en la banca de la Iglesia, sí la misma parroquia a la que he ido desde niño y contemple la imagen de la Virgen (desafortunadamente olvidé la cámara, así que nuevamente necesité el auxilio de mi teléfono celular para las fotos).Ahí estaba la vieja inscripción en latín "DULCE COR MARIA ASTO SALUS MEA". Recuerdo que de niño le pregunté a mi abuela que significaba y me respondió "DULCE CORAZÓN DE MARÍA SE LA SALVACIÓN MÍA"Bien, estaba en esas cavilaciones cuando a las siete y media en punto inicio el concierto. La primera pieza que acarició nuestros oidos fue la Sinfonía No. 41, en su primer movimiento. Un hermoso inicio.Siguió una electrizante interpretación del Aria "LA REINA DE LA NOCHE", de la Ópera "LA FLAUTA MÁGICA" interpretada por la Soprano Indira Rodríguez. Te cuento Casilda que el público la ovacionó de pie.Luego entró en escena el tenor Carlos Tovar e interpretaron el plato fuerte de la noche la "LITANAIE". Conjuntamente con el Coro nos arrullaron por espacio de casi cuarenta minutos que se me hicieron cortos.Una vez terminado, el Maestro Ledezma, director de la Sinfónica nos informó que como regalo de Navidad interpretarían el HALLELUJAH de EL MESÍAS de HANDEL. Nuevamente la música inundó cada rincón de la Iglesia.No se como explicártelo Casilda, pero esa hora y media escuchando tan sublime música cambió totalmente mi estado de ánimo...y por fin fui capaz de darle la bienvenida al verdadero espíritu de la Navidad...recordé que DIOS nos habla de muchas maneras, y esa noche sentí su voz en las notas de Mozart y Handel.¡FELIZ NAVIDAD A TODOS!]]></content>
		</document>
		<document id="324a17f1f1a1e17f322600977e274bfb" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2007/01/hola-nio-grande-hoy-decid-dar-una.html">			<content><![CDATA[Hola Niño Grande, hoy decidí dar una vuelta por la ciudad, mientras ustedes se disponían a recibir el año 2007. La medianoche se convirtió en una explosión de juegos pirotécnicos. Parecía que la felicidad se desbordaba por doquier. Sin embargo al acercarme a las ventanas de los altos edificios pude contemplar rostros sombríos, anhelantes.Sí, muchos de ellos se perdían en multitudes de abrazos y besos, pero seguían sintiéndose solos.Te propongo que para el nuevo año empieces a romper esa soledad interna...ya es hora que llenes tu corazón. En el Año Nuevo nos llenamos de resoluciones, ¿por qué no agregas en la lista ser feliz?Suelta las anclas y disponte a volar, y así los estallidos de colores no serán un adorno exterior, sino un sentimiento interior.Te quiere tu amiga,Casilda.]]></content>
		</document>
		<document id="be2daa65dc89cef0b78d952bd42ee536" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2007/03/hay-una-llama-encendida.html">			<content><![CDATA[Hace siete años me senté frente a mi computadora con la intención de escribir una historia sobre seres nacidos de la fantasía diaria (o tal vez no lo eran). Luego de ir y venir, tuve un manuscrito final entre mis manos. ¿Pero, qué podía hacer con él? Las vueltas de la vida me llevaron a conocer a Pat Alvarado de Piggy Press, escritora infantil y mi actual editora, a la autora Rose Marie Tapia...y un grupo de amantes de la literatura que se reunían bajo la agrupación de Letras de Fuego. Esa fue la rendija por la que me escabullí en el mundo literario panameño.Hoy quiero rendir homenaje a un grupo que ha sabido darle acogida a nuevas voces en la literatura nacional, y fue padrino de muchos cuando vieron su primera obra publicada.]]></content>
		</document>
		<document id="aa6fcb991acd628a0da2133ab3291ecf" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2007/03/tal-como-se-lo-promet-casilda-les.html">			<content><![CDATA[Tal como se lo prometí a Casilda, les contaré la historia de Wendy.Llegó a nuestras vidas el pasado 31 de diciembre. La vi pasar frente a la casa, perdida, sin rumbo, fue como un relámpago, como si huyera de un vida que la atormentara. No le di importancia, mas al rato regresó y se echó frente a la sombra mirándome con ojos suplicantes.Busqué agua y algo de comida para darle, y ella se acercó con timidez, como si no tuviera derecho a esos lujos.He de decir que su mirada triste me removió el alma. En ese momento no pensé en adoptarla, sino que llamé a la Asociación Protectora de Animales, quienes la recogieron y al cabo de los días me llamaron para decirme que había sido atendida por un veterinario, pero que la notaban muy triste, si no estaba interesado en adoptarla.Así fue como llegó. Tuvo que aprender a comer de un plato en lugar del basurero. A tomar agua en un envase, en lugar de un charco en la calle. Ya han pasado dos semanas y el cambio es notorio. Ya ladra, mueve el rabo, juega con mis sobrinos. Todavía le tiene miedo a ciertas cosas, como al agua (su primer baño fue una odisea), y a las cámaras fotográficas (razón por la cual no pude tomarle una foto en primer plano).A veces la veo mirar con nostalgia la calle, como si de su tormento diario anterior extrañara también la libertad de ir y venir. Eventualmente le permitiré que salga sin la cadena, pero por ahora no quiero que se vuelva a perder, tiene que darse tiempo para saber lo que se siente ser amada y tratada bien, para entonces poder ir por la vida sabiendo que tiene un hogar seguro.Saludos a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="50786b40f3fc828feed59c1a0df3c733" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2007/04/mensaje-de-casilda-en-el-dia-de-la.html">			<content><![CDATA[Ya se, Niño Grande, que no has podido venir a visitarme, pero de haberlo hecho no me hubieras encontrado. Este fin de semana cuando se celebraba el dia de la Madre Tierra yo estaba supervisando el estado de salud de ella.Qué triste es contemplar a los seres humanos tener poca conciencia de que el planeta que les da sustento está muriendo. Los arrecifes de coral y el plancton desapareciendo, el aumento de temperaturas, como una fiebre terminal, son algunas de las muchas secuelas que ha dejado la humanidad en su avaricia y en su afán de lucrar por medio de combustibles fósiles, en lugar de encontrar otras alternativas que no afecten nuestra isla en el espacio.Se que esto te tiene muy triste también, mi Niño Grande. Pero si todos toman un poquito de conciencia y hacen su parte para salvar al planeta, sumado a millones de personas interesadas, lograremos revertir el daño que la codicia humana ha hecho a nuestra gran casa.Besos de tu amiga,Casilda]]></content>
		</document>
		<document id="a2a3f2f9ceb0c7691e46b3cc20d1ca96" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2007/05/hace-dos-aos.html">			<content><![CDATA[Hace dos años a estas horas tratábamos de resignarnos ante tu inminente partida. No fue sino hasta la noche que entregaste tu último aliento a este mundo.Tu ausencia se ha sentido. Pero también tu presencia está entre nosotros. No te has ido, vives por siempre en nuestros corazones.Te extraño, papá.]]></content>
		</document>
		<document id="4e3632125364d7fcbd219bf88c33d5b2" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2007/06/flores-para-perdonar.html">			<content><![CDATA[Así como rezamos "PERDONA NUESTRAS OFENSAS, COMO TAMBIÉN NOSOTROS PERDONAMOS A LOS QUE NOS OFENDEN" tenemos que descubrir que una de las cosas más hermosas de la vida es limpiar el alma.Guardar odios, rencores sólo le hace daño a la persona que los lleva por dentro. Después de todo, se vive mejor sin odiar...y...así como muchas personas necesitan nuestro perdón, habrán también muchas del que necesitaremos el suyo...Es difícil de poner en práctica...porque siempre habrá quién se empeñe en poner a prueba nuestro límite humano...pero...practiquemos, para ver si lo logramos.]]></content>
		</document>
		<document id="6dae238340ce140841d15abeca426dda" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2007/06/hechiceros-de-la-palabra.html">			<content><![CDATA[Hola Casilda, lástima que no pudiste llegar anoche a la Librería Exedra. Fue una velada diferente, llena de compañerismo, sonrisas e historias para reir y pensar.Cuando nos llega un libro a nuestras manos y nos sumergimos en ese mundo creado por el autor, muchas preguntas surgen sobre el creador de la obra. Anoche contamos con la presencia no de uno, sino de cinco magos de las letras que incluían a dos ganadores del Premio Ricardo Miró, y dos Menciones Honoríficas.Pues sí, Casilda, ahí estaban Madelag (Manuelita Alemán) narrando sus inicios como redactora social y narradora de cuentos infantiles, por allá por los años cuarenta ; Rose Marie Tapia, contándonos sus innumerables historias sobrenaturales y cómo llegó a ser la autora nacional más vendida; Mauro Zuñiga, y su inesperada llegada al Premio Ricardo Miró...imáginate que cuando recibió la llamada informando que lo había ganado la desechó como una broma; Ariel Barría, luchando para que la realidad no copiara sus novelas mientras las escribe, de hecho puedes creer que tuvo que cambiar la trama de la última para que no pensaran que estaba usando de fondo un escándalo que estalló en la sociedad el año pasado; y David Róbinson siempre acertado con sus moralejas filosóficas.Muchas fueron las historias compartidas, desde sus respectivas inspiraciones, hasta hechos insólitos que rodeaban algunas narraciones.Sí, Casilda, la literatura es un mundo mágico...y fue un placer escuchar las fórmulas y sortilegios de estos hechiceros y hechiceras de las palabras.]]></content>
		</document>
		<document id="4d502d2ab10a0c57b3a9c7eccd742766" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2007/07/wendy-ii.html">			<content><![CDATA[Hola Casilda, ¿te acuerdas de esa perrita que nos llegó en la víspera de Año Nuevo, desnutrida, sucia, asustada? Pues mírala ahora...dueña y señora de la casa.El cambio de personalidad ha sido radical. Ya sus ojos no son suplicantes, son exigentes. Si me sorprende sentado con una mano en el aire en seguida siento su cabeza frotandola solicitando que la acaricie. Ahora mientras escribo estas líneas la tengo sentada a mi lado, curioseando lo que hago, y cada cierto tiempo pone una pata sobre mi pierna.El saquito de huesos se ha convertido en una perra que sabe sus derechos y no duda en hacerlos valer.Ya la dejo salir sin la cadena frente a la casa, porque sabe que tiene un hogar a donde regresar. Aunque sus tiempos de callejera les regresan a la mente cuando ve un basurero y no resiste la idea de buscar algo de comer en ellos (a pesar de estar muy bien alimentada). Sus ladridos son famoso en el barrio cada vez que llega alguien desconocido. En fin, cuando recuerdo a ese pobre ser que llegó hace seis meses a la puerta de la casa y veo a la altiva perra que es nuestra guardiana ahora, no me parece cierto que hayan sido la misma alguna vez....]]></content>
		</document>
		<document id="f429dcdf3e69b08f65ac888d05b13d4a" url="http://elbosqueescondido.blogspot.com/2007/09/dnde-estn-los-nios-mensaje-de-casilda.html">			<content><![CDATA[Niño Grande, ¡qué tristeza me embarga! Se que estás ocupado en otros menesteres, pero espero que escuches lo que te tengo que decir. Hace varias noches me escondo detrás del follaje del bosque esperando a los niños, pero estos no llegan. ¿Qué ha pasado? ¿Ya no creen en nosotros, los seres mágicos? No hay niños, no hay inocencia. Me pregunto si es ahí cuando la humanidad empieza a perder su amor por la Madre Tierra y decide destruirla a costa de llenar sus bolsillos de dinero. ¿Es que acaso no saben que cuando se acaben los recursos el dinero no es alimento? Niño Grande, quiero que regreses, mira qué vacío se ve mi patio esta noche,Tu amiga,Casilda]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>