<author id="ff66becead5073b7337d42d5c65e4321" url="thetranslatorsway.blogspot.com" feed="http://thetranslatorsway.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="2f8f60d5593a172173e40b05ab3ccd66" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/05/bienvenidos.html">			<content><![CDATA[Me introduzco al mundo de los blogs creando este para expresar y compartir con gente interesada en la traducción, específicamente del inglés al español y viceversa.Es importante que sepan que la traducción no es un proceso sencillo como todos piensan, muy al contrario se necesita de mucho para lograr ser un excelente y eficiente traductor.Mi idea es publicar noticias y artículos interesantes acerca de este amplio mundo que es la traducción, al igual que mis diversas experiencias como traductora en la Ciudad de Panamá.Y para cerrar los dejo con la definición de Marina Orellana sobre traducción "Traducción es la fiel transferencia de ideas de un idioma (original o source language) a otro al cual se traduce (target language) en un estilo correcto, preciso y apropiado".]]></content>
		</document>
		<document id="7cff7295b2916f72278fa9a9bf74bc33" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/05/cuidado-con-las-traducciones-literales.html">			<content><![CDATA[Como les comente anteriormente, estoy tomando un diplomado en traducción de documentos para afianzar mis conocimientos. En el primer módulo nos han puesto a analizar traducciones de diferentes medios, y Dios mío se están cometiendo muchos errores sobretodo de traducción literal. Lo que me dejo pasmada fue ver que este tipo de traducción está siendo publicada en diversos medios de comunicación llámense periódicos y revistas. No voy a mencionar nombres, pero si les voy a dar un par de ejemplos ilustrativos.Ejemplo No. 1: Versión en EspañolEsta nueva línea ofrece la calidad y la sofisticación propia de Carolina Herrera, con un estilo actual y cosmopolita que consigue captar a un público más diverso.Versión en InglésThis new line of personal quality and sophistication by Carolina Herrera allows her to completely captivate a more diverse target.Ejemplo No. 2Versión en EspañolLa limpieza facial es una excelente opción para la mujer activa que le gusta tener un rostro fresco, ya que a través de la misma podrá obtener un rostro descansado que le permita enfrentar el maquillaje diario y el stress físico al cual se ve sometida la mujer de hoy.Versión en InglésThe facial cleansing is an excellent option for the active woman that likes to have a fresh face ad through this obtain a relaxed face ready to take on the daily wear and tear of makeup and physical stress that a woman deals with every day.Ven los errores.]]></content>
		</document>
		<document id="a45b4efc0217e608d1f0a3a1d818abd4" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/05/hablemos-de-los-panameos.html">			<content><![CDATA[Este artículo me llamó la atención, por ello lo comparto con ustedes. Su autor, el Sr. Demetrio Fábrega ha obtenido el premio Ricardo Miró en 4 ocasiones.Breve selección de anglicismos y disparates de los panameñosNO VOY A dedicarme a hacer una continuación de la incomparable obra de Ricardo J. Alfaro sobre los anglicismos que en su tiempo estaban en uso en Panamá, en primer lugar por respeto a su autoridad, y en segundo lugar porque se volvería una obra casi tan gruesa.Sin embargo, he decidido añadir algunas cosas que, por cierto, son imperdonables, particularmente porque atañen a la sintaxis, a las formas internas de la lengua, a las estructuras lógicas, que son lo que más cuenta, ya que palabras nuevas, de un modo u otro, se cuelan en el habla popular que, después de un tiempo, las evacúa.Como sé que hay unas quince personas, amigos y conocidos, que me han manifestado reiteradamente su preocupación por el español de hoy en Panamá (o mejor dicho, las jergas que se hablan), quisiera comenzar por decir que aquí ya no se habla español, y lo digo sin ninguna pretensión personal porque recuerdo uno de los grandes difuntos de la Real Academia Española que, hace diez años, con indignación televisada, decía entonces que ya en España ya nadie hablaba español.Entre los más me irritan están los letreros que hay en bancos y otras instituciones financieras que dicen "Espere por el próximo cajero". Esperar por el próximo cajero significa que ese próximo cajero es quien tiene la culpa de que uno espere, es culpable, responsable de que uno siga en fila. La fila o la cola no tienen nada que ver, como tampoco tienen nada que ver los dueños y los jefes de las empresas, en particular las oficinas para la atención del público de las grandes privatizadas que ni siquiera respetan la obligación de la ventanilla para jubilados ¡No se trata de turno de espera! En español se ha dicho siempre y seguirá diciéndose siempre "Espere el próximo cajero". El pobre cajero no tiene ninguna culpa de la espera ni tampoco está identificado en el vistoso anatema que va implícito en estas líneas ni son los insultos callados que él e incluso su madre reciben. El verbo esperar no rige preposición "por" con ese significado. Cuando la claridad lo exige, rige preposición "a", como al decir: "Espero a Juana y sigo aquí porque Juana no es puntual", o bien no rige nada como en "Espero las Navidades para ver si Mengano se suaviza y me paga lo que me debe". El "espere por" es una vulgar e innecesaria traducción literal del "wait for", y sobre eso podría uno decir "I am looking for some Panamanian who may know how Spanish is spoken".El otro es el uso imbécil de las expresiones "Ya estoy anuente": "Pero ella no está anuente de que me voy", "Ya estoy anuente a eso", con el sentido de estar al tanto", "estar enterado" "estar al corriente de algo que ha ocurrido". "Anuente" en español significa únicamente que el hablante está de acuerdo con algo o que dio su consentimiento. El significado del adjetivo "anuente" es "estar de acuerdo". "dar su consentimiento", y estrechándole el significado (como suelen hacer al aprobar leyes). simplemente "no oponerse". Quien no lo use así, está simplemente ausente de la lengua española. "Como no faltarán "puristas" que a veces son curiosos, la etimología de "anuente" es el verbo "annuere" en latín, que hace muchísimo tiempo cayó en desuso sin más prole que el "controvertido" anuente.Como los instructivos que traen los frutos más populares de la electrónica (léase electrocución de los mejores recursos de la mente humana) dicen que las figuritas que sacan en sus pantallas son "íconos" y ahora todo el mundo dice "íconos", como esdrújula, aunque, desde la primera historia del arte que abarcó Rusia y Polonia, y desde las primeras traducciones de Gogol, Tolstoi y Dostoievski "iconos" nunca ha llevado tilde. Cabría pronto explicar que "ícono" con tilde pertenece al mundo de Bill Gates y que "icono" sin tilde denota una pintura sacra de la iglesia ortodoxa rusa y de la griega.Desde hace unos diez años, se usa con frecuencia "lastimosamente" para excusar lo que no debió ocurrir o para anunciar que no se va a resolver algún problema, y todo el mundo se siente obligado a usar esa palabra con el significado de "desgraciadamente" o "lamentablemente" que significan cosas muy distintas. Lastimoso no significa lo mismo que desgraciado ni tampoco lo mismo que lamentable.Como las reglas más elementales de la gramática enseñan que es posible formar adverbios añadiendo "mente" a los adjetivos, ¿se deberá al mejicano de Harvard, a un "regrettably"? Pero entrando en los diccionarios que vienen con los programas de Microsoft, resulta ahora que hay que decir "accesar" y no "acceder". Peor aún nadie puede escribir en una compuradora que está de acuerdo con algo porque lo señala como error. Se dice "de acuerdo con" cuando se sabe hablar y no el "de acuerdo a" que era uno de los dolores de cabeza de don Manuel Seco, de don Dámaso Alonso y de varios otros grandes amantes de nuestra lengua, que atribuían el uso a los barrios bajos de Madrid, antes de que a Bill Gates se le ocurriera aparecer firmando un contrato "para la defensa de la lengua española".]]></content>
		</document>
		<document id="cb1d7639ba194d8ee792716d21b7a158" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/05/la-4ta-feria-internacional-del-libro-se.html">			<content><![CDATA[La 4ta Feria Internacional del Libro se aproxima teniendo este año como país invitado a España, y la posible visita de Arturo Peréz Reverte, entre otros. Igualmente se está celebrando el VIII Centenario del Cantar del Mío Cid. Interesante, no creen. La misma se va a llevar a cabo del 15 al 20 de mayo en el Centro de Convenciones Atlapa.Los que me conocen saben que soy amante fiel de este evento, y me dolio muchísimo no haber asistido el año pasado, pero como saben mi barriga me pesaba demasiado. Por ello este año voy a estar ahí de primerita. Es más han anunciado que hay un pasaporte que es válido para todos los días a 10.00 dólares, lo cual me parece un precio super justo por todo lo que uno puede ver, comprar, etc.Así que ya saben a los amantes de la lectura, y de autores brillantes como García Marquez y Isabel Allende, nos vemos por alla. Ciao!!!]]></content>
		</document>
		<document id="2508feb60be51b4c973d115f726349e6" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/05/la-prctica-hace-al-maestro.html">			<content><![CDATA[por María Amparo CabezasTraducción es la fiel transferencia de ideas de un idioma a otro, al cual se traduce en un estilo correcto, preciso y apropiado. Y, en lo posible, conciso”. “En realidad, si los textos técnicos están bien redactados y se conoce el vocabulario pertinente, lo técnico resulta casi siempre más fácil de traducir que el texto general sencillo, confuso y mal redactado”.Marina Orellana, la Traducción del inglés al castellano. guía para el traductor.Traducir de la forma que describe Marina Orellana requiere años de experiencia y estudio y, si bien la traducción de textos técnicos bien redactados podría resultar más fácil, éstos no siempre son claros ni tampoco puede encontrarse en los diccionarios toda la terminología que contienen. Y aunque se encontraran todos los equivalentes terminológicos en el idioma al que se traduce, no se puede traducir bien si no se comprenden los conceptos y el mensaje del texto original. En este punto, la investigación se vuelve indispensable no sólo para lograr una perfecta comprensión del texto, sino también para recoger la terminología utilizada en textos análogos redactados en el idioma al que se traduce y el nivel de lengua que se debe utilizar para llegar con eficacia a los posibles lectores de la traducción. Y —al menos en la traducción técnica— lo que aporta tanto o más que la investigación y la consulta de diccionarios es la práctica: las experiencias vividas en carne propia y no sólo a través de los libros o los relatos de otros.El traductor inexperto se encuentra a menudo confrontado con la disyuntiva de elegir entre vocablos castellanos que aparecen en los diccionarios, agrupados sin orden ni concierto, sin el beneficio de unos conocimientos prácticos mínimos que le ayuden en su selección. Yo aconsejaría al traductor que se sumergiera —mediante la lectura y, si es posible, mediante el ejercicio práctico— en cuantas profesiones estén a su alcance, como medio de conocer la aplicación de los términos apropiados para cada caso.El reto de la terminología¿A quién no le han entrado dudas al seleccionar el término más apropiado para traducir palabras inglesas tales como bolt (perno, tornillo, dardo, pestillo, tamiz muy fino para harina, proyectil cilíndrico), dogs (tenazas de tracción, tenazas para lingotes), screw (tornillo, tuerca, hélice, propulsor, de hélice, tornillo sin fin, rocín, paga, ganzúa), washer (arandela, lavadora, limpiadora, torre de lavado de gases), lead (plomo, conducción, conexión, paso navegable, sonda marina), leader (jefe, líder, editorial, puntos suspensivos para guiar la vista, caballo delantero, tubo de bajada de aguas pluviales, tela guía, sedal).En campos tan variopintos como el de la pesca, tanto deportiva como comercial, dudamos al encontrar palabras tales como drag net (¿arrastrar la red o red de arrastre?, red de volanta, red barredera), swivel (conexión giratoria, eslabón giratorio), trolling (pesca al curricán, pesca por cacea), bottom fishing (pesca de fondo, en profundidad), bottom fish (especies de gran profundidad, pelágicas).O el de la aviación, tanto comercial como deportiva: glider (planeador, vuelo sin motor, hidrodeslizador), lift (elevar, levantar, sustentación aerodinámica), flan (alerón), taxiing (rodaje de aproximación a pista), landing (aterrizaje. el de los sistemas generadores de energía: solar colector (placa solar, ladrillo solar, teja solar), wind power plant (generador de energía eólica, aerogenerador).Las vivencias en la práctica de la profesión Todo lo que se observa y aprende a lo largo de la vida, desde la más tierna edad, resulta útil en la vida adulta y profesional. El aprendizaje de una profesión o de un oficio es mucho más expedito si se afianza en conocimientos asimilados desde la niñez o la juventud. Así, por ejemplo, el hijo de un carpintero hará a la perfección lo que vio hacer a su padre; será un gran conocedor de la madera y de las herramientas para trabajarla.En el campo de la traducción, es particularmente útil haber visto y tocado un determinado objeto, instrumento, material, maquinaria, etc. —y saber cómo funciona— a la hora de dilucidar el sentido de una frase o escoger el término más idóneo. El conocimiento del tema ayuda incluso a detectar errores de redacción o de otra índole en el texto original que se traduce.Factores determinantes de una buena traducciónTres factores sine qua non sustentan toda buena traducción técnica:1) Conocimiento profundo del idioma extranjero del cual se traduce y perfecto dominio del idioma al cual se traduce (por lo general, el materno).Siendo la traducción un arte, es también importante saber escribir no sólo correctamente, sino además con naturalidad y elegancia.2) Conocimiento de la materia, adquirido mediante el estudio:a) el traductor, al serle encomendado un trabajo sobre un determinado tema del cual tiene un conocimiento nulo o superficial, se empapa del tema en artículos y libros o manuales y trata de adquirir un conocimiento lo más amplio posible de la cuestión en el periodo de tiempo limitado del que suele disponer;b) el traductor consulta fuentes de disponibilidad inmediata, tales como Internet —con ayuda de excelentes buscadores como Google y bases de datos terminológicas multilingües como Eurodicautom— a fin de resolver las lagunas que todavía le quedan. También consulta con colegas, expertos en la materia, etc.3) Práctica, práctica:los conocimientos adquiridos en corto tiempo suelen durar poco en nuestra memoria.Por tanto, el profesional precavido, en un intento por adquirir conocimientos y terminología especializada que se convierta en vocabulario activo en su haber, se esforzará por “ensuciarse las manos” y practicar el objeto de su traducción, adquiriendo conocimientos y terminología vivos, de la vida real: quizás acompañando al pescador en sus faenas, al profesor en su clase, al herrero en su herrería, al mecánico en su taller, alingeniero en su oficina, al médico en su consultorio.Los términos así asimilados pervivirán en su memoria, serán más idóneos que los que proporcionan los diccionarios y, sobre todo, serán comprendidos por todos ya que son los utilizados en la profesión, en el oficio, en el gremio.ConclusiónCon el avance vertiginoso de la ciencia y la tecnología y el afán del hombre por alcanzar mejores niveles de vida y de ocio, así como por adquirir mayores conocimientos que le permitan responder óptimamente a los retos aún pendientes de ayer y a los más recientes de hoy, la traducción técnica tendrá cada vez más exigencias, más demanda y más acogida.Nuestra ‘aldea global’, con sus modernas tecnologías de la información que reducen al mínimo las distancias que separan a los hombres en los distintos puntos de la tierra, no dejará de requerir el talento y la dedicación de los especialistas de la palabra, que se pasean con soltura por todos los campos del saber y sin los cuales el diálogo de la humanidad no sería posible.María Amparo Cabezas, nacida en Quito, Ecuador, es ex alumna de la universidad Sorbonne Nouvelle, Paris III, y de la Escuela Superior de Traductores e Intérpretes de París. Actualmente cursa estudios de traducción en la Universidad de Nueva York. Ejerce la traducción de forma independiente en Washington, DC.]]></content>
		</document>
		<document id="eba33ce031abb30a5750a5b09da65a7f" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/05/los-errores-de-espaol.html">			<content><![CDATA[Después de una brillante clase con la profesora Nilda de Justavino en el Diplomado de Traducción que estoy tomando quedé con tantas interrogantes en cuanto a nuestro manejo del Español. Definitivamente me he dado cuenta que es frecuente olvidar las reglas del idioma y por ello no cometemos errores sino horrores. Por ellos quiero compartir con uds. este excelente artículo que encontre navegando en la red. Muchísimas gracias Sr. Salabarría!!Los Errores de Españolpor Max Salabarría Patiño*Colaborador Son innumerables los errores de español que se cometen en Panamá frecuentemente. Voy a referirme a algunos de los más generalizados: La la expresión "lo que es"; la más fastidiosa muletilla de los noticiarios (ojo: noticiarios) de la radio y la televisión. Si en vez de, por ejemplo, "Las lluvias inundaron lo que es el centro de la ciudad", dijeran "Las lluvias inundaron el centro de la ciudad", se darían cuenta, quizá, de cuán inútil es la frasecilla de marras.Como si se tratara de una epidemia, casi todos en este país está usando "lastimosamente" en reemplazo de "lamentablemente", que es como debe decirse con respecto al sentimiento de pena, contrariedad o arrepentimiento. "Lastimosamente" es otra cosa: dice relación a lástima, entendida esta palabra no como interjección, sino como sentimiento de conmiseración.Muchas personas, con inclusión de gente considerada culta, adquieren la mala costumbre de repetir palabras que oyen, sin analizarlas; de suerte que, por el afán de decir lo que otros dicen, no siempre dicen lo que quieren decir. Tómese como ejemplo la frase "cualquier cantidad de", que hoy está hasta en la sopa. No advierten quienes la usan, que el adjetivo "cualquier" le quita a la palabra "cantidad" la connotación de abundancia, cuando es precisamente eso lo que se quiere dar a entender.La falta de concordancia ha hecho mella en la forma de hablar y escribir de muchos, sin atisbos de remedio. Ahí está, por ejemplo, la oración "La medida es de tipo o carácter antidemocrática", en cuya construcción se pierde de vista que el adjetivo debe concordar en género y número con "tipo o carácter" y no con "medida". De igual naturaleza es la expresión "televisor de veintiún pulgadas". A nadie le oigo decir "veintiuna pulgadas", como corresponde. A propósito, tengo años de estar escuchando a los locutores deportivos decir (valgan los ejemplos) "veintiún bases robadas", "treinta y un carreras impulsadas", "cuarenta y un veces al bate". Ojalá no les dé por hablarnos un día de estos, de "Las mil y un noches".En los medios de comunicación se suele usar cantidad de palabras con significados que no tienen; por ejemplo, le dan a "prístino" el significado de claro, transparente, cuando en realidad quiere decir antiguo o primitivo. En vez de lista (enumeración de personas o cosas) dicen "listado" (que está incluido en un lista y, también, vestido u otro objeto que tiene listas, entendiéndose por listas, líneas estampadas).Llaman "regata" a la carrera de automóviles, cuando, en términos de competición deportiva, regata se aplica solo a canoas, lanchas y otras embarcaciones. Asimismo, se oye decir a cada rato que en tal o cual hospital faltan "insumos".No entiende qué quieren decir, porque según el DRAE el único significado que tiene insumo es, en Economía, "conjunto de bienes empleados en la producción". Creo que confunden "insumos" con enseres, cuyo significado incluye, además de muebles y otras cosas de uso doméstico, utensilios e instrumentos necesarios para el ejercicio de una profesión. Por otra parte, no saben diferenciar entre parada y desfile, y tampoco saben que no es lo mismo indostano que indio o hindú. Y dicen "radial" cuando deben decir radiofónico, ca, porque no entienden que éste y no aquél es el adjetivo que significa "pertinente o relativo a la radio".Se construyen mal ciertas locuciones prepositivas: no es "en base a" "ni bajo la base de" como debe decirse, sino con base en o sobre la base de. Tampoco es "en relación a", sino en relación con o con relación a; ni "de acuerdo a", sino de acuerdo con. De parecida naturaleza errónea es la frase "Deja mucho que decir", deformación de da mucho que decir y de "deja mucho que desear". Y "si mal no me equivoco" (¡cójame ese trompo en la uña!) es uno de los frecuentes desaciertos idiomáticos de algunos contertulios de la radio y la televisión.Con respecto a las locuciones adverbiales "a diestro y siniestro" y a "diestra y siniestra", debe entenderse que no tienen el mismo significado y, por tanto, no deben emplearse indistintamente. Aquella está en el DRAE desde hace más de dos siglos, y significa "sin tino, sin orden, sin discresión". Tiene el mismo significado de "sin ton ni son" y "a tontas y a locas". La locución "a diestra y siniestra" no aparece en el catálogo oficial de la lengua. Tiene, no obstante, buena formación idiomática, pero no reemplaza a la primera. Podría aceptarse como variante de "a brazo partido".Hay gente en Panamá enferma de dequísmo: "Pienso de que", "creo de que", "siento de que", "dijo de que". Otros, para evitar un imaginario dequeísmo omiten la preposición de equivocadamente. Dicen, por ejemplo, "No hay duda que", en vez de "No hay duda de que", la expresión correcta.Enfermos están muchos, también, del que galicado: "Ahora es que viene", en vez de "cuando viene". "Así fue que lo conocí", en vez de "como lo conocí". En ese lugar fue que lo encontraron", en vez de "donde lo encontraron".Abundan los que no conocen la diferencia entre "debe" y "debe de": "Hoy debe llegar" (señala obligación). "Hoy debe de llegar" (denota posibilidad). Y hay por ahí un "la cual" que me golpea cada vez que lo oigo -que es a cada rato-, donde por elemental sentido de concordancia corresponde "el cual", por ejemplo, "Este es el motivo por La ( ) cual pido su intervención".Por último, he perdido la cuenta de las veces que he llamado la atención sobre la frase "jugar un papel o rol". Debo insistir: Un papel o rol, en términos castizos, no se juega. Se desempeña, se hace, se tiene, se representa, en el sentido que las palabras papel y rol tienen de cargo o función que alguien o algo cumple en alguna situación o en la vida. He dejado en el tintero incorrecciones de lenguaje que me propongo comentar próximamente. *El autor es miembro correspondiente de la Academia Panameña de la Lengua. ]]></content>
		</document>
		<document id="15cb866f6e75dfc0fac38394b8e9a93d" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/05/notas-acerca-de-la-traduccin.html">			<content><![CDATA[Buscando información acerca de los orígenes de la traducción encontre datos interesantes en diversos sitios tales como que las primeras traducciones efectuadas fueron a la biblia y textos griegos en materias tales como filosofía y ciencias entre otras. Igualmente los árabes, los misioneros y traductores orientalistas de la India jugaron un papel importante en el desarrollo de este arte.Si efectivamente es un arte, ya que no es sencillo interpretar lo que se quiere decir en un idioma para luego ponerlo en una forma correcta y adecuada en el otro idioma. Hay muchos elementos que tenemos que tomar en cuenta para traducir un documento como es el caso de la cultura del país en la cual se está traduciendo, ya que no es lo mismo traducir un texto en español en España que en Panamá. También el tipo de traducción en la cual estamos trabajando, si es técnica o informal.A continuación les pongo un ejemplo muy simpático que encontre en la página www.elcastellano.org que ilustra lo que acabo de decir;NOTICIA DE PRENSA EN ESPAÑA:La policía española echó un capote al gobierno español y logró por fin, sin gastar un cartucho, coger en Laos a Luis Roldán. Se da así por terminado un tema que ha sacado de sus casillas a la totalidad de los españoles. El ex director de la Guardia Civil, un héroe con los pies de barro para muchos y para otros un desgraciado, ya está entre rejas. El titular de Justicia dio por terminada la aventura de este personaje que a punto ha estado de pringar a los más altos cargos socialistas. El ministro no se cortó y, delante de toda la prensa, a punto estuvo de brincar de alegría. Roldán, por su parte, declaró no sentirse responsable de todo lo que ha provocado con su huida y se dispuso a recibir de buen grado el apartamento amueblado que le espera en la cárcel de Ávila. Además, en tono coloquial, dijo que no estaba dispuesto a pagar el pato.VERSIÓN EN LATINOAMÉRICA:La policía española puso un preservativo al gobierno español y logró por fin, sin gastar su virginidad, joder en Laos a Luis Roldán. Se da así por terminado un tema que ha sacado de sus retretes a la totalidad de los españoles. El ex director de la Guardia Civil, un héroe con los pies de mierda para muchos y para otros un pobre cornudo, ya está entre rejas. El titular de Justicia, dio por terminada la aventura de este personaje que a punto ha estado de contagiar una enfermedad venérea a los más altos cargos socialistas. El ministro no se cagó y, delante de toda la prensa, a punto estuvo de eyacular de alegría. Roldán, por su parte, declaró no sentirse responsable de todo lo que ha vomitado con su huida y se dispuso a recibir de buen grado el apartamento burdel que le espera en la cárcel de Ávila. Además, en tono coloquial, dijo que no estaba dispuesto a pagar el orinal.Ven traducir no es tan sencillo como parece, por lo que aprovecho para felicitar a todos los que como yo nos dedicamos a esta profesión día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="c8e5201f48308c1a0a6945083cd95c60" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/05/palabras-con-sabor-panam.html">			<content><![CDATA[El Profesor Rodolfo De Gracia ha realizado una excelente investigación, la cual ha dado como fruto el libro denominado "El rumbo de nuestras palabras".Su investigación inicio hace tres años, y la misma hará que Panamá deje de estar a la cola, como uno de los países que menos palabras tiene registradas en el Diccionario de la Real Academia Española, DRAE.El Prof. de Gracia. descubrió que más palabras de las que aparecen en el DRAE deberían llevar la marca Panamá. Aunque no sean términos de uso exclusivo entre los panameños y sean compartidos con los hablantes de otros países.Entre ellas podemos mencionar las siguientes palabras exclusivas de los panameños (esto quiere decir que sólo nosotros las usamos con el significado que le damos aquí) están: "bochinche", "bocacho", "birrioso", "cují", "chaquira", "cantadera", "carilimpio", "bollo", "atracón", "aperrear", aguelasón", "congo" y "tamborito" (con las dos connotaciones, el baile y le formó un tamborito o sea un problema). También podemos mencionar "vidajenear", que, aunque no somos los únicos que lo practicamos, sólo nosotros usamos esa palabra con la connotación de meterte en lo que no te incumbe, de andar averiguando qué hacen y dejar de hacer para luego andar con el "bochinche", término que también es un panameñismo.Igualmente tienen la marca Panamá "rambulería", "pollera", "ñampear", "membretar", "guaricha" y "paquetazo" (ambas connotaciones, la de fraude electoral y la de robo).Según el Prof. de Gracia, esto de seguirle la pista a las palabras lo empezó en 2003, estando en España. Quería seguirle la pista a los 224 términos que llevan la marca Panamá y más que otra cosa lo movió el interés por saber si nada más los usamos nosotros. Aprovechó el mejor banco de datos que hay en Español, que es el que está en la Real Academia Española. Allí aparece consignado un gran número de diccionarios de los diferentes países y le sirvió para cerciorarse si las palabras nuestras se utilizaban en otras naciones o si el Diccionario de Panameñismos de Baltazar Isaza Calderón había sido el primero. Y resulta que en algunos casos sí. En otros, ya las palabras con el significado que le damos los panameños aparecían en otros diccionarios, como en el del mexicano Francisco Santamaría (1942), el del español Sebastián de Covarrubias Horozco y el del argentino Augusto Malaret (1946).Asimismo, para escribir "El rumbo de nuestras palabras", el Prof. de Gracia se documentó leyendo obras de autores locales que se han dedicado a los panameñismos, como Baltazar Isaza Calderón, Luisita Aguilera, Gil Blas Tejeira (El Habla del Panameño), Ángel Revilla, Joaquina Pereira de Padilla, Martín Jamieson y Elsie Alvarado de Ricord (quien se dedicó a recoger información lexicográfica). Igualmente, se leyó todos los boletines de la Academia Panameña de la Lengua, desde su fundación en 1926.Con estos resultados la Academia podrá actualizar el registro de voces panameñas que debería crecer enormemente porque Panamá es uno de los países que menos registros tiene (sólo 224), en comparación con otros como Costa Rica (817), Colombia (1256) y Honduras (1950).Fuente Diario Panamá América]]></content>
		</document>
		<document id="8afc95e555e38038f1038baca123e6b" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/05/soy-maestro.html">			<content><![CDATA[Estimados amigos:Esta es la traducción del poema I´m a Teacher por John W. Schlatter realizada por mi grupo en el Diplomado. Realmente fue una experiencia enriquecedora, aprendimos que siempre es bueno que al traducir otra persona verifique lo que hiciste.Bueno espero que lo disfruten.Soy MaestroSoy como Sócrates, aquel que alienta a la juventud ateniense a cuestionar y descubrir nuevas ideas.Soy como Anne Sullivan, quien con sus dedos transmitió las maravillas y secretos del universo a las manos inquisitivas de Helen Keller.Soy como Esopo y Hans Christian Andersen, quienes revelaron la verdad por medio de un sin fin de narraciones y fábulas.Soy como Marva Collins en su lucha por el derecho de cada niño a la educación.Soy como Mary McLeod Bethune, quien edifico una escuela superior excepcional para su comunidad, utilizando como pupitres cajones de naranjas vacíos.Y soy también como Bel Kaufman en su lucha por avanzar contra la corriente. (Up the Down Staircase)Los nombres de aquellos que ejercieron mi profesión resuenan cual repique de campanas fraguadas con el metal de los personajes más destacados de nuestra historia... Booker T. Washington, Buda, Confucio, Ralph Waldo Emerson, Leo Buscaglia , Moisés y Jesús.También se manifiesta a través de mí, la labor de todos aquellos cuyos nombres y rostros fueron olvidados hace mucho, pero cuyas enseñanzas y esencia vivirán por siempre en los logros de sus alumnos.Derramé lágrimas de alegría en las bodas de mis antiguos alumnos, reí con júbilo cuando nacieron sus hijos e incliné mi cabeza sobrecogido por el dolor y la confusión al ver tumbas que acogieron prematuramente a cuerpos aún mancebos.En el transcurso de un día fui actor, amigo, enfermero, doctor, consejero, buscador de objetos perdidos, prestamista, conductor de taxi, psicólogo, acudiente, vendedor, político y defensor de la fe.Dejando a un lado los mapas, los planos, las fórmulas, los verbos, las historias y los libros, poco ha sido lo que en realidad he tenido que enseñar, ya que el aprendizaje de mis alumnos depende de ellos mismos, y toma toda una vida descubrirlo.Soy contradictorio. Mientras más escucho mejor me comunico.Los mejores regalos son aquellas experiencias que con aprecio recibo de mis alumnos.No me interesan los bienes materiales. Pero aún así soy un buscador de talentos incansable. Anhelo que mis alumnos aprovechen cada oportunidad y se den a la búsqueda constante de aquellos dones que yacen ocultos bajo montañas de inseguridad y pesimismo.Soy el más bendecido de todos los trabajadores .Un doctor trae una nueva vida a este mundo en un momento mágico y fugaz. Pero yo tengo la dicha de presenciar un nacimiento cada vez que se formulan nuevas preguntas, se tienen nuevas ideas y se forjan nuevas amistades.Un arquitecto sabe que si construye con esmero, su estructura perdurará por siglos.Soy un guerrero que día a día lucha contra las malas influencias, la negatividad, el temor, la conformidad, los prejuicios, la ignorancia la apatía .Más cuento con grandes aliados: la inteligencia, la curiosidad, el apoyo familiar, la individualidad, la creatividad, la fe, el amor y la risa, para ganar la pelea con ahínco indomable.Y a quién debo agradecer mi maravillosa vida, sino a ustedes, los padresUstedes me han honrado al confiarme su precioso legado, sus hijos.Y de este modo mi pasado está enriquecido con recuerdos, y mi presente desafiante lleno de aventuras y diversión, ya que comparto mis días con el futuro .Soy maestro... y se lo agradezco a Dios todos los días.]]></content>
		</document>
		<document id="e2fe1b1ffdbb9e1de4eccd78d2716fbe" url="http://thetranslatorsway.blogspot.com/2007/06/gramtica-descomplicada.html">			<content><![CDATA[Por casualidad me tope con este libro en la Arrocha, y en vista que en el primer módulo del diplomado nos hicieron enfásis en repasar las reglas gramaticales del español, decidí comprarlo.Quiero que sepan que lo que he leído es fantástico, ya que el autor explica la gramática de una forma sencilla que hace posible su fácil asimilación.Gracias Álex, por algo estás en la lista de libros más vendidos. Se los recomiendo, un excelente recurso para nosotros, los traductores.A continuación un poco sobre el libro para que tengan una mejor idea de lo que se trata.La gramática descomplicada rompe con muchos enfoques de las gramáticas actuales —aun sin contradecir sus reglas— y principalmente ofrece un nuevo estilo de explicarlas. Se trata de la primera gramática escrita por un periodista, lo cual la hace más amena y fácil de comprender. Con este libro repasaremos la gramática; aprenderemos o recordaremos las normas; descubriremos las consecuencias de no conocerlas... y pasaremos un buen rato.Tomado de //www.taurus.santillana.es/ld.php?id=554 Casa Editorial del libro.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>