<author id="ff6a4b897001aed425075fe3e05647aa" url="mariasuiratours.blogspot.com" feed="http://mariasuiratours.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="e45ce8fb5ff92cebbab87be387e4ce05" url="http://mariasuiratours.blogspot.com/2013/04/atractivos-de-farallonportobelo-y-guna.html">			<content><![CDATA[v  Farallón: es un área litoral ubicada en la costa de la provincia de Coclé, específicamente en el distrito de Antón. Actividades que se pueden realizar en Farallón son las siguientes:El surf.Baño de sol.El buceo.La natación. y también cuenta con buenas instalaciones como hoteles y restaurante.v  Portobelo: Se encuentra recorrido en la parte continental por varios ríos, numerosas quebradas y pequeños arroyos.Sus principales atractivos son: Playa HermosaØ  Los diablicosØ  Los congós un baile muy colorido y gustado por muchos por sus movimientos.Ø  La Aduana de Portobelo.Ø  Fuerte de San Lorenzo. v  Guna Yala: Es una comarca indígena integrada por una franja litoral cuya prolongación costera mide 200 millas  y un archipiélago compuesto por unas 365 islas e islotes.Entre sus actividades realizadas destacan las siguientes:Ø  La pesca, el turismo  y la sociedad cultural.Ø  El vestido kuna autóctono de la mujer kuna es muy hermoso es elaborado a mano en él se destacan las famosas molas  bordadas de diferentes formas geométricas.Atractivos turísticos que podemos encontrar en Guna Yala:Ø  Sus hermosas playas coralinas de aguas transparente.Ø  La naturaleza y el efecto paradisiaco, que ofrece el golfo de San Blas. Ø  sus tradiciones y cultura y sus bailes rítmicos.Actividades que puede realizar:Ø  baño recreativoØ  caminatas por la comarcaØ  paseo en boteØ  y actividades eco turísticas. ]]></content>
		</document>
		<document id="fe0a9dc198baa3867eb1f980022fb52d" url="http://mariasuiratours.blogspot.com/2013/04/conoce-mas-de-panama.html">			<content><![CDATA[El turismo en Panamá esta bajo la administración de la autoridad del turismo de Panamálos recursos turísticos en Panamà:se basan en los atractivos con que cuentan un determinado destino, ya sean de orden natural,historico,monumental,cultural,folclorico,y son la motivación principal de la visita.La ciudad de Panamá es la capital de la republica esta ubicada en la provincia de ese mismo nombre, tiene una superficie terrestre de 2.0119km2.La ciudad de Panamá se halla situada en la entrada sur del Canal de Panamá.sus costas situada hacia el sur están bañadas por las aguas da las bahías de Panamá goza de un climatropical en donde se muestra una estación lluviosa.Entre sus actividades económicas destacan los servicios, como el transporte, de lo que cabe resaltar el Canal de Panamá y las actividades portuarias.]]></content>
		</document>
		<document id="cc8928b5a1a5ca7c80a1d6783c3b90d2" url="http://mariasuiratours.blogspot.com/2013/04/conociendo-algunos-actractivos-de-la.html">			<content><![CDATA[En la ciudad de Panamá encontramos museos temáticos como el museo del Canal Interoceánico ubicado en la plaza catedral, el museo Antropológico Reina Torres De Arauz, el museo de la historia ubicado en la planta alta del palacio Municipal entre otros.Panamá la Vieja conocida también como las Ruinas de Panamá la Vieja, son un conjunto de edificaciones que demuestran la presencia de la antigua Panamá misma que fue fundada por Pedro Arias el 15 de agosto de 1519,tambien se pueden observar los restos de algunos de sus conventos, puentes y la famosa torre.Conjunto monumental del Casco Antiguo: fue declarado patrimonio de la humanidad, cuenta con otros monumentos como la Catedral Metropolitana una de la más grande de centro América.Parque Nacional Chagres: se encuentra localizada al norte de la provincia de Panamá y al este de la provincia de Colon, conserva una variada vegetación entre las que destaca la flor nacional llamada flor del espíritu santo.La Calzada de Amador: un lugar donde podrás disfrutar de en familia o amigos, tiene una vista al mar desde hay puedes observar el puente de las Américas, y las tres islas que le rodea como isla Naos, isla Flamenco y isla Perico y se puede realizar diversas actividades.El Canal de Panamá: ven y conoce una de las maravillas de Panamá para el mundo.Tiene una extensión de 80 kilómetros de largo y une al océano atlántico con el pacifico.Precisamente es la parte mas estrecha del continente Americano. Esta conformada por las esclusas de Gatún, Pedro Miguel y Miraflores.Algunos sitios de interes:isla Taboga, Cerro Ancón, la Cinta Costera entre otros]]></content>
		</document>
		<document id="da838597fa46dbd3dd3f8a20545d487d" url="http://mariasuiratours.blogspot.com/2013/04/disfruta-de-un-lindo-paisaje-en-el.html">			<content><![CDATA[ Parque Nacional la Amistad: podrás encontrar diversas actividades para realizar como avistamiento de aves, caminatas, senderismo, entre otros es considerado la reserva de Biosfera compartida entre dos naciones más grande del mundo. algunos atractivos turísticos :Ø  Panajungla.Ø  Rio Teribe.Ø  Sitio BarrilesØ  Parque nacional Barú.No te quedes sin conocer estos hermosos paisajes.  Isla Bastimento: está formado por un conjunto de islas e islotes que abarcan una superficie de más  de mil hectáreas  se encuentra situado entre las  agua de la laguna de Chiriquí y forma parte del archipiélago de Bocas Del Toro. Entre sus áreas protegidas se encuentran playa, arrecifes coralinos y manglares.  ]]></content>
		</document>
		<document id="b14495d4e46a5f37f456d59333a54246" url="http://mariasuiratours.blogspot.com/2013/04/unos-de-los-atractivos-conocido-como.html">			<content><![CDATA[  la zona turística conocida como arco seco es la región mas árida del país se encuentra conformada por la provincia de Herrera y Los Santos.  Herrera: Posee una riqueza natural, entre las cuales mencionamos parques forestales, playas ecológicas y aguas termales etc. entre sus atractivos turísticos La ciénaga de la Macan  Parque nacional Sarigua.  Playa el Reten.  El festival el San Juan.  El festival del azúcar en Pese.  El festival del manito  Los santos: Es una provincia panameña situada al sur de la península de Azuero. La ciudad de las Tablas es su capital y localidad más poblada.Algunas actividades realizadas en esa provincia.•          El festival de la mejorana.•      El dia  nacional de la pollera •          El corpus  Cristi. •          Los carnavales •          La feria internacional de  Azuero. EL decireto de Sarigua un lugar para conocer en famila o amigos.]]></content>
		</document>
		<document id="912c70b04c375a73fff23bdc9c777f1d" url="http://mariasuiratours.blogspot.com/2013/04/v-archipielago-de-las-perlas-esta.html">			<content><![CDATA[v  Archipiélago de las Perlas: Esta localizada al sur de laciudad de Panamá precisamente en las aguas del Golfo de Panamá.Unos de sus atractivos:Ø  Isla Contadora: Centro turístico de gran valor, cuenta con un pequeño aeropuerto.Ø  Isla san José: Es apropiada para practicar la pesca submarina, Entre la vegetación destacan los cocoteros  y la caña de azúcar silvestre.Ø  La Isla San Miguel:es de mayor tamaño del país después de Coiba y la mas grande del Archipiélago de Las Perlas.v  Darién: En esta provincia   encontramos una llanura central considerada por los valles.La pesca también es una actividad de considerable importancia.Las principales vías de comunicación están conformadas por la navegación marítima y fluvial.Entre sus atractivos turísticos podemos encontrar los siguientes:Ø  LA comarca Wounaan conformada por dos sub regiones o distrito comarcales  que son Cenaco sambu. Ø  Parque nacional Darién se localiza hacia el oriente de la provincia de Panamá. Contiene regiones de selva con vegetación de bosques tropicales y sitios de interés.  Veraguas: tiene una superficie de 11,239km2.El norte se encuentra atravesada por la cordillera central en donde se hallan algunas elevaciones. Actividades que se realizan en esa provincia son:Ø  La agricultura y la ganadería.Destacando sus atractivos:  El Parque Nacional Coiba.  Sus diversas ferias.  Parque Forestal La Yeguada.  Sus espectaculares playas donde pude realizar actividades como el surf. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>