<author id="ffe45151fb5d7f93dc71263625b316fa" url="lugaralsol.blogspot.com" feed="http://lugaralsol.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="fb0f7970a73328c17bcca178b6e18a1b" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/07/lo-que-todos-piden-cuando-llega-el.html">			<content><![CDATA[¨Lo que todos piden¨Cuando llega el momento de soplar las velas del pastel de cumpleaños, cuando llega el primer segundo del año nuevo, cuando ven una estrella fugaz,… creo que todos piden lo mismo.Todos buscan un amor que todavía no encontraron, diferente de todos los demás. Quieren encontrar en unos ojos, una razón para vivir, y las heridas de esta vida olvidar.Talvez la encuentren en la fila del cine, en una esquina, o en una mesa de bar, o detrás de la silla de la Universidad.Buscan un amor que les haga bien, y lo buscaran asta el fin y juran tratarla bien, para que no tenga miedo cuando comiese a conocer sus secretos.Y cuando la encuentren, van a gagear (y los gagos ni podrán hablar), las manos les sudaran y cuando puedan hablar, solo dirán incoherencias, pero saben que no la puedes dejar pasar, que de esto depende como amanecerán los próximos.Muchos no lo han encontrado, pero dicen que creen en el, solo para darle el sentido a la vida vacía que llevan por dentro, por mas que lo nieguen. Y los que dicen que no creen, son los que mas angustiados y están desesperados para que toque sus puertas.Algunos ya lo han encontrado, y temen que el tiempo haga que se pudra, mientras que los que no lo tienen, se sienten solos, sin ninguna motivación para abrir los ojos cada mañana y ruegan todas las noches a Dios para que llegue.Muchos lo han encontrado y se cuestionan si están correctos.Otros se preguntan si ya vino, y lo perdieron, se equivocaron o no se atrevieron a tomar una taza de café. Viven alimentados del pasado, tan perdidos en su propio mundo, que tal vez les aya pasado miles de veces en frente, y no se han dado cuenta. Muchos no entienden cuando lo ven, y otros no lo ven cuando lo entienden.Muchos lo buscan, no para sentirse bien con ellos mismos, para sentirse vivos y darle un motivo a sus días.A muchos les llega el sábado por la noche, cuando han llegado de una fiesta y se decepcionan por mas bien que la han pasado, porque esta noche volvieron a perder. Para ellos el mucho es poco, el calor es frío y todo lo que desean solo ocurre en los sueños…P.D. Prefiero pedir que pase la Universidad…]]></content>
		</document>
		<document id="2206b686575e430dd37254f2bcc2b07d" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/07/perfectamente-imperfecto-solo-quiero.html">			<content><![CDATA[¨Perfectamente Imperfecto¨“Solo quiero un café”.Las cosas andan un poco mejor que antes, pero nadie me enseño a ser tan imperfecto. Si digo las cosas como son o miento de vez en cuando; si salgo con tenis o camino descalzo; si soy siempre el mismo o si continúo el mismo para siempre. Nunca alcanzare la perfección.“Solo un café”.Por más que me esfuerzo, la idea de no ser lo que el mundo espera de mí, me aterra. Talvez porque tenga que ser 2 personas siempre. Talvez sea porque una de ellas no existe.A veces el mundo se sale de control, nada esta mas al alcance de mis manos y todo se mezcla en una sola sustancia. El cielo deja de estar arriba, y el mar ya no es salado. A veces el mundo se hace lo suficientemente grande para perderme en sus rincones o lo suficientemente pequeño para no soportar mi peso.Hago un esfuerzo cada noche antes de dormir, para convencerme que esta vez todo valió la pena. Miro hacia un cielo cada vez mas oscuro y espero respuestas que nunca llegaran. Intento sacar de los labios ajenos, lo que mis propios oídos necesitan, intento calmar una angustia todas las noches me invade. Muchas veces é reprimido algún sentimiento, pero llega un día, donde todo se sale de control. Y hoy es una de esos.“Solo quiero tomar un café contigo esta noche”Muchas lunas pueden pasar, muchos inviernos pueden caer, muchas funciones se pueden aprender, pero al final, siempre seré imperfecto. Las hojas caerán mas rápido, cada vez mas gritos se podrán escribir, el frió puede aumentar cada noche, pero al final, siempre seré imperfecto.Talvez aprenda el color de los sentimientos, o la función logarítmica del vuelo de las aves, talvez escriba gritos o pinte al dolor, pero nunca aprenderé a no ser tan imperfecto.]]></content>
		</document>
		<document id="40d80ffd866276e287e8256fc3034a5c" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/07/todos-tuvieron-que-comenzar-de-donde.html">			<content><![CDATA[¨Todos tuvieron que comenzar de donde estaban para llegar a donde están¨Hoy empezare mi blog que titule así porque creo que llevare buen tiempo en el, asta que me canse o me caiga de las escaleras. Aquí será un lugar pueda gritar al cielo, y callar la tierra. Escribiré sobre todo lo que ven mis ojos cuando están abiertos: las fiestas, los sábados en la noche, las discotecas, la rutina, los días de tedio…pero todo desde un punto de vista diferente, desde una lente un poco destorcida del resto; y también lo que ven mis ojos cuando se cierran: mis locuras, mis traumas, mis traumas… todo, que creo que serán un poco incompresible para los que no me conozcan.En realidad soy un escritor nato, siempre escribo, tengo un libro todavía inacabado, y escribo algunas historias y pensamientos y los mando por e-mail a mis amigos… muchas de esas cosas las publicare aquí, y otras solo serán escritas aquí, para escapar un poco de lo que me rodea.No se si comencé bien este blog, no se si llegara a ser leído por mantones, y no quiero parecer modesto y decir que no me importa porque si lo es, pero de todos modos, necesito hacerlo…]]></content>
		</document>
		<document id="b5499280bcf93786e091e207910805aa" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/07/un-gran-poder-viene-con-una-gran.html">			<content><![CDATA[“Un gran poder viene con una gran responsabilidad”No Puedo ser un héroe.Soy como cualquiera, tengo las respuestas para todos los problemas del mundo, pero no para los míos. Intento controlar lo que siento, por temor a las desilusiones; tengo miedo de dar el primer paso y miedo de dar el ultimo.Pido disculpas porque no puedo ser un héroe y soy como cualquiera, que vive huyendo y fingiendo. Si talvez digo palabras bonitas pido disculpas porque de eso no pasan: palabras. Cualquier cosa me derrumba, no se controlar situaciones ni sentimientos y eso me mata por dentro. No se asta donde soportare mitad de las presiones que tengo. No se a donde mirar cuando todo esta oscuro.Pido disculpas por fingir que soy un héroe, porque muchas veces prefiero perderme en un problema ajeno, para olvidar el mío. Me miro al espejo cada mañana, sabiendo la verdad de todo esto. Olvido todo lo que dije, cuando tengo que aplicarlo a mi.No puedo ser un héroe porque mi supervillano no seria un payaso demente, o un duende sobre una maquina que vuela; mi supervillano es aquel que me traer problemas, me impide de crecer y hacer la cosas bien, es el que me complica la vida y no me deja estar bien, mi supervillano seria yo mismo.Al igual que un héroe, tengo 2 personalidades, una que escribe y otra que vive, pero eso no es suficiente porque las dos tienen los mismos temores. Además una casi ni conoce la existencia otra.Es injusto que no sea un héroe, pero igual tenga un punto débil y además es mas fácil de encontrar que restos verdes de meteoritos.No puedo ser un héroe, porque lo que la vida me pide, no es lo que la vida me da. No se luchar por las cosas en que creo. Solo soy otro mortal, que vive de preguntas y temores, que no se atreve a bajarse de la cama y ver que hay debajo.Quisiera poder se un superhéroe, poder estar ai siempre bien, olvidando los traumas y temores, asegurado que todo es pasajero. Quisiera ser un héroe para no cargar con la culpa de no saber que hacer, cuando mas lo necesiten.Me duele aceptarlo, pero no soy un héroe.P.D. Además me aprietan las licras, no me gusta usar capa y mi nombre no rima con “MAN”.]]></content>
		</document>
		<document id="288c4b22d11c9bb81d3636d1423982cf" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/07/una-noche-diferente-de-todas-las-que.html">			<content><![CDATA[“Una noche diferente de todas las que dormí”Continuo encadenado a los semestrales de la Universidad, creo que estoy pagando el haber escogido la Universidad más difícil del país… pero lo echo, echo esta.Hay una gran ola de calor en el país, Panamá parece uno de los países mas afectados por el Fenómeno del Niño, y es el menos interesado en resolver el problema.Tengo mucho estrés, sumado a una extraña angustia que me invade, tengo que respirar un poco, tengo que salir de aquí, pero, ¿salir de donde?En la noche me conecto para conversar con mis amigos de la ciudad de Panamá, de Brasil y de David (la ciudad donde viví asta el año pasado). Pero no sirve de nada, voy a dormir, allá no hay nada que temer, me digo…pero no lo consigo.Voy al balcón del apartamento y me asomo a ver el mundo…pero hay algo que falta, algo no esta bien. No pasan carros, hay pocas personas pasando, no se escucha nada… y ese era el problema. Busco me guitarra y la sostengo en mis piernas unos minutos. Siento que el calor se va, otro fenómeno esta ocurriendo… una brisa fría entra en al apartamento y continuo sin tocar. El frío va aumentando, me levanto a buscar un suéter.Toco una nota, y veo que esta muy bien afinada, pero no es el sonido que quiero para esta noche,… busco algo diferente e intento afinarla de acuerdo al ambiente. Logro una afinación diferente de todas, y difícil de explicar en palabras, es como algo suave, con algo de eco, un sonido viejo y limpio (como dije, es algo difícil de explicar).Nunca hubo falta de sonido, ahora escucho el viento frío pasando por los pocos árboles que hay; escucho el ruido de los trapecios oxidados del parque siendo movidos por el mismo viento; escucho el movimiento de las nubes en el cielo oscuro; y ahora hago musica con el ambiente...Tengo sueño pero no importa, ya no importa nada; esta noche no hay estrés y angustia, esta noche no hay maguas ni nostalgia, esta noche no hay calor ni miedo, solo paz…No se cuanto tiempo lo soporte pero tuve que parar….esta fue una noche diferente de todas las que dormí…Despierto al día siguiente y recuerdo mi guitarra, la busco queriendo volver a escucharla aquella afinación, toco una nota…es lo mas horrible que é escuchado…]]></content>
		</document>
		<document id="c11c970df5d263b05a05aa179f5ce0bd" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/08/ay-un-silencio-ensordecedor-donde-haba.html">			<content><![CDATA[“Ay un silencio ensordecedor donde había ruido,ahora el tiempo me sobrasolo por ti”No se que horas son, no se donde queda el norte, y todas las clases de laUniversidad me parecen ridículas.Talvez este algo obsesionado, pero ahoratengo un motivo para abrir los ojos cada mañana y seguir adelante. Ya doyseñales de vida, y la humedad de mi cuarto se ha ido.Ya no se que hacerpara seguir de pie, las horas se hacen largas y todavía no a pasado nada. So uncobarde ebrio de malos amores y eso me destruye por dentro.Rezó todas lasnoches para despertar y verla un día mas. Se que hoy no se encuentra a mi lado,se que nos separan 3 ciudades, se que tenemos hay 7 horas de viaje ente los dosy nuestras vidas son distintas… pero quiero seguir soñando… solo una nochemas…Talvez este alejado de la realidad, y yo no visite suspensamientos tanto como ella los míos… pero quiero seguir soñando… y ella esprisionera en mis noches de soledad…Me conecto horas y horas esperando queel muñequito del MSN cambie de color, paso horas lamentándome por no haberguardado bien el numero del celular, me e convertido en un perro esperando sudueña. Se que ella vendrá a vivir aquí y esa talvez sea la única razón por laque continuo respirando sin dificultad… mientras me conformo con un par de fotosque nos sacamos la ultima vez…Escribo su nombre en la arena, y lasangre que corre en mi cuerpo es como si saliera de sus venas… ya no puedo pararde escribir…Algo esta pasando, tengo algunas mujeres que me están buscando,no se porque las cosas cambiaron de repente, simplemente el teléfono sonó mas dela cuenta…pero no me importan las otras…eres una en un millón…aunque seas laúnica que no me da valor, es contigo que quiero estas...Ahora soloespero volver a hablarte una vez mas, no me importa cuanto tiempo vallapasar yo seguiré esperando bajo la lluvia solo para ver su sonrisaperfecta, sus defectos perfectos y sus ojos pequeños…Escápate conmigo, no sesi pueda funcionar, pero te puedo asegurar que valdrá la pena, te mostrare elmundo de otra forma… te enseñare a ver las estrellas de otro ángulo, y que lasolas no son lagrimas… deja el abrigo, que nuestros cuerpos son losuficientemente calientes…]]></content>
		</document>
		<document id="b8829c0cfd0d0870e4ad4c8b885bcb5c" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/08/el-tiempo-dejo-su-huella-imborrable-y.html">			<content><![CDATA[“El Tiempo dejo su huella imborrable, y las vidas sondistintas” Enanitos VerdesNo se que tanto crecido. Tengo el pelo más largo y talvez este más alto, perotodavía vio el mundo con los ojos de niño y que le asusta tantaresponsabilidad.Cuando era pequeño me preguntaba por que losadultos demoraban en beber su cerveza, o porque no se comían de una vez losmaníes de la mesa; 10 años después me di cuenta que la cerveza no es para matarla sed, y el maní de la mesa no se tienen que acabar de una vez.Nose que tanto é crecido. Mi color favorito sigue siendo el azul, pero ya nome gusta colorear. Talvez las nubes si tengan forma de animales, pero igual, nome importa.Ya no creo en fantasmas, pero le temo a otras cosas queigual no veo. Y debajo de mi cama, no hay monstruos, solo viejosrecuerdos.Ahora tengo más respuestas que antes, y el doble de laspreguntas… así que no es algo que haya cambiado tanto.Antespensaba que la lluvia se daba porque Dios se estaba bañando, 10 años después seque es porque el sol condensa las gotas de los mares y ríos transformándolas ennubes para después hacer que vuelvan a caer… esto solo me hizo dar cuenta que Elno esta tan cerca como parece.Antes por la dificultad del idiomano podía pronuncias ciertas palabras… ahora aunque hable mejor el español, igualno se decir “lo siento” “fue mi culpa” y otra serie de palabras difíciles depronunciar…Bueno, parece que solo tengo el pelo más largo y estoymás alto…Hace poco cuando regresaba da le Universidad, me encontréuna moneda de 10 centavos, era de 1995, en esa época tenia 10 años. En esa épocatenia pocas preocupaciones, pocos amigos y no pensaba en mujeres. Fui un niño entodo el sentido de la palabra. Jugaba fútbol y con mis muchos juguetes de lastortugas ninjas y dinosaurios.Crecí y todavía me gustan, pero no las hago.En 1994 no era vanidoso, no me importaba salir sudado a un lugar después dejugar fútbol toda la tarde (pero igual me obligaban a bañar). No era orgulloso yno me importaba lo que los otros pensaban (aunque ahora lo disimule bien). A los8 años intentaba imaginar como seria en 10 años…Me detengo, y arrojo lamoneda… ya é pensado muchas tonterías hoy…]]></content>
		</document>
		<document id="750377b36152914741700e51da767068" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/08/puedes-engaar-todos-y-hasta-mi-pero.html">			<content><![CDATA[“Puedes engañar a todos y hasta a mi, pero nunca te engañaras ati mismo” Mi mamáConfesiones de unhipócritaEngañar es fácil,basta un juego de palabras y evitar los ojos,pero como ser mas falso, cuando no hay palabras para cambiar,ni ojos para evitar.Quisiera ser más hipócrita, para no tener que aceptar,Que todavía la quiero y que ella fue lo mejor que me a pasado;Y aunque este, quiero ser tan hipócrita de decir que no lo volvería a intentar aunque supiera que voy a fallar.Quisiera ser más hipócrita, para encontrar viejas caras,Y fingir que el tiempo no ha pasado, y también a las nuevas caras,para fingir que soy lo que esperaban.Quisiera ser más hipócrita para hacerme creer,Que no me importa lo que vallan a pensar de mí.Quisiera ser tan hipócrita, para atreverme a romper las viejas cartasY decirme que el pasado ya paso.Quisiera ser mas hipócrita, para ser otra persona,Cuando todo comience ir en contra de todas aquellas cosas,Que son parte de mi.Quiero ser lo suficientemente hipócrita para no escuchar,para no hablar, para no ver ni oler,Quiero ser lo suficientemente hipócrita para no volver a tocar.Quiero ser tan hipócrita, para poder decir que no mi importa,Si les gusta lo que escribo, o para pensar,Que me da igual, si algún día, llegare a ser un verdadero escritor.*Hipocresía: Fingimiento de cualidades o sentimientos contrarios a los que verdaderamente se tienen.P.D. En verdad no es hipocresía cuando digo que creo que esto es lo mejor que é escrito, y no creo que tenga esta inspiración de nuevo. ! Seamos todos unos hipócritas para decirme que les pareció!]]></content>
		</document>
		<document id="84003fe74bea649c533a141e2d9ba579" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/09/no-importa-donde-estas-si-vienes-o-si.html">			<content><![CDATA[“No importa donde estas, si vienes o si vas, la vida es un camino, uncamino para andar…porque siempre estarán en mi esos bellos momento s que pasaronsin saber” Enanitos VerdesBueno antes de comenzar pido que el último post sea olvidado…Tengo unas 2 semanas que no salgo a ninguna discoteca por 2 razones: por el precio y porque mis amigos(la mayoría de otras Universidades), an estado ocupados, bueno, no es que no me caigan bien, pero no me llama la atención salir con mis nuevos compañeros de la Universidad, creo que todavía no me acostumbro a la idea de que ya no soy un estudiante de secundaria, al igual que no me acostumbro mucho a la idea de que ahora vivo en la capital, no es que sea malo, aquí hay de todo: fiestas, bares, mas gente..pero así soy, tengo que tener mas un tiempo para sentirme Panameño, y es que donde si me sentía parte de aquí era en David, les juro que allá era 100% Chiricano(la provincia donde viví desde que llegue de brasil hace 3 años, hasta vine a la capital este año). En aquella ciudad(porque de echo es una ciudad, solo que pequeña), los que nos graduamos en los 2 mayores colegios de la región, Nuestra Señora de los Ángeles y El San Agustín(mi colegio…digo ex-colegio), por ser personas con mas recuerdos, mandan a sus hijos a la capital o al exterior, de mi promoción, creo que el 75% esta en la capital, y unos 15% en el exterior.Cuando nos encontramos en verdad es una gran emoción, hemos pasado por tanto, compartido demasiados, claro siempre están los que eran casi invisibles, pero del grupo que salíamos, hacíamos fiestas en alguna casa y poco a poco ian llegando mas y mas personas… y es que esa era siempre el mayor trip. Llegaba viernes, buscábamos una casa, sacábamos el equipo de sonido, hacíamos una recolección de dinero para comprar las bebidas y regábamos la voz, y lo mejor era que siempre había un buen ambiente, habían personas de mi colegio, del otro colegio grande de David, y un par de afuera. Muchas veces las fiestas eran en Boquete(una pequeña ciudad que queda en las montañas) en unas cabañas que un amigo era dueño, otras eran en Puerto(cerca de la frontera), y por ay iamos variando, eran muchas personas, pero el grupo de amigos era casi siempre el mismo, eran 7 hombres y 10 chicas, habían carros sufrientes para todos, así que eso no era un problema. A veces se creaban romances entre el circulo, pero no duraban mucho, no tengo idea del porque…Todavía los extraño, todavía recuerdo el sexto año, cuando deje de ser solo una persona mas, creo que la popularidad es una estupidez, pero me siento me siento bien con migo mismo, porque nunca tuve que fingir nada, para ser lo que fue en aquella epoca, solo fui yo.Todavía recuerdo, con un aprieto en el pecho, el ultimo día de clases, las palabras de despedida de cada uno, todavía siento el sabor de las lagrimas saladas, y el calor del abrazo… y cuando vi sus caras, cuando me toco despedirme, cuando les dije, qué a pesar de que no tengo una familia grande como ellos, los sentía parte de mi, y aunque nuestra sangre y nuestros orígenes sean distintos, ellos eran parte de mi familia… recuerdo sus caras, vi algunas lagrimas de mis amigas, vi como mis amigos hacían fuerza para no llorar… pude ver desde allá arriba una visión diferente de cada uno, por unos segundos mire cada cara, como si fuera la ultima vez. Recuerdo el ultimo día de clases, las camisas rayadas y la fiesta que se iso ese dia.Recuerdo el dia siguiente, el viaje de graduación al Decameron, esas 3 noches de locura, donde no había reglas. Recuerdo el baile de graduación, el último acto que nos unía como grupo…Hace 2 semanas, fue la inauguración de una nueva discoteca en la capital, por lo difícil que es hacer un pequeño rencuentro entre algunos de nuestro grupo (no me refiero a toda la promoción), esto lo habia planeado con una amiga(de otra universidad tambien), y después de muchos intentos, salio todo bien, nos encontramos, hablamos bebimos… claro que nada es perfecto y havi que tener algo, y buen, fue el fraude que fue el nuevo lugar. Supuestamente nuestros nombres(el de los hombres) estava en una lista, que los señores del lugar no hicieron caso así que tuve que pagar 10 dólares…y eso sin contar que nos dejaron(a los hombres) afuera haciendo una escupida e innecesaria fila, solo porque a los señores de la discote Amika creo que se llama, seguro querían parecerse a las películas gringas donde hay una fila enorme afuera y solo entran las personas de Hollywood. Después tratan a las mujeres como ganado, las ponen todas a dentro sin pagar para que nosotros estemos obligados a pagar sus malditos 10 dólares. Bueno, en resumen, la música estaba mala y no duramos n 1ohra ay, así que fuimos a Xuma, una disc que esta en frente, y bueno, aya la pasamos demasiado bien, compramos una botella deVodka, buscamos un lugar agradable, y ay pasmos toda la noche…Fue bueno el rencuentro… estoy pensando en ponerme de acuerdo con ella para hacerlo a cada cierto tiempo. Los que siempre mantengo contacto son ya mis amigos y amigas muy muy cercanos, ya el grupo grane es mas difícil de reunir…pero vamos a ver que es lo que pasa…P.D. Nuevamente pido que se olvida el post anterior a este, quise borrarlo, pero nunca é borrado nada que é escrito…]]></content>
		</document>
		<document id="71d68f7a904c98d4629ebb14e030cae6" url="http://lugaralsol.blogspot.com/2005/11/en-la-tierra-que-tiene-el-poder-en-la.html">			<content><![CDATA[“En la tierra que tiene el poder, en la tierra queme vio nacer, sin tembladera echa pa´ lante…PANAMÁ, PANAMÁ…” Los RabanesNoviembre es en Panamá, el mes de la patria, por coincidencia (eso creo yo), los eventos históricos mas importantes del país se realizaron en este mes: la separación de Colombia (3 de nov.), el día de la bandera(4 de nov) y la separación de España(28 de nov.), todos en años distintos.Quiero dar este post, y aprovechando la época, para dar mi opinión de cómo mejorar el país.Comenzado por concientizarlos de que su país es bello, tiene belleza, se a echo un estudio que dice que los panameños son el segundo pueblo con la autoestima mas baja(el primero es Haití), y eso se ve a simple vista(claro que no son todos, y talvez no sea ni la mayoría pero es una gran parte): 1. Al ver una mujer hermosa se preguntan si es colombiana, brasileña, argentina o venezolana, y se sorprenden cuando ven que es aquí... por favor , acaso no se dan cuenta, en Panamá están las verdaderas latinas, la belleza latina esta aquí, cosa que no se puede decir de argentina porque en su mayoría son personas blancas(nada contra ellas, son bellas también ,pero no el prototipo de la mujer latina). Y la gente no es mas fea que en otro pais, sino que no se cuidan, muchas mujeres son gordas o tienen exceso de celulitis, esto me di cuenta que es por la cultura, ya que sus comidas todas son fritas y no entiendo porque no se cuidan, digo, no pueden decir que es por la pobreza, porque en Brasil un país de un alto índice de pobreza los hombres corriendo en las playas y las mujeres cuidando su figura, talvez las personas tengan que quererse un poco mas. 2. Otra cosa, valórense, quiéranse, dejen de enaltecer los extranjeros, no porque soy brasileño quiere decir que estoy un paso mas que los demás (repito, no son todas las personas de Panamá).Siempre tuve problemas en este pais, porque soy muy liberal en mis actos y mis ideas, asi somos en Brasil, ya superamos esa época de conservadorismo y hoy somos el pueblo mas liberal de América Latina. Personalmente pienso que Panamá tiene que soltase y vivir mas. Creo que esto pasa, porque en Panamá no hubo un movimiento Hippie, el movimiento del paz y amor, que fue lo que creo una nueva generación en Brasil.Miren tengo el pelo largo, 2 aretes en una oreja, voy a la universidad de sandalias y me llaman de Bohemio, pero si fuera panameño me llamarían de vago y sospecharían que me la paso fumando marihuana… tuve muchos atritos en el colegio por estas cosas, tenia que cortarme el pelo, llegar siempre barbeado… miren , aquí hace calor, así que en medio del trópico, entonces porque se visten así????.... porque tienen que usar jeans y camisas durante el día???? De 10 hombres que veo, 6 están vestidos así…no se han dado cuenta, que la forma de vestir del país que quieren imitar(EUA, lógicamente), es así porque allá no hace calor.Creo que todo depende de estilo, y aquí eso a crecido mucho, vez el estilo playboy como le dicen en brasil o yeye, ves el estilo de Regué, vez roqueros…y bueno cada uno tiene el suyo, pero falta mucho todavía, porque mucho siguen igual, no porque es su estilo, sino por su mente cerrada al no aceptar un hombre de pelo largo, o una mujer con un estilo gitano(aretes, collares…), no se preocupen por eso, dejen que las mujeres usen las falda asta donde quieran, que muestren toda la piel que quieran, son la mejor creación del Dios(claro que existe la línea entre, sexy/sensual y vulgar), agan de esto un pais mas colorido.Me gustaria cambiar también , la actitud de los hombres con respecto a las mujeres, entiendo que son hermosas, bellas, maravillosas, pero no por eso tiene que ser vulgares y descorteses gritando y haciendo insinuaciones a cada una que ven por la calle,,, que bien se ve decirles que están bonitas, que su cuerpo es perfecto… pero no se vallan a lo vulgar.Hay unas leyes que e gustaría modificar también, en Brasil y muchos países podemos caminar en la calles sin camisa, o las mujeres en biquini, en Panamá te multan, y te pueden llevar. Claro, para cambiar esta ley, ay primero que cambiar la forma de pensar del pueblo, porque si se vuelven locos por una minifalda en biquini….Hay una ley que me molesta mucho, y asta tengo un relato sobre esto: En un partido d fútbol que hubo hace ya algunos meses, entre Panamá y México, después que un jugador delantero del equipo nacional empatara el marcador con talvez el gol mas hermoso del la clasificación para el mundial de Alemania, estábamos unos amigos bebiendo y celebrando en el apt de Nerita, y quisimos aumentar la fiesta, y fuimos a un bar. que queda en Vía Uruguay donde en toda la calle había celebración, y bueno al salir del bar, nos llevaron presos a mi y a Fulvio por estar bebiendo en vía publica!!!! Por beber!!! En la calle!!!!!! No se, pero en mi país, es lo mas normal del mundo, caminar con una lata de cerveza en la mano…También, y aunque parezca una dictadura,detruiria un periódico nacional, la Critica se llama, y es uno de esos periódicos amarillistas, que solo muestran muertes y dejan mas ignorante al pueblo, tiene un lenguaje vulgar, e irónicamente es el mas leído en el país, cuando se tiene otros que son muy buenos.Cambiaria también, la regla para hacer política, miren: el el presidente que tienen a echo un buen trabajo, esta bien, errores los a cometido, pero quiere mejorar las cosas, cosas que una Sra. Presidenta que gobernó antes que el quiso destruir. No le pidan que quieren trabajo, busquen , se que hay luchas personas que si están necesitadas y el gobierno debería despertar mas, y ver a esta gente, pero muchos no pasan de vagos, que quieren que el presidente les de una oficina…El presidente Martín Torrijos en mi opinión, puede llegar a ser el mejor presidente que a tenido el país, pero muchas personas quieren impedirle esto. Los sindicatos fueron algo bueno en la década de los 50, pero ahora solo son un estorbo, solo hacen protestas, en nombre de todos los panameños(que ni siquiera la mayoría del país los apoya) y gritan estupideces, si! Esa es la palabra para la mayoría de las cosas que dicen ESTUPIDECES. Al igual que el grupo FRENADESO, que en mi opinión, son los terroristas del país.Termine con mi discuerdo político, no crean que estoy insinuando que Brasil es superior que Panamá, nunca!!! Amo este país como si fuera mió pero quiero cambiar unas cosas, que creo que son necesarias para que cresca]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>