<author id="fffb05b6338a69589e3436f56a90b8c6" url="biotaetscientia.wordpress.com" feed="biotaetscientia.wordpress.com/feed" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="47ed8384ab9f6318d4cc34adaaba5c5c" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2012/04/13/filtros-biologicos-de-nitratos/">			<content><![CDATA[Hace algún tiempo, tuve la oportunidad de observar un documental sobre los beneficios del empleo de filtros biológicos para ayudar a lidiar con los niveles de contaminación en los ríos. Este estudio fue realizado en China, específicamente,  en el río Yangtsé, donde se encuentra actualmente la represa Las Tres Gargantas. Inmediatamente vinieron a mi recuerdos de aquel […]]]></content>
		</document>
		<document id="b843b98a082eda11cd1471f8f61a0144" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2012/04/24/por-que-quieren-extinguir-al-arbol-cocobolo/">			<content><![CDATA[La tala descontrolada de árboles como el cocobolo son el mejor ejemplo de la frase: “comida para hoy y hambre para mañana”, también nos ilustra sobre la ineptitud de las entidades gubernamentales encargadas de la protección de nuestro ambiente, ¿repetiremos con nuestros árboles lo que ocurre en Haití?. Les quisiera compartir el caso de este hermano […]]]></content>
		</document>
		<document id="c9ecbe43cd802ae0493ab7940cd22195" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2012/05/18/las-redes-sociales-de-los-cientificos/">			<content><![CDATA[¿Eres estudiante de pregrado? ¿Quieres revolucionar tu país? ¿Quieres innovar en el área de investigación? ¿Crees que la Ciencia en un medio para ese objetivo? Pues dejame decirte algo… no estás solo.  Actualmente hay muchos estudiantes universitarios que apuestan por carreras como Biología, Biotecnología, Química, Farmacia, Tecnología Médica entre otras. Yo aposté por la carrera […]]]></content>
		</document>
		<document id="149d1d42aeec7121e4910b38ac3d9dac" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2012/07/07/el-famoso-sistema-haccp/">			<content><![CDATA[La industria… cada vez más competitiva, es casi un cliché leer la importancia que tiene conocer el famoso Sistema de Análisis de Riesgos y de Control de Puntos Críticos mejor conocido como HACCP.  Este sistema fue adoptado por la Comisión del Codex Alimentarius (CCA) y es importante para las empresas de productos de consumo masivo porque […]]]></content>
		</document>
		<document id="89f05bd9dab3948f41c92c293d966e25" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2012/08/12/control-biologico-y-la-reproduccion-asistida-nuevas-herramientas-para-conservacion-de-anfibios/">			<content><![CDATA[¿Conoces a la rana de la especie Atelopus zeteki? es común ver su imagen en los mercados de artesanías, ojalá fuera tan común verla en estado silvestre…  Este anfibio mejor  conocido como la rana dorada era habitual en regiones específicas de Panamá, su población ha disminuido en comparación con las observaciones realizadas en 1980. Es […]]]></content>
		</document>
		<document id="b4cb1b1c0c572c06f113c8af2c281c7d" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2012/10/21/mi-experiencia-en-igem-y-con-el-html/">			<content><![CDATA[Usualmente no escribo de asuntos personales, pero sí sobre temas que en algún momento del día me produjeron curiosidad. En esta ocasión les quiero compartir mi experiencia dentro de el proyecto desarrollado por estudiantes universitarios en Panamá  para la competencia Internacional de Maquinas de Ingeniería Genética (iGEM). Panamá lleva tres años consecutivos participando en esta […]]]></content>
		</document>
		<document id="6ebb6f40840f66bd3770109d90d36954" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2012/11/02/furanos/">			<content><![CDATA[Esta investigación se inicia con la pregunta ¿Conoces algo de los furanos?…pensé quizás pueda revisar algún libro de química orgánica para conocer sus generalidades. Mi lectura comenzó muy bien con el primer libro luego al intentar con el segundo llegó una inevitable confusión, en especial cuando empecé a analizar lecturas con otros enfoques. La causa […]]]></content>
		</document>
		<document id="65c182f42aa78cbe180ea591bd5fb9a2" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2012/11/15/sindrome-doloroso-regional-complejo/">			<content><![CDATA[Este año muchos televidentes del programa la Última Hora, hemos estado al tanto del estado de salud de una de las presentadoras más queridas de Panamá, Carmen Julia Sousa. Muchos han leído en reseñas de periódicos sobre el Síndrome Doloroso Regional Complejo que padece actualmente Carmencita. Pero… ¿realmente conoces las implicaciones de este padecimiento? No puedo […]]]></content>
		</document>
		<document id="53ef459e6ca23d04e4a01de1b5fa4636" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2013/01/25/el-otro-mosquito-aedes/">			<content><![CDATA[El mosquito Aedes aegypti es conocido a nivel mundial por ser el vector transmisor del virus del dengue.  Se reporta anualmente alrededor de 50 a 100 millones de casos. Sin embargo existe otro mosquito del género Aedes involucrado en la transmisión del dengue, este mosquito es el Aedes albopictus (Skuse). Este mosquito tiene características muy […]]]></content>
		</document>
		<document id="28c3b7c31122fa67b52609e80e5a45b" url="http://biotaetscientia.wordpress.com/2014/01/08/perfil-del-macrofago/">			<content><![CDATA[Los macrófagos del tejido conjuntivo, son parte del sistema fagocítico mononuclear. Las células precursoras de los macrófagos del tejido conjuntivo son unidades formadora de colonias de macrófagos o de  los monocitos, que provienen de la médula ósea. Su característica distintiva es la capacidad de fagocitar y almacenar sustancias lo cual conlleva tres divisiones previas antes […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>